{
    "metadata": {
        "authors": [
            "Hendrik Erz \u003Cinfo@zettlr.com\u003E",
            "metal3d"
        ],
        "license": "GNU GPL v3"
    },
    "localise": {
        "thousand_delimiter": "\u00a0",
        "decimal_delimiter": ","
    },
    "gui": {
        "words": "%s mots",
        "words_last_month": "mots derni\u00e8r mois",
        "file_words": "mots",
        "file_chars": "lettres",
        "file_chars_wo_spaces": "lettres (sans espace)",
        "file_words_sel": "mots (s\u00e9lection)",
        "file_chars_sel": "lettres (s\u00e9lection)",
        "avg_words": "moyenne par jour",
        "today_words": "mots aujourd'hui",
        "avg_surpassed": "\ud83d\udd25 Vous \u00eates en feu !",
        "avg_close_to": "\ud83d\udcaa Vous \u00eates proche de la moyenne par jour !",
        "avg_not_reached": "\u270d\ud83c\udffc \u00c9crire pour d\u00e9passer votre moyenne.",
        "empty_directories": "Pas des fichiers ou dossiers",
        "attachments": "Annexes",
        "no_attachments": "Aucun annexe",
        "attachments_open_dir": "Ouvrir le dossier",
        "dirs": "Dossiers",
        "files": "Fichiers",
        "virtual_dirs": "Dossiers Virtuelles",
        "formatting": {
            "bold": "Gras",
            "italic": "Italique",
            "code": "Code",
            "link": "Lien",
            "image": "Image",
            "blockquote": "Citation",
            "ol": "Liste avec des numeros",
            "ul": "Liste",
            "divider": "S\u00e9parateur",
            "footnote": "Note en bas de page",
            "remove_footnote": "\u00c9liminer la note"
        },
        "citeproc": {
            "references_heading": "Bibliographie",
            "references_none": "Il n'y a pas de citation dans ce document",
            "references_booting": "Le moteur citeproc est en cours de d\u00e9marrage \u2026",
            "references_error": "Impossible de mettre \u00e0 jour la bibliographie.",
            "reloading": "Le fichier de bibliographie \u00e0 chang\u00e9. Red\u00e9marrer \u2026",
            "no_db": "Pas de fichier de bibliographie."
        }
    },
    "validation": {
        "error_type": "L'option %s doit \u00eatre de type %s.",
        "error_value": "L'option %s doit \u00eatre une de: %s.",
        "error_range_both": "L'option %s doit \u00eatre entre %s et %s (characters long).",
        "error_range_min": "L'option %s doit \u00eatre au moins de %s (characters long).",
        "error_range_max": "L'option %s ne dois pas d\u00e9passer %s (characters).",
        "error_empty": L'option %s est requise."
    },
    "pomodoro": {
        "start": "D\u00e9marrer",
        "stop": "Arr\u00eater",
        "mute": "Muet",
        "phase": {
            "task": "T\u00e2che",
            "short": "Pause br\u00e8ve",
            "long": "Pause longue"
        }
    },
    "menu": {
        "labels": {
            "file": "Fichier",
            "edit": "Adapter",
            "view": "Affichage",
            "window": "Fen\u00eatre",
            "debug": "Develop",
            "help": "Aide"
        },
        "new_file": "Nouveau fichier\u2026",
        "new_dir": "Nouveau dossier\u2026",
        "new_vd": "Nouveau dossier virtuel\u2026",
        "new_project": "Nouveau Projet",
        "remove_project": "Supprimer le Projet",
        "project_properties": "Param\u00e8tres de Projet\u2026",
        "custom_css": "CSS Personnalis\u00e9\u2026",
        "project_build": "Exporter le Projet",
        "set_target": "D\u00e9finir la cible d'\u00e9criture\u2026",
        "open": "Ouvrir",
        "recent_docs": "Fichiers r\u00e9cents",
        "clear_recent_docs": "Vider la liste",
        "save": "Enregistrer",
        "export": "Exporter\u2026",
        "import_files": "Importer des fichiers\u2026",
        "import_lang_file": "Importer un fichier de traduction",
        "import_dict_file": "Importer une biblioth\u00e8que\u2026",
        "print": "Imprimer\u2026",
        "rename_file": "Renommer le fichier",
        "rename_dir": "Renommer le dossier",
        "delete_file": "Supprimer le fichier",
        "delete_from_vd": "Supprimer du dossier virtuel",
        "delete_dir": "Supprimer le dossier",
        "open_link": "Ouvrir le lien",
        "copy_link": "Copier le lien",
        "copy_mail": "Copier le courriel",
        "undo": "Annuler",
        "redo": "R\u00e9p\u00e9ter",
        "cut": "Couper",
        "copy": "Copier",
        "copy_id": "Copier ID",
        "copy_html": "Copier en HTML",
        "paste": "Coller",
        "paste_plain": "Coller sans format",
        "select_all": "S\u00e9lectionner tout",
        "find_file": "Trouver dans le fichier",
        "find_dir": "Trouver dans le dossier",
        "generate_id": "Cr\u00e9er une nouvelle identification",
        "close_file": "Fermer le fichier",
        "close_dir": "Fermer le dossier",
        "reload": "Renouveler",
        "toggle_devtools": "Outils du d\u00e9veloppeur",
        "toggle_theme": "Mode sombre",
        "toggle_snippets": "Fragment de texte",
        "toggle_distraction_free": "Mode sans distraction",
        "toggle_directories": "Commuter les dossiers",
        "toggle_attachments": "Voir les annexes",
        "toggle_preview": "Commuter les fichiers",
        "zoom_in": "Zoomer",
        "zoom_out": "D\u00e9zoomer",
        "zoom": "Zoom",
        "reset_zoom": "R\u00e9initialiser le zoom",
        "toggle_fullscreen": "Plein \u00e9cran",
        "win_minimize": "Minimiser",
        "win_close": "Fermer",
        "learn_more": "Visiter Zettlr en ligne",
        "docs": "Ouvrir le manuel",
        "pandoc": "T\u00e9l\u00e9charger Pandoc",
        "latex": "T\u00e9l\u00e9charger LaTeX",
        "update": "Mise \u00e0 jour",
        "preferences": "Param\u00e8tres\u2026",
        "pdf_preferences": "Param\u00e8tres de PDF\u2026",
        "tags": "G\u00e9rer les Tags",
        "quit": "Quitter",
        "about": "A propos",
        "services": "Services",
        "hide": "Cacher",
        "unhide": "Afficher",
        "hide_others": "Cacher les autres",
        "speech": "Dicter",
        "start_speaking": "Commencer la dict\u00e9e",
        "stop_speaking": "Arr\u00eater la dict\u00e9e",
        "all_front": "Tout au premier plan",
        "bold": "Gras",
        "italic": "Italique",
        "insert_link": "Ins\u00e9rer un lien",
        "insert_ol": "Ins\u00e9rer une liste num\u00e9rot\u00e9e.",
        "insert_ul": "Ins\u00e9rer une liste de puces.",
        "no_suggestions": "Pas de suggestions",
        "quicklook": "Quicklook",
        "donate": "Supporter Zettlr"
    },
    "dialog": {
        "button": {
            "close": "Fermer",
            "choose_path": "Choisier le dossier \u2026",
            "save": "Enregistrer",
            "cancel": "Annuler"
        },
        "find": {
            "find_placeholder": "Trouver\u2026",
            "replace_placeholder": "Remplacer par",
            "find_label": "Trouver",
            "replace_label": "Subst.",
            "replace_all_label": "Tout"
        },
        "tag_cloud": {
            "title": "Espace Tags",
            "info": "Vous trouverez ici tous les tags que vous avez utilis\u00e9es quelque part dans vos fichiers. Vous pouvez copier la liste compl\u00e8te dans le presse-papiers. Survolez un tag pour afficher le nombre de fois que vous l'avez utilis\u00e9.",
            "copy": "Copier dans le presse-papier"
        },
        "error": {
            "name": "Dialogue d'erreur",
            "message": "N'a pas pu cr\u00e9er le dialogue %s !",
            "no_init": "Le dialogue n'a pas \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 !",
            "no_data": "Le dialogue n'a pas \u00e9t\u00e9 charg\u00e9, L'objet des donn\u00e9es contient: %s.",
            "unknown_dialog": "Le dialogue '%s' n'existe pas et n'a pas \u00e9t\u00e9 charg\u00e9.",
            "no_template": "Mod\u00e8le de dialogue non trouv\u00e9 '%s' !"
        },
        "dir_new": {
            "placeholder": "Nom du dossier",
            "value": "Sans nom"
        },
        "dir_rename": {
            "placeholder": "Nom du dossier"
        },
        "export": {
            "no_xelatex": "Xelatex non trouv\u00e9. Pandoc l'utilise pour exporter en PDF. Veuillez installer une distribution de LaTeX pour activer l'export PDF.",
            "no_pandoc": "Impossible de trouver Pandoc, celui-ci est n\u00e9cessaire pour exporter les fichiers. Veuillez installer une distribution de Pandoc pour activer l'export. Il est gratuit et open source !"
        },
        "file_new": {
            "placeholder": "Nom du fichier",
            "value": "Sans nom"
        },
        "file_rename": {
            "placeholder": "Nom du fichier"
        },
        "target": {
            "words": "Mots",
            "chars": "Lettres",
            "set": "Ok"
        },
        "custom_css": {
            "title": "CSS Personnalis\u00e9",
            "info": "Vous pouvez modifier l'apparence de l'application ici. \u003Cstrong\u003EAttention: Ce fichier peut \u00e9craser toutes les directives de CSS! Ne jamais modifier la g\u00e9om\u00e9trie des \u00e9l\u00e9ments, sinon l'application pourrait avoir un comportement d'affichage ind\u00e9sirable!\u003C/strong\u003E"
        },
        "preferences": {
            "title": "Param\u00e8tres",
            "general": "G\u00e9n\u00e9ral",
            "editor": "Editeur",
            "advanced": "Param\u00e8tres avanc\u00e9s",
            "attachments_info": "Entrez toutes les extension de fichiers que vous voulez voir dans la liste d'annexes. S\u00e9parez les par des virgules. Les modification prendront effet au prochain red\u00e9marrage.",
            "export": {
                "title": "Exporter",
                "dest": "Dossier de destination pour les fichiers export\u00e9s. \u003Cem\u003EAttention\u003C/em\u003E les fichiers sont remplac\u00e9s si vous choisissez \u00ab dossier en cours \u00bb !",
                "dest_temp_label": "Dossier temporaire: vid\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement",
                "dest_cwd_label": "Dossier en cours, les fichiers sont export\u00e9s dans le dossier courant",
                "stripping": "Param\u00e8tres pour des elements Zettelkasten (ZKN)",
                "strip_id_label": "Supprimer les IDs ZKN des fichiers",
                "strip_tags_label": "Supprimer les mot-cl\u00e9s dans les fichiers",
                "strip_links_full_label": "Supprimer tous les liens internes",
                "strip_links_unlink_label": "Supprimer les crochets des liens internes",
                "strip_links_no_label": "Ne pas modifier les liens internes"
            },
            "project": {
                "title": "Param\u00e8tres du projet",
                "title_label": "Titre du projet",
                "format": "Exporter le projet dans:",
                "csl_style": "CSL-Style (optionell)"
            },
            "pdf": {
                "title": "Param\u00e8tres du PDF",
                "metadata": "Metadonn\u00e9es",
                "metadata_intro": "Ces m\u00e9tadonn\u00e9es sont \u00e9crites dans les champs respectifs \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration du PDF. S\u00e9parez les mot-clefs avec des virgules.",
                "toc_label": "G\u00e9n\u00e9rer la table des mati\u00e8res et son niveau de g\u00e9n\u00e9ration",
                "titlepage_label": "Cr\u00e9er une page de titre",
                "page": "Page",
                "page_intro": "Ajuster les param\u00e8tres de la page. Les unit\u00e9s des marges sont en cm, mm ou pt.",
                "font": "Police",
                "font_intro": "Ajuster la police",
                "author_label": "Auteur du PDF",
                "author": "Auteur",
                "keywords_label": "mots-cl\u00e9s du PDF",
                "keywords": "Mots-cl\u00e9s",
                "unit_label": "Unit\u00e9 des marges",
                "tmargin_label": "Marge en haut",
                "tmargin": "Marge en haut",
                "rmargin_label": "Marge \u00e0 droite",
                "rmargin": "Marge \u00e0 droite",
                "bmargin_label": "Marge en bas",
                "bmargin": "Marge en bas",
                "lmargin_label": "Marge \u00e0 gauche",
                "lmargin": "Marge \u00e0 gauche",
                "pagenumbering_label": "Pagination",
                "pagenumbering_arabic": "Num\u00e9ros arabes",
                "pagenumbering_alph": "Lettres (majuscule)",
                "pagenumbering_roman": "Num\u00e9ros romains (majuscule)",
                "pagenumbering_gobble": "Sans Pagination",
                "mainfont_label": "Police principale (doit exister sur votre ordinateur)",
                "mainfont": "Police principale",
                "sansfont_label": "Police secondaire (doit exister sur votre ordinateur)",
                "sansfont": "Police secondaire",
                "fontsize_label": "Taille de la police (en pt)",
                "fontsize": "Taille de la police",
                "lineheight_label": "Interligne (en pourcentage, par ex. 150% vaut 1.5 lignes)",
                "lineheight": "Interligne",
                "papertype": "Format de page",
                "textpl": "Mod\u00e8le TeX personnalis\u00e9"
            },
            "app_lang": {
                "title": "Langue de l'application (\u003Cstrong\u003EN\u00e9cessite un red\u00e9marrage\u003C/strong\u003E)",
                "de-DE": "Allemand",
                "de-AT": "Allemand (autrichien)",
                "de-CH": "Allemand (Suisse)",
                "en-GB": "Anglais (Grande Bretagne)",
                "en-US": "Anglais (USA)",
                "en-AU": "Anglais (Australie)",
                "en-CA": "Anglais (Canada)",
                "en-IN": "Anglais (Inde)",
                "en-ZA": "Anglais (Afrique du Sud)",
                "fr-FR": "Fran\u00e7ais (France)",
                "es-ES": "Espagnol (Espagne)",
                "nl-NL": "N\u00e9erlandais (Pays-Bas)",
                "it-IT": "Italien (Italie)",
                "pl-PL": "Polonais",
                "ru-RU": "Russe",
                "tr-TR": "Turc",
                "uk-UK": "Ukrainien",
                "af-ZA": "Afrikaans (Afrique du Sud)",
                "ar-AR": "Arabe",
                "be-BE": "Bi\u00e9lorusse",
                "bg-BG": "Bulgare",
                "bs-BS": "Bosniaque",
                "ca-CA": "Catalan (Catalogne)",
                "cs-CZ": "Tch\u00e8que (R\u00e9publique tch\u00e8que)",
                "da-DA": "Danois",
                "el-GR": "Hell\u00e9nique",
                "eo-EO": "Esp\u00e9ranto",
                "et-ET": "Estonien",
                "eu-EU": "Basquaise",
                "fo-FO": "F\u00e9ringien",
                "ga-GA": "Irlandais",
                "gd-GD": "\u00c9cossais (Ga\u00e9lique)",
                "gl-ES": "Galicien (Espagne)",
                "he-HE": "H\u00e9bra\u00efque",
                "hi-IN": "Hindi",
                "hr-HR": "Croate",
                "hu-HU": "Hongrois",
                "hy-AM": "Arm\u00e9nien",
                "id-ID": "Indon\u00e9sien",
                "is-IS": "Islandais",
                "ja-JP": "Japonais",
                "ka-KA": "G\u00e9orgien",
                "ko-KO": "Cor\u00e9en",
                "la-LA": "Latin",
                "lb-LB": "Luxembourgeois",
                "lt-LT": "Lituanien",
                "lv-LV": "Latvien",
                "mk-MK": "Mac\u00e9donien",
                "mn-MN": "Mongol",
                "ms-MY": "Malaysien (Malaisie)",
                "ne-NE": "N\u00e9palais",
                "nl-BE": "Belge (Belgique)",
                "nb-NO": "Norv\u00e9gien (Bokm\u00e5l)",
                "nn-NO": "Norv\u00e9gien (Nyorsk)",
                "pt-PT": "Portugais (Portugal)",
                "pt-BR": "Portugais (Br\u00e9sil)",
                "ro-RO": "Roumain",
                "rw-RW": "Rwandais (Kinyarwanda)",
                "sk-SK": "Slovaque",
                "sl-SL": "Slov\u00e8ne",
                "sr-SR": "Serbe",
                "sv-SV": "Su\u00e9dois",
                "ur-PK": "Urdu (Pakistan)",
                "vi-VI": "Vietnamien",
                "zh-CN": "Chinois (Chine)"
            },
            "zkn": {
                "title": "Zettelkasten",
                "intro": "Ici, vous pouvez adapter Zettlr \u00e0 votre flux de production Zettelkasten existant. L'ID est bas\u00e9 sur des expressions r\u00e9guli\u00e8res, assurez-vous donc d'\u00e9viter des caract\u00e8res RegEx. Testez la g\u00e9n\u00e9ration et la d\u00e9tection des ID ci-dessous. Consultez le manuel pour toutes les variables possibles utilis\u00e9es par le g\u00e9n\u00e9rateur d'ID.",
                "id_label": "Expression r\u00e9guli\u00e8re de ID",
                "reset_default_id": "R\u00e9initialiser l'expression de ID",
                "linkstart_label": "D\u00e9but du lien",
                "reset_default_linkstart": "R\u00e9initialiser le d\u00e9but du lien",
                "linkend_label": "R\u00e9initialiser la fin du lien",
                "reset_default_linkend": "R\u00e9initialiser le fin",
                "id_generator_label": "Mod\u00e8le utilis\u00e9 pour g\u00e9n\u00e9rer de nouveaux IDs",
                "reset_default_generator": "R\u00e9initialiser le mod\u00e8le",
                "test_id_generator": "Cr\u00e9er un ID",
                "generated_id": "Votre ID",
                "pass_check_yes": "L'ID g\u00e9n\u00e9r\u00e9 a \u00e9t\u00e9 reconnu par l'expression r\u00e9guli\u00e8re!",
                "pass_check_no": "Votre expression r\u00e9guli\u00e8re ne correspond pas \u00e0 l'ID g\u00e9n\u00e9r\u00e9.",
                "var_year": "Ans (quatre chiffres)",
                "var_month": "Mois (z\u00e9ros en t\u00eate)",
                "var_day": "Jour (z\u00e9ros en t\u00eate)",
                "var_hour": "Heures (z\u00e9ros en t\u00eate)",
                "var_minute": "Minutes (z\u00e9ros en t\u00eate)",
                "var_second": "Secondes (z\u00e9ros en t\u00eate)"
            },
            "display": {
                "title": "Visualisation",
                "image_size_info": "Avec ces options, vous pouvez contraindre les aper\u00e7us d'image.",
                "preview_info": "Ces options d\u00e9terminent quels éléments sont visualis\u00e9s dans les documents.",
                "render_citations": "Visualiser les citations",
                "render_iframes": "Visualiser les iframes",
                "render_images": "Visualiser les images",
                "render_links": "Visualiser les liens",
                "render_math": "Visualiser les formules",
                "render_tasks": "Visualiser les t\u00e2ches",
                "render_htags": "Cacher les signes de titres"
            },
            "pandoc": "Chemin de l'ex\u00e9cutable Pandoc. A ne modifier seulement si Zettlr n'arrive pas \u00e0 localiser pandoc.",
            "xelatex": "Chemin de l'ex\u00e9cutable xelatex. A ne modifier seulement si Zettlr n'arrive pas \u00e0 localiser xelatex.",
            "pandoc_default": "Standard: pandoc",
            "xelatex_default": "Standard: xelatex",
            "nightmode": "Mode sombre",
            "snippets": "Fragments du texte",
            "hide_dirs": "Cacher les dossiers durant la recherche globale",
            "combiner_explanation": "Mode du barre de c\u00f4t\u00e9",
            "combiner_expanded": "\u00c9largi &mdash; Remontrer Preview et Tree View",
            "combiner_collapsed": "\u00c9troit &mdash; Remontrer Preview ou Tree View",
            "sorting_explanation": "Sequence du triage (pour fichiers)",
            "sorting_natural": "S\u00e9quence naturelle (10 apr\u00e8s 2)",
            "sorting_ascii": "S\u00e9quence ASCII (2 apr\u00e8s 10)",
            "spellcheck": "Choisier les langues pour quelles vous voulez activer le correcteur orthographique.",
            "spellcheck_warning": "\u003Cem\u003EAttention:\u003C/em\u003E trop de biblioth\u00e8ques de corrections activ\u00e9es en m\u00eame temps peuvent ralentir l'application. Essayez d'activer trois biblioth\u00e8ques au maximum.",
            "spellcheck_search_placeholder": "Chercher les biblioth\u00e8ques &hellip;",
            "mute_lines": "Masquer les lignes dans le mode sans distraction",
            "debug": "Activer le mode debug",
            "checkForBeta": "Me notifier \u00e0 propos des versions b\u00eata.",
            "autoCloseBrackets": "Fermer les paires des caract\u00e8res suivants: ()[]{}'\"\"\u00bb\u00ab\u201e\u201c\u201c\u201d\u2018\u2019__``",
            "csl_database": "Base de donn\u00e9es CSL JSON",
            "choose_file": "Choisier le fichier \u2026"
        },
        "tags": {
            "title": "G\u00e9rer les tags",
            "description": "Ici vous pouvez assigner une couleur \u00e0 diff\u00e9rents tags. Si un tag est trouv\u00e9 dans un fichier, sa vignette dans la liste de pr\u00e9visualisation recevra un indicateur color\u00e9. La description sera affich\u00e9e en survol de la souris.",
            "name_desc": "Le Tag (sans #)",
            "color_desc": "Couleur (par ex. #ff0000 ou rgb(255, 0, 0))",
            "desc_desc": "Une courte description (max. 100 caractères)"
        },
        "update": {
            "title": "Mise \u00e0 jour disponible",
            "notification": "Une nouvelle version de Zettlr est disponible au t\u00e9l\u00e9chargement. Lire le changelog ci-dessous.",
            "release_url": "Ouvrir la page de t\u00e9l\u00e9chargement",
            "no_update": "Vous disposez de la derni\u00e8re version de Zettlr",
            "current_version": "Votre version",
            "server_error": "Impossible de v\u00e9rifier les mises \u00e0 jour: Server Error (Status code: %s)",
            "client_error": "Impossible de v\u00e9rifier les mises \u00e0 jour: Client Error (Status code: %s)",
            "redirect_error": "Impossible de v\u00e9rifier les mises \u00e0 jour: Le serveur a essay\u00e9 de rediriger (Status code: %s)",
            "transmission_error": "Impossible de v\u00e9rifier les mises \u00e0 jour: Connexion interrompue",
            "connection_error": "Impossible de v\u00e9rifier les mises \u00e0 jour: Impossible d'\u00e9tablir de connexion",
            "no_data": "Impossible de v\u00e9rifier les mises \u00e0 jour: Le serveur n'a envoy\u00e9 aucune donn\u00e9e"
        },
        "about": {
            "title": "A propos de Zettlr",
            "main": "Projets Principaux",
            "projects": "Projets compl\u00e9mentaires",
            "license": "Licence",
            "lead": "Zettlr est un projet Open Source de Hendrik Erz, sous licence GNU GPL v3. Il est OpenSource, gratuit et bas\u00e9 sur le framework Electron. Zettlr aimerait remercier les d\u00e9veloppeurs d'Electron, de Node.js et de CodeMirror pour leur travail. Sans eux, Zettlr n'existerait pas. Vous trouverez ci-dessous tous les projets utilis\u00e9s par Zettlr.  ",
            "other_projects": "Zettlr utilise \u00e9galement ces projets:",
            "jquery": "Facilite le rendu de toute l'interface utilisateur",
            "chokidar": "D\u00e9tecte les modifications que vous apportez \u00e0 vos fichiers en dehors de l'application",
            "nspell": "Fournit à Zettlr des capacités de correction",
            "showdownjs": "Cr\u00e9e un rendu du Changelog afin que vous puissiez voir les changements apport\u00e9s par une mise \u00e0 jour",
            "documentationjs": "Utilisé pour générer la documentation l'API ici: http://dev.zettlr.com/api",
            "lessjs": "Une aide pour \u00e9crire le design de Zettlr",
            "clusterizejs": "Afficher facilement les fichiers m\u00eame volumineux",
            "tippyjs": "C'est de l\u00e0 que viennent les belles infobulles",
            "citeproc": "Produit et formate vos bibliographies et citations",
            "chartjs": "Affiche vos statistiques d'\u00e9criture dans un beau graphique",
            "katex": "Cr\u00e9e un rendu des formules LaTeX dans l'\u00e9diteur",
            "trademark": "Tous les logos et les noms de marque sont soumis \u00e0 leurs propri\u00e9taires l\u00e9gitimes. En plus d'utiliser leur code, Zettlr n'est en aucun cas affili\u00e9 \u00e0 l'un de ces projets. Node.js est une marque de commerce de Joyent, Inc.",
            "citationstyle": "Zettlr utilise citeproc pour afficher les citations directement dans l'\u00e9diteur. A cette fin, Zettlr utilise le language CitationStyleLanguage (CSL) et les fichiers de style. Ces fichiers sont exp\u00e9di\u00e9s sans altération avec les m\u00e9tadonn\u00e9es des auteurs. Plus d'information:"
        },
        "statistics": {
            "title": "Statistique d'\u00e9criture",
            "intro": "Vous trouverez ici des statistiques d\u00e9taill\u00e9es sur votre \u00e9criture et notamment un graphique d\u00e9taill\u00e9 de vos mots par jour.",
            "words_per_day": "Mots par jour",
            "words_per_week": "Mots par semaine",
            "this_frame": "P\u00e9riode actuelle",
            "previous_frame": "P\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente",
            "day": "Date",
            "week": "Jour",
            "month": "Mois",
            "year": "An",
            "compare": "Comparer avec la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente"
        },
        "paste_image": {
            "title": "Inserer une image \u00e0 partir du presse-papiers.",
            "info": "Voici un aper\u00e7u de l'image actuellement dans votre presse-papiers. Appuyez sur Entr\u00e9e pour l'enregistrer dans le r\u00e9pertoire actuel ou choisissez un r\u00e9pertoire personnalis\u00e9.",
            "dimensions": "Dimensions de l'image",
            "name_label": "Nom du fichier",
            "name_placeholder": "Nom de fichier unique",
            "retain_aspect_label": "Conserver les proportions",
            "save_cwd": "Enregistrer dans le dossier courant"
        }
    },
    "toolbar": {
        "show_menu": "Ouvrir le menu d'application",
        "dir_open": "Ouvrir un dossier existant",
        "dir_new": "Cr\u00e9er un nouveau dossier",
        "file_new": "Cr\u00e9er un nouveau fichier",
        "stats": "Voir les statistiques",
        "tag_cloud": "Mots-cl\u00e9s",
        "preferences": "Ouvrir les param\u00e8tres",
        "file_save": "Enregistrer le fichier courant",
        "share": "Partager le fichier courant",
        "file_rename": "Renommer le fichier courrant",
        "file_delete": "Supprimer le fichier courrant",
        "insert_image": "Ins\u00e9rer une image",
        "insert_link": "Ins\u00e9rer un lien",
        "insert_bold": "Gras",
        "insert_italic": "Italique",
        "insert_ol": "Ins\u00e9rer une liste num\u00e9rot\u00e9e",
        "insert_ul": "Ins\u00e9rer une liste \u00e0 puces",
        "insert_fn": "Ins\u00e9rer un note de bas de page",
        "remove_fn": "Supprimer la note en dessous du curseur",
        "show_toc": "Afficher la table des matières",
        "toggle_attachments": "Voir les annexes",
        "formatting": "Formats de texte",
        "find": "Chercher dans le fichier",
        "pomodoro": "Pomodoro-Timer"
    },
    "system": {
        "unknown_command": "Commande inconnue re\u00e7ue: %s",
        "no_command": "Re\u00e7u un message sans commande: %s",
        "error": {
            "fnf_title": "Fichier non trouv\u00e9",
            "fnf_message": "Le fichier demand\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9.",
            "dnf_title": "R\u00e9pertoire non trouv\u00e9",
            "dnf_message": "Le r\u00e9pertoire demand\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9.",
            "could_not_create_file": "Impossible de cr\u00e9er le fichier",
            "could_not_save_image": "Impossible de sauvegarder l'image",
            "could_not_create_dir": "Impossible de cr\u00e9er le r\u00e9pertoire",
            "file_exists": "Le fichier existe d\u00e9j\u00e0.",
            "no_allowed_chars": "Le nom fourni ne contient pas de lettres autoris\u00e9es.",
            "delete_root_title": "Impossible de supprimer la racine",
            "delete_root_message": "Vous ne pouvez pas supprimer le r\u00e9pertoire racine",
            "rename_root_title": "Impossible de renommer la racine",
            "rename_root_message": "Vous ne pouvez pas renommer le r\u00e9pertoire racine.",
            "pandoc_error_title": "Impossible d'exporter le fichier",
            "pandoc_error_message": "Pandoc a signal\u00e9 une erreur: %s",
            "no_pandoc_title": "Pandoc introuvable",
            "no_pandoc_message": "Pandoc n'a pas \u00e9t\u00e9 trouvé sur ce syst\u00e8me. Veuillez installer Pandoc pour exporter et importer des fichiers.",
            "malformed_textbundle": "Textbundle mal form\u00e9: %s",
            "no_xelatex_title": "LaTeX introuvable",
            "no_xelatex_message": "Zettlr n'a pas pu d\u00e9tecter une distribution de LaTeX sur ce syst\u00e8me. Veuillez installer LaTeX avant d'exporter au format PDF.",
            "cancel_remove": "Annuler",
            "remove_title": "Vraiment supprimer ?",
            "remove_message": "Voulez-vous vraiment supprimer %s ?",
            "move_into_child_title": "Impossible de d\u00e9placer le dossier",
            "move_into_child_message": "Vous ne pouvez pas d\u00e9placer un dossier dans un de ses sous-dossier",
            "already_exists_title": "Impossible de d\u00e9placer le dossier ou le fichier",
            "already_exists_message": "Le fichier ou le dossier %s existe d\u00e9j\u00e0.",
            "ignored_dir_title": "Impossible d'ouvrir le r\u00e9pertoire",
            "ignored_dir_message": "Le dossier &quot;%s&quot; ne peut pas \u00eatre ouvert par Zettlr.",
            "virtual_dir_exists": "Le dossier virtuel &quot;%s&quot; existe d\u00e9j\u00e0.",
            "export_temp_file": "Impossible de supprimer le fichier temporaire &quot;%s&quot;. Veuillez le supprimer manuellement.",
            "export_error_title": "Echec de l'export",
            "export_error_message": "Une erreur s'est produit lors de l'export: %s",
            "open_root_error": "Impossible d'ouvrir %s"
        },
        "save_changes_title": "Ignorer les modifications non sauvegard\u00e9es ?",
        "save_changes_message": "Il existe des modifications non sauvegard\u00e9es dans le fichier courant. Voulez-vous les ignorer ou les sauvegarder ?",
        "save_changes_select_dir": "Veuillez s\u00e9lectionner un r\u00e9pertoire pour que le nouveau fichier puisse \u00eatre enregistr\u00e9.",
        "save_changes_cancel": "Annuler",
        "save_changes_save": "Enregistrer",
        "save_changes_omit": "Ignorer",
        "replace_file_title": "Remplacer le fichier courant ?",
        "replace_file_message": "Le fichier a été modifié \u00e0 distance. Le replacer dans l'\u00e9diteur ?",
        "directory_removed": "Le dossier %s a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9.",
        "file_removed": "Le fichier %s a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9.",
        "file_changed": "Le fichier %s a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 \u00e0 distance.",
        "export_success": "L'export vers %s est termin\u00e9 !",
        "import_no_directory": "Vous devez s\u00e9lectionner un dossier \u00e0 importer.",
        "import_status": "Import des fichiers. Veuillez patienter",
        "import_error": "Impossible d'importer %s.",
        "import_success": "%s import\u00e9 avec succ\u00e8s.",
        "import_fail": "Les fichiers %s ne peuvent pas \u00eatre import\u00e9s, leur type est inconnu: %s",
        "ok": "Ok",
        "cancel": "Annuler",
        "all_files": "Tous les fichiers",
        "open_folder": "Ouvrir le dossier racine.",
        "import_lang_file": "Importer un fichier de traduction",
        "lang_import_success": "Le fichier %s a \u00e9t\u00e9 import\u00e9 !",
        "lang_import_error": "Impossible d'importer le fichier de traduction %s !"
    }
}
