{
    "metadata": {
        "authors": [
            "GA\u00c1L P\u00e9ter \u003Cagglutive@freemail.hu\u003E",
            "David Bolla"
        ],
        "license": "GNU GPL v3",
        "updated_at": "2020-11-15T15:07:39.000000Z"
    },
    "dialog": {
        "about": {
            "astrocite": "Lehet\u0151v\u00e9 teszi a Zettlr sz\u00e1m\u00e1ra, hogy megjelen\u00edtse a BibTex k\u00f6nyvt\u00e1rakb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 id\u00e9zeteket",
            "chartjs": "Az \u00edr\u00e1si statisztika diagramk\u00e9nt val\u00f3 megjelen\u00edt\u00e9se",
            "chokidar": "Felismeri a f\u00e1jlokon az alkalmaz\u00e1son k\u00edv\u00fcli m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat",
            "citationstyle": "A Zettlr a citeproc-ot haszn\u00e1lja az id\u00e9zetek k\u00f6zvetlen megjelen\u00edt\u00e9s\u00e9re. E c\u00e9lb\u00f3l Citation Style Language (CSL) nyelvi \u00e9s st\u00edlusf\u00e1jlok ker\u00fclnek felhaszn\u00e1l\u00e1sra, melyekhez szerz\u0151i meta-adatok csatoltattak. Egy\u00e9b inform\u00e1ci\u00f3 err\u0151l:",
            "citeproc": "Megjelen\u00edti mindenf\u00e9le m\u0171 helyes hivatkoz\u00e1s\u00e1t",
            "contributors": "K\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u0151k",
            "jquery": "Megk\u00f6nny\u00edti a felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fclet megjelen\u00edt\u00e9s\u00e9t",
            "katex": "Megjelen\u00edti a LaTeX-k\u00e9pleteket a szerkeszt\u0151ben",
            "lead": "A Zettlr Hendrik Erz projektje, amelyet a GNU GPL v3 licenc alapj\u00e1n licenceltek. A program ny\u00edlt forr\u00e1sk\u00f3d\u00fa, ingyenes \u00e9s az Elektron keretrendszeren alapszik. A projekt szeretn\u00e9 megk\u00f6sz\u00f6nni az Electron, a Node.js keretrendszer, valamint a CodeMirror sz\u00f6vegszerkeszt\u0151 fejleszt\u0151inek munk\u00e1j\u00e1t. N\u00e9lk\u00fcl\u00fck a Zettlr nem lenne lehets\u00e9ges. Az al\u00e1bbiakban megtal\u00e1lhat\u00f3 a Zettlr keret\u00e9n bel\u00fcl felhaszn\u00e1lt \u00f6sszes projekt.",
            "lessjs": "Sokat seg\u00edt a Zettlr st\u00edlusainak meg\u00edr\u00e1s\u00e1ban",
            "license": "Enged\u00e9ly",
            "main": "F\u0151 projektek",
            "nspell": "A Zettlr helyes\u00edr\u00e1s-ellen\u0151rz\u0151je",
            "other_projects": "Zettlr a k\u00f6vetkez\u0151 projekteket is felhaszn\u00e1lja:",
            "projects": "Egy\u00e9b projektek",
            "showdownjs": "A friss\u00edt\u00e9s \u00e1ltal l\u00e9trehozott v\u00e1ltoz\u00e1sok le\u00edr\u00e1sa",
            "sponsors": "T\u00e1mogat\u00f3ink",
            "tippyjs": "A helyi s\u00fag\u00f3k eredete",
            "title": "A Zettlr n\u00e9vjegye",
            "trademark": "Minden log\u00f3 \u00e9s m\u00e1rkan\u00e9v jogosult tulajdonos\u00e1\u00e9. A k\u00f3d felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1n k\u00edv\u00fcl a Zettlr semmilyen m\u00f3don nem kapcsol\u00f3dik ezekhez a projektekhez. A Node.js a Joyent, Inc. v\u00e9djegye."
        },
        "button": {
            "cancel": "M\u00e9gse",
            "choose_path": "V\u00e1lassza ki a k\u00f6nyvt\u00e1rat \u2026",
            "close": "Bez\u00e1rni",
            "save": "Menteni"
        },
        "custom_css": {
            "info": "A pontosabb testreszab\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben itt fel\u00fclb\u00edr\u00e1lhatja a Zettlr st\u00edlus\u00e1t. \u003Cstrong\u003E Figyelem: Ez a f\u00e1jl fel\u00fcl\u00edrja az \u00f6sszes CSS-ir\u00e1nyelvet! Soha ne v\u00e1ltoztassa meg az elemek geometri\u00e1j\u00e1t, k\u00fcl\u00f6nben az alkalmaz\u00e1s viselked\u00e9se el\u0151rel\u00e1thatatlann\u00e1 v\u00e1lik! \u003C/strong\u003E",
            "title": "Egy\u00e9ni CSS"
        },
        "dir_new": {
            "placeholder": "A k\u00f6nyvt\u00e1r neve",
            "value": "N\u00e9vtelen"
        },
        "dir_rename": {
            "placeholder": "K\u00f6nyvt\u00e1r"
        },
        "error": {
            "message": "Nem siker\u00fclt l\u00e9trehozni a p\u00e1rbesz\u00e9dablakot! %s",
            "name": "Hiba a p\u00e1rbesz\u00e9dben",
            "no_data": "Nem siker\u00fclt l\u00e9trehozni a p\u00e1rbesz\u00e9dablakot. Ennek oka: %s.",
            "no_init": "A p\u00e1rbesz\u00e9dablak nem lett inicializ\u00e1lva!",
            "no_template": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a p\u00e1rbesz\u00e9dpanel \u201e%s\u201d sablonja.",
            "unknown_dialog": "A keresett \u201e%s\u201d p\u00e1rbesz\u00e9dpanel nem tal\u00e1lhat\u00f3."
        },
        "export": {
            "no_pandoc": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a pandoc. A f\u00e1jl export\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz pedig felt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges ennek a programnak a telep\u00edt\u00e9se!",
            "no_xelatex": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a rendszeren xelatex futtathat\u00f3 f\u00e1jl. Ez a program pedig elengedhetetlen a LaTeX-b\u0151l PDF-re val\u00f3 ford\u00edt\u00e1shoz."
        },
        "file_new": {
            "placeholder": "A f\u00e1jl neve"
        },
        "file_rename": {
            "placeholder": "\u00c1llom\u00e1ny"
        },
        "find": {
            "find_label": "Keresni",
            "find_placeholder": "Ezt keresni \u2026",
            "replace_all_label": "\u003Cem\u003En\u003C/em\u003E\u00d7 cser\u00e9lni",
            "replace_label": "\u003Cem\u003E1\u003C/em\u003E\u00d7 cser\u00e9lni",
            "replace_placeholder": "Erre \u2026"
        },
        "paste_image": {
            "dimensions": "A k\u00e9p m\u00e9rete",
            "info": "A v\u00e1g\u00f3lapon tal\u00e1lhat\u00f3 k\u00e9p el\u0151n\u00e9zete. A sorv\u00e9ge billenty\u0171vel egyb\u0151l visszat\u00e9rhet a jelenlegi k\u00f6nyvt\u00e1rba, vagy pedig v\u00e1laszthat egy m\u00e1sikat.",
            "name_label": "A f\u00e1jl neve",
            "name_placeholder": "Egy egyedi f\u00e1jln\u00e9v",
            "retain_aspect_label": "A k\u00e9par\u00e1nyt megtartani",
            "save_cwd": "A jelenlegi k\u00f6nyvt\u00e1rba menteni",
            "title": "K\u00e9pet beilleszteni a v\u00e1g\u00f3lapr\u00f3l"
        },
        "preferences": {
            "advanced": "Halad\u00f3",
            "always_reload_files": "K\u00fcls\u0151 v\u00e1ltoztat\u00e1sokat mindig bet\u00f6lteni",
            "app_lang": {
                "af-ZA": "d\u00e9l-afrikai holland",
                "ar-AR": "arab",
                "be-BE": "feh\u00e9rorosz",
                "bg-BG": "bolg\u00e1r",
                "bs-BS": "bosny\u00e1k",
                "ca-CA": "katal\u00e1n",
                "cs-CZ": "cseh",
                "da-DA": "d\u00e1n",
                "de-AT": "ausztriai n\u00e9met",
                "de-CH": "sv\u00e1jci n\u00e9met",
                "de-DE": "n\u00e9met",
                "el-GR": "g\u00f6r\u00f6g",
                "en-AU": "ausztr\u00e1liai angol",
                "en-CA": "kanadai angol",
                "en-GB": "angol",
                "en-IN": "indiai angol",
                "en-US": "amerikai angol",
                "en-ZA": "d\u00e9l-afrikai angol",
                "eo-EO": "eszperant\u00f3",
                "es-ES": "spanyol",
                "et-ET": "\u00e9szt",
                "eu-EU": "baszk",
                "fo-FO": "fer\u00f6eri",
                "fr-FR": "francia",
                "ga-GA": "\u00edr",
                "gd-GD": "sk\u00f3t",
                "gl-ES": "gallego",
                "he-HE": "h\u00e9ber",
                "hi-IN": "hindi",
                "hr-HR": "horv\u00e1t",
                "hu-HU": "magyar",
                "hy-AM": "\u00f6rm\u00e9ny",
                "id-ID": "indon\u00e9z",
                "is-IS": "izlandi",
                "it-IT": "olasz",
                "ja-JP": "jap\u00e1n",
                "ka-KA": "gr\u00faz",
                "ko-KO": "koreai",
                "la-LA": "latin",
                "lb-LB": "luxemburgi",
                "lt-LT": "litv\u00e1n",
                "lv-LV": "lett",
                "mk-MK": "maced\u00f3n",
                "mn-MN": "mongol",
                "ms-MY": "mal\u00e1j",
                "nb-NO": "norv\u00e9g (k\u00f6nyvnyelv)",
                "ne-NE": "nep\u00e1li",
                "nl-BE": "flamand",
                "nl-NL": "holland",
                "nn-NO": "\u00fajnorv\u00e9g",
                "pl-PL": "lengyel",
                "pt-BR": "brazil",
                "pt-PT": "portug\u00e1l",
                "ro-RO": "rom\u00e1n",
                "ru-RU": "orosz",
                "rw-RW": "ruandai",
                "sk-SK": "szlov\u00e1k",
                "sl-SL": "szlov\u00e9n",
                "sr-SR": "szerb",
                "sv-SV": "sv\u00e9d",
                "title": "Alkalmaz\u00e1s nyelve (\u003Cstrong\u003E \u00dajraind\u00edtani! \u003C/strong\u003E)",
                "tr-TR": "t\u00f6r\u00f6k",
                "uk-UK": "ukr\u00e1n",
                "ur-PK": "urdu",
                "vi-VI": "vietn\u00e1mi",
                "zh-CN": "k\u00ednai"
            },
            "attachments_info": "A mell\u00e9klet oldals\u00e1vj\u00e1ban, \u00fajraind\u00edt\u00e1s ut\u00e1n megjelen\u00edttethet\u0151, vessz\u0151vel elv\u00e1lasztott f\u00e1jlkiterjeszt\u00e9sek",
            "auto_dark_mode_explanation": "Automatikusan s\u00f6t\u00e9t m\u00f3dra v\u00e1lt\u00e1s",
            "auto_dark_mode_off": "Ki",
            "auto_dark_mode_schedule": "Tervezett id\u0151",
            "auto_dark_mode_schedule_format": "HH:MM",
            "auto_dark_mode_system": "K\u00f6vesse az oper\u00e1ci\u00f3s rendszert",
            "checkForBeta": "\u00c9rtes\u00edtsen a b\u00e9ta kiad\u00e1sokr\u00f3l",
            "choose_file": "F\u00e1jlt kiv\u00e1lasztani \u2026",
            "citation_database": "Id\u00e9zetek adatb\u00e1zisa (CSL-JSON vagy BibTex)",
            "debug": "A hibakeres\u00e9si m\u00f3d enged\u00e9lyez\u00e9se",
            "default_image_save_path": "A k\u00e9pek alap\u00e9rtelmezett el\u00e9r\u00e9si \u00fatja",
            "display": {
                "image_size_info": "Ezekkel a vez\u00e9rl\u0151kkel korl\u00e1tozhat\u00f3 a k\u00e9p el\u0151n\u00e9zete.",
                "preview_info": "A dokumentumok elemeit meghat\u00e1roz\u00f3 opci\u00f3k.",
                "render_citations": "Id\u00e9zeteket megjelen\u00edteni",
                "render_htags": "C\u00edmsorok jeleit elrejteni",
                "render_iframes": "\u003Cem\u003EIframe\u003C/em\u003E-eket megjelen\u00edteni",
                "render_images": "K\u00e9peket megjelen\u00edteni",
                "render_links": "Hivatkoz\u00e1sokat megjelen\u00edteni",
                "render_math": "K\u00e9pleteket megjelen\u00edteni",
                "render_tasks": "Feladatokat megjelen\u00edteni",
                "title": "Kijelz\u0151"
            },
            "editor": "Szerkeszt\u0151",
            "export": {
                "dest": "Export\u00e1lt f\u00e1jlok c\u00e9lk\u00f6nyvt\u00e1ra. \u003Cem\u003E Figyelem: \u003C/em\u003E Az aktu\u00e1lis munkak\u00f6nyvt\u00e1r kiv\u00e1laszt\u00e1sa figyelmeztet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl fel\u00fcl\u00edrja a f\u00e1jlokat!",
                "dest_cwd_label": "Jelenlegi munkak\u00f6nyvt\u00e1r: az export\u00e1lt f\u00e1jlokat az aktu\u00e1lisan kiv\u00e1lasztott k\u00f6nyvt\u00e1rba menti.",
                "dest_temp_label": "Ideiglenes k\u00f6nyvt\u00e1r (rendszeresen ki\u00fcr\u00edtve)",
                "strip_id_label": "Azonos\u00edt\u00f3kat elt\u00e1vol\u00edtani",
                "strip_links_full_label": "Elt\u00e1vol\u00edtani a bels\u0151 hivatkoz\u00e1sokat",
                "strip_links_no_label": "Megtartani a bels\u0151 hivatkoz\u00e1sokat",
                "strip_links_unlink_label": "Kikapcsolni a bels\u0151 hivatkoz\u00e1sokat",
                "strip_tags_label": "C\u00edmk\u00e9ket elt\u00e1vol\u00edtani",
                "stripping": "A c\u00e9dul\u00e1s doboz jellemz\u0151i",
                "title": "Export\u00e1l\u00e1s"
            },
            "file_meta": "F\u00e1jlinform\u00e1ci\u00f3kat megjelen\u00edteni",
            "general": "\u00c1ltal\u00e1nos",
            "hide_dirs": "Glob\u00e1lis keres\u00e9s sor\u00e1n a k\u00f6nyvt\u00e1rakat elrejteni",
            "homeEndBehaviour": "A \u003Ckbd\u003E Home \u003C/kbd\u003E \u00e9s \u003Ckbd\u003E End \u003C/kbd\u003E billenty\u0171k \u003Cem\u003ECodeMirror\u003C/em\u003E szerint alap\u00e9rtelmezett m\u0171veleteit haszn\u00e1lni.",
            "mute_lines": "Nem haszn\u00e1lt sorokat elrejteni a zavarmentes \u00fczemm\u00f3dban",
            "nightmode": "\u00c9jszakai m\u00f3dus",
            "pandoc": "A \u003Cem\u003E pandoc \u003C/em\u003E el\u00e9r\u00e9si \u00fatvonala (csak akkor kell megadni, ha a Zettlr nem tal\u00e1ln\u00e1 meg).",
            "pandoc_command": "\u003Cem\u003E Pandoc \u003C/em\u003E parancs. \u003Cstrong\u003E Csak a halad\u00f3 felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra! \u003C/strong\u003E",
            "pandoc_default": "Alap\u00e9rtelmez\u00e9s: pandoc",
            "pdf": {
                "author": "Szerz\u0151",
                "author_label": "A PDF szerz\u0151je",
                "bmargin": "Als\u00f3 marg\u00f3",
                "bmargin_label": "Als\u00f3 marg\u00f3",
                "font": "Bet\u0171k\u00e9szlet",
                "font_intro": "Bet\u0171t\u00edpust be\u00e1ll\u00edtani",
                "fontsize": "Bet\u0171m\u00e9ret",
                "fontsize_label": "Bet\u0171m\u00e9ret pontban",
                "keywords": "Kulcsszavak",
                "keywords_label": "Kulcsszavak",
                "lineheight": "Sormagass\u00e1g",
                "lineheight_label": "Sormagass\u00e1g (a bet\u0171m\u00e9rethez viszony\u00edtott sz\u00e1zal\u00e9kban)",
                "lmargin": "Bal marg\u00f3",
                "lmargin_label": "Bal marg\u00f3",
                "mainfont": "F\u0151 bet\u0171k\u00e9szlet",
                "mainfont_label": "F\u0151 bet\u0171k\u00e9szlet (pontosan meg kell egyeznie a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pre telep\u00edtett bet\u0171t\u00edpussal)",
                "metadata": "Metaadat",
                "metadata_intro": "Ezek a metaadatok a PDF megfelel\u0151 mez\u0151ibe ker\u00fclnek. Az egyes kulcsszavakat vessz\u0151vel kell elv\u00e1lasztani egym\u00e1st\u00f3l.",
                "page": "Oldal",
                "page_intro": "\u00c1ll\u00edtsa be az oldal jellemz\u0151it. A marg\u00f3k m\u00e9rt\u00e9kegys\u00e9ge cm, mm vagy pt.",
                "pagenumbering_alph": "kisbet\u0171k",
                "pagenumbering_alph_upper": "nagybet\u0171k",
                "pagenumbering_arabic": "arab sz\u00e1mok",
                "pagenumbering_gobble": "oldalsz\u00e1m n\u00e9lk\u00fcl",
                "pagenumbering_label": "Oldalsz\u00e1m t\u00edpusa",
                "pagenumbering_roman": "kis r\u00f3mai sz\u00e1mok",
                "pagenumbering_roman_upper": "nagy r\u00f3mai sz\u00e1mok",
                "papertype": "Oldal form\u00e1tum",
                "rmargin": "Jobb marg\u00f3",
                "rmargin_label": "Jobb marg\u00f3",
                "sansfont": "M\u00e1sodlagos bet\u0171k\u00e9szlet",
                "sansfont_label": "M\u00e1sodlagos bet\u0171k\u00e9szlet (pontosan meg kell egyeznie a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pre telep\u00edtett bet\u0171t\u00edpussal)",
                "textpl": "Egy\u00e9ni TeX-sablon",
                "title": "PDF be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok",
                "titlepage_label": "C\u00edmlapot k\u00e9sz\u00edteni",
                "tmargin": "Fels\u0151 marg\u00f3",
                "tmargin_label": "Fels\u0151 marg\u00f3",
                "toc_label": "Tartalomjegyz\u00e9ket k\u00e9sz\u00edteni a k\u00f6vetkez\u0151 szintig:",
                "unit_label": "A marg\u00f3 m\u00e9rt\u00e9kegys\u00e9ge"
            },
            "project": {
                "csl_style": "CSL st\u00edlus (opcion\u00e1lis)",
                "format": "Projektet ekk\u00e9nt export\u00e1lni:",
                "title": "Projekt be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok",
                "title_label": "A projekt neve"
            },
            "reset_pandoc_command": "\u003Cem\u003EPandoc\u003C/em\u003E parancsot alaphelyzetbe \u00e1ll\u00edtani",
            "sorting_ascii": "ASCII sorrend (2 ut\u00e1n 10 j\u00f6n)",
            "sorting_explanation": "F\u00e1jlok rendez\u00e9si sorrendje (n\u00e9v szerinti rendez\u00e9shez)",
            "sorting_natural": "Rendes sorrend (10 ut\u00e1n 2 j\u00f6n)",
            "spellcheck": "V\u00e1lassza ki a helyes\u00edr\u00e1s ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1land\u00f3 nyelveket.",
            "spellcheck_search_placeholder": "Sz\u00f3t\u00e1rat keresni \u2026",
            "spellcheck_warning": "\u003Cem\u003EFigyelem\u003C/em\u003E: T\u00fal sok akt\u00edv helyes\u00edr\u00e1s-ellen\u0151rz\u0151 k\u00f6nyvt\u00e1r jelent\u0151sen lass\u00edthatja az alkalmaz\u00e1st, ez\u00e9rt h\u00e1romn\u00e1l t\u00f6bbet nem aj\u00e1nlatos haszn\u00e1lni!",
            "theme": {
                "info": "Itt kiv\u00e1laszthat\u00f3 az alkalmaz\u00e1s t\u00e9m\u00e1ja.",
                "title": "T\u00e9ma"
            },
            "title": "Be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok",
            "user_dictionary": "Felhaszn\u00e1l\u00f3i sz\u00f3t\u00e1r. A benne lev\u0151 szavak r\u00e1kattint\u00e1ssal t\u00f6r\u00f6lhet\u0151k.",
            "xelatex": "A \u003Cem\u003Exelatex\u003C/em\u003E el\u00e9r\u00e9si \u00fatvonala (csak akkor kell megadni, ha a Zettlr nem tal\u00e1ln\u00e1 meg).",
            "xelatex_default": "Alap\u00e9rtelmez\u00e9s: xelatex",
            "zkn": {
                "generated_id": "L\u00e9trehozott azonos\u00edt\u00f3",
                "id_generator_label": "Az azonos\u00edt\u00f3khoz haszn\u00e1lt minta",
                "id_label": "Az azonos\u00edt\u00f3 regul\u00e1ris kifejez\u00e9se",
                "intro": "Ezek a be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok a c\u00e9dul\u00e1s doboznak az \u00f6n szok\u00e1saival val\u00f3 egyeztet\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1lnak. Miut\u00e1n az azonos\u00edt\u00f3k regul\u00e1ris kifejez\u00e9sekkel m\u0171k\u00f6dnek, a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e9d\u0151karakteres bet\u0171knek speci\u00e1lis jelent\u00e9s\u00fck van (a teljes list\u00e1hoz l\u00e1sd a k\u00e9zik\u00f6nyvet):",
                "linkend_label": "Hivatkoz\u00e1s v\u00e9ge",
                "linkstart_label": "Hivatkoz\u00e1s kezdete",
                "pass_check_no": "A rendszeres kifejez\u00e9s nem fedi a l\u00e9trehozott azonos\u00edt\u00f3t.",
                "pass_check_yes": "A l\u00e9trehozott azonos\u00edt\u00f3 megfelel a rendszeres kifejez\u00e9snek.",
                "reset_default_generator": "Azonos\u00edt\u00f3 gener\u00e1tort alaphelyzetbe",
                "reset_default_id": "Azonos\u00edt\u00f3t vissza\u00e1ll\u00edtani",
                "reset_default_linkend": "Hivatkoz\u00e1s v\u00e9g\u00e9t vissza\u00e1ll\u00edtani",
                "reset_default_linkstart": "Hivatkoz\u00e1s kezdet\u00e9t vissza\u00e1ll\u00edtani",
                "test_id_generator": "Azonos\u00edt\u00f3t kipr\u00f3b\u00e1lni",
                "title": "C\u00e9dul\u00e1s doboz",
                "var_day": "nap (bevezet\u0151 null\u00e1val)",
                "var_hour": "\u00f3ra (bevezet\u0151 null\u00e1val)",
                "var_minute": "perc (bevezet\u0151 null\u00e1val)",
                "var_month": "h\u00f3nap (bevezet\u0151 null\u00e1val)",
                "var_second": "m\u00e1sodperc (bevezet\u0151 null\u00e1val)",
                "var_year": "\u00e9v (n\u00e9gy sz\u00e1mjeggyel)"
            }
        },
        "statistics": {
            "compare": "Megel\u0151z\u0151 id\u0151szakkal \u00f6sszehasonl\u00edtani",
            "day": "D\u00e1tum",
            "intro": "Statisztika az \u00edr\u00e1s el\u0151rehalad\u00e1s\u00e1r\u00f3l, mint p\u00e9ld\u00e1ul a naponta g\u00e9pelt szavak grafikonja.",
            "month": "H\u00f3nap",
            "previous_frame": "El\u0151z\u0151 id\u0151szak",
            "this_frame": "Jelenlegi id\u0151szak",
            "title": "\u00cdr\u00e1si statisztika",
            "week": "H\u00e9t",
            "words_per_day": "Sz\u00f3 naponta",
            "words_per_week": "Sz\u00f3 hetente",
            "year": "\u00c9v"
        },
        "tag_cloud": {
            "copy": "A v\u00e1g\u00f3lapra m\u00e1solni",
            "info": "Itt l\u00e1that\u00f3 az \u00f6sszes a f\u00e1jlokban haszn\u00e1lt c\u00edmke. Az egyes c\u00edmk\u00e9k gyakoris\u00e1g\u00e1t ki\u00edrja a felett\u00fck tartott eg\u00e9rmutat\u00f3. A teljes lista egy\u00e9bk\u00e9nt a v\u00e1g\u00f3lapra is m\u00e1solhat\u00f3.",
            "title": "C\u00edmkefelh\u0151"
        },
        "tags": {
            "color_desc": "Sz\u00edn (pl. #ff0000 vagy rgb(255, 0, 0))",
            "desc_desc": "R\u00f6vid \u00e9s t\u00f6m\u00f6r le\u00edr\u00e1s (max. 100 bet\u0171)",
            "description": "Itt a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 c\u00edmk\u00e9khez sz\u00ednt lehet rendelni. Ha a f\u00e1jlban jelen van a megfelel\u0151 c\u00edmke, akkor annak sz\u00edne l\u00e1tszani fog az el\u0151n\u00e9zeti list\u00e1n, \u00e9s a le\u00edr\u00e1sa meg fog jelenni az eg\u00e9rmutat\u00f3 nyom\u00e1n.",
            "name_desc": "Maga a c\u00edmke (# n\u00e9lk\u00fcl)",
            "title": "A c\u00edmk\u00e9k rendez\u00e9se"
        },
        "target": {
            "chars": "Bet\u0171",
            "set": "Be\u00e1ll\u00edtani",
            "words": "Sz\u00f3"
        },
        "update": {
            "client_error": "Nem siker\u00fclt ellen\u0151rizni a friss\u00edt\u00e9seket: az \u00fcgyf\u00e9l hib\u00e1ja (\u00e1llapotk\u00f3d: %s).",
            "connection_error": "Nem siker\u00fclt ellen\u0151rizni a friss\u00edt\u00e9seket: nem siker\u00fclt l\u00e9trehozni a kapcsolatot.",
            "current_version": "Telep\u00edtett verzi\u00f3",
            "no_data": "Nem siker\u00fclt ellen\u0151rizni a friss\u00edt\u00e9seket: a kiszolg\u00e1l\u00f3 nem k\u00fcld\u00f6tt adatokat.",
            "notification": "Let\u00f6lthet\u0151 a Zettlr \u00faj verzi\u00f3ja. A v\u00e1ltoz\u00e1sokat l\u00e1sd al\u00e1bb.",
            "redirect_error": "Nem siker\u00fclt ellen\u0151rizni a friss\u00edt\u00e9seket: a kiszolg\u00e1l\u00f3 megpr\u00f3b\u00e1lta \u00e1tir\u00e1ny\u00edtani (\u00e1llapotk\u00f3d: %s).",
            "release_url": "A let\u00f6lt\u00e9si oldalra menni",
            "server_error": "Nem siker\u00fclt ellen\u0151rizni a friss\u00edt\u00e9seket: a kiszolg\u00e1l\u00f3 hib\u00e1ja (\u00e1llapotk\u00f3d: %s).",
            "title": "Van \u00faj friss\u00edt\u00e9s",
            "transmission_error": "Nem siker\u00fclt ellen\u0151rizni a friss\u00edt\u00e9seket: megszakadt az \u00f6sszek\u00f6ttet\u00e9s"
        }
    },
    "gui": {
        "attachments": "Mell\u00e9kletek",
        "attachments_open_dir": "Kinyitni a k\u00f6nyvt\u00e1r\u00e1t",
        "avg_close_to": "\ud83d\udcaa K\u00f6zel \u00e1ll a napi \u00e1tlaghoz!",
        "avg_not_reached": "\u270d\ud83c\udffc \u00cdrni k\u00e9ne m\u00e9g meg a napi \u00e1tlaghoz!",
        "avg_surpassed": "\ud83d\udd25 \u00c9get a szorgalom!",
        "avg_words": "napi \u00e1tlag",
        "citeproc": {
            "error_db": "Az id\u00e9zetek adatb\u00e1zis\u00e1t nem lehet bet\u00f6lteni.",
            "no_db": "Nincs bet\u00f6ltve jegyz\u00e9k-\u00e1llom\u00e1ny.",
            "references_booting": "A \u003Cem\u003Eciteproc\u003C/em\u003E m\u00e9g t\u00f6lt\u0151dik\u2026",
            "references_error": "Nem siker\u00fclt friss\u00edteni az irodalom jegyz\u00e9ket.",
            "references_heading": "Irodalom jegyz\u00e9k",
            "references_none": "Ebben a dokumentumban nincsenek id\u00e9zetek.",
            "reloading": "A jegyz\u00e9k-\u00e1llom\u00e1ny m\u00f3dos\u00edtva lett. \u00dajrat\u00f6lt\u00e9s\u2026"
        },
        "dirs": "K\u00f6nyvt\u00e1rak",
        "empty_directories": "Nincs nyitva f\u00e1jl illetve k\u00f6nyvt\u00e1r",
        "file_chars": "bet\u0171k",
        "file_chars_sel": "kiv\u00e1lasztott bet\u0171k",
        "file_chars_wo_spaces": "sz\u00f3k\u00f6z n\u00e9lk\u00fcli bet\u0171k",
        "file_words": "szavak",
        "file_words_sel": "kiv\u00e1lasztott szavak",
        "files": "F\u00e1jlok",
        "formatting": {
            "blockquote": "Id\u00e9zetblokk",
            "bold": "F\u00e9lk\u00f6v\u00e9r bet\u0171s",
            "code": "Forr\u00e1sk\u00f3d",
            "comment": "Megjegyz\u00e9s",
            "divider": "Elv\u00e1laszt\u00e1s",
            "footnote": "L\u00e1bjegyzet",
            "image": "K\u00e9p",
            "italic": "D\u0151lt bet\u0171s",
            "link": "Hivatkoz\u00e1s",
            "ol": "Sz\u00e1mozott felsorol\u00e1s",
            "remove_footnote": "L\u00e1bjegyzetet elt\u00e1vol\u00edtani",
            "ul": "Felsorol\u00e1s"
        },
        "no_attachments": "Nincs mell\u00e9klet",
        "today_words": "ma g\u00e9pelt sz\u00f3",
        "words": "%s sz\u00f3",
        "words_last_month": "a m\u00falt h\u00f3napban g\u00e9pelt sz\u00f3"
    },
    "localise": {
        "decimal_delimiter": ".",
        "thousand_delimiter": "\u00a0"
    },
    "menu": {
        "about": "A Zettlr n\u00e9vjegye",
        "add_to_dictionary": "A sz\u00f3t\u00e1rhoz adni",
        "all_front": "Mindet el\u0151re",
        "bold": "F\u00e9lk\u00f6v\u00e9r",
        "clear_recent_docs": "Elfelejteni",
        "close_dir": "K\u00f6nyvt\u00e1rat bez\u00e1rni",
        "close_file": "F\u00e1jlt bez\u00e1rni",
        "copy": "M\u00e1solni",
        "copy_html": "HTML-k\u00e9nt m\u00e1solni",
        "copy_id": "Azonos\u00edt\u00f3t m\u00e1solni",
        "copy_link": "Hivatkoz\u00e1st m\u00e1solni",
        "copy_mail": "Levelez\u00e9si c\u00edmet m\u00e1solni",
        "custom_css": "Egy\u00e9ni CSS \u2026",
        "cut": "Kiv\u00e1gni",
        "delete_dir": "K\u00f6nyvt\u00e1rat elt\u00f6r\u00f6lni",
        "delete_file": "F\u00e1jlt t\u00f6r\u00f6lni",
        "docs": "K\u00e9zik\u00f6nyvet kinyitni",
        "donate": "A Zettlr-t t\u00e1mogatni",
        "export": "Export\u00e1lni \u2026",
        "find_dir": "K\u00f6nyvt\u00e1rban keresni \u2026",
        "find_file": "F\u00e1jlban keresni \u2026",
        "generate_id": "\u00daj azonos\u00edt\u00f3t l\u00e9trehozni",
        "hide": "Elrejteni",
        "hide_others": "T\u00f6bbit elrejteni",
        "import_dict_file": "Sz\u00f3t\u00e1rt import\u00e1lni \u2026",
        "import_files": "F\u00e1jlt import\u00e1lni \u2026",
        "import_lang_file": "Ford\u00edt\u00e1st import\u00e1lni \u2026",
        "insert_link": "Hivatkoz\u00e1st besz\u00farni",
        "insert_ol": "Sz\u00e1mozott felsorol\u00e1st besz\u00farni",
        "insert_ul": "Felsorol\u00e1st besz\u00farni",
        "italic": "F\u00e9lk\u00f6v\u00e9r bet\u0171",
        "labels": {
            "debug": "Fejleszt\u00e9s",
            "edit": "Szerkeszt\u00e9s",
            "file": "F\u00e1jl",
            "help": "S\u00fag\u00f3",
            "view": "N\u00e9zet",
            "window": "Ablak"
        },
        "latex": "LaTeX-et megszerezni",
        "learn_more": "Honlapra menni",
        "new_dir": "\u00daj k\u00f6nyvt\u00e1r \u2026",
        "new_file": "\u00daj f\u00e1jl \u2026",
        "new_project": "\u00daj projektet kinevezni",
        "no_suggestions": "Nincsen javaslat",
        "open": "Kinyitni \u2026",
        "open_link": "Hivatkoz\u00e1st megnyitni",
        "pandoc": "Pandoc-ot megszerezni",
        "paste": "Beilleszteni",
        "paste_plain": "St\u00edlus n\u00e9lk\u00fcl beilleszteni",
        "pdf_preferences": "PDF be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok \u2026",
        "preferences": "Be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok \u2026",
        "print": "Kinyomtatni \u2026",
        "project_build": "Projektet export\u00e1lni",
        "project_properties": "Projekt be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok \u2026",
        "quicklook": "Gyors \u00e1ttekint\u00e9s",
        "quit": "Kil\u00e9pni",
        "recent_docs": "Legut\u00f3bbi dokumentumok",
        "redo": "Megism\u00e9telni",
        "reload": "\u00dajrat\u00f6lteni",
        "remove_project": "Projektet t\u00f6r\u00f6lni",
        "rename_dir": "K\u00f6nyvt\u00e1rat \u00e1tnevezni \u2026",
        "rename_file": "F\u00e1jlt \u00e1tnevezni \u2026",
        "rescan_dir": "K\u00f6nyvt\u00e1rat megkeresni \u2026",
        "reset_zoom": "Nagy\u00edt\u00e1st vissza\u00e1ll\u00edtani",
        "save": "Menteni",
        "select_all": "Mindet menteni",
        "services": "Szolg\u00e1ltat\u00e1sok",
        "set_target": "C\u00e9lteljes\u00edtm\u00e9nyt kit\u0171zni \u2026",
        "speech": "Felolvas\u00f3",
        "start_speaking": "Felolvas\u00f3t ind\u00edtani",
        "stop_speaking": "Felolvas\u00f3 meg\u00e1ll\u00edtani",
        "tags": "C\u00edmk\u00e9ket rendezni \u2026",
        "toggle_devtools": "Fejleszt\u0151i eszk\u00f6z\u00f6k be/ki",
        "toggle_distraction_free": "Zavarmentes \u00fczemm\u00f3d",
        "toggle_file_meta": "Tov\u00e1bbi adatok",
        "toggle_fullscreen": "Teljes k\u00e9perny\u0151 be/ki",
        "toggle_sidebar": "Oldals\u00e1v be/ki",
        "toggle_theme": "\u00c9jszakai m\u00f3d",
        "undo": "Visszavonni",
        "unhide": "Megmutatni",
        "update": "Friss\u00edt\u00e9st ellen\u0151rizni",
        "win_close": "Bez\u00e1rni",
        "win_minimize": "Lekicsiny\u00edteni",
        "zoom": "Nagy\u00edt\u00e1s",
        "zoom_in": "Felnagy\u00edtani",
        "zoom_out": "Kicsiny\u00edteni"
    },
    "pomodoro": {
        "phase": {
            "long": "Nagy sz\u00fcnet",
            "short": "Kis sz\u00fcnet",
            "task": "Tev\u00e9kenys\u00e9gi id\u0151"
        },
        "start": "Ind\u00edtani",
        "stop": "Meg\u00e1ll\u00edtani"
    },
    "system": {
        "all_files": "Minden f\u00e1jlt",
        "cancel": "M\u00e9gsem",
        "directory_removed": "A(z) %s k\u00f6nyvt\u00e1r megsz\u0171nt.",
        "error": {
            "already_exists_message": "A(z) file vagy k\u00f6nyvt\u00e1r m\u00e1r l\u00e9tezik.",
            "already_exists_title": "A f\u00e1jlt illetve k\u00f6nyvt\u00e1rat nem lehet \u00e1thelyezni",
            "cancel_remove": "M\u00e9gsem",
            "could_not_create_dir": "A k\u00f6nyvt\u00e1rat nem lehetett l\u00e9trehozni",
            "could_not_create_file": "A f\u00e1jlt nem lehetett l\u00e9trehozni",
            "could_not_save_image": "A k\u00e9pet nem lehetett menteni",
            "delete_root_message": "A t\u0151k\u00f6nyvt\u00e1rat nem szabad t\u00f6r\u00f6lni",
            "dnf_message": "A keresett k\u00f6nyvt\u00e1r nem tal\u00e1lhat\u00f3",
            "dnf_title": "Nincs ilyen k\u00f6nyvt\u00e1r",
            "export_error_message": "Hiba t\u00f6rt\u00e9nt export\u00e1l\u00e1s k\u00f6zben: %s",
            "export_error_title": "Az export\u00e1l\u00e1s nem siker\u00fclt",
            "export_temp_file": "Nem siker\u00fclt elt\u00e1vol\u00edtani a(z) &quot;%s&quot; ideiglenes f\u00e1jlt. Pr\u00f3b\u00e1lja meg k\u00e9zzel.",
            "file_exists": "A f\u00e1jl m\u00e1r l\u00e9tezik.",
            "fnf_message": "A keresett f\u00e1jl nem tal\u00e1lhat\u00f3.",
            "fnf_title": "Nincs ilyen f\u00e1jl",
            "ignored_dir_message": "A(z) &quot;%s&quot; k\u00f6nyvt\u00e1rat nem lehet kezelni.",
            "ignored_dir_title": "Ezt a k\u00f6nyvt\u00e1rat nem lehet kinyitni",
            "malformed_textbundle": "Rosszul form\u00e1zott sz\u00f6vegk\u00f6teg: %s",
            "move_into_child_message": "K\u00f6nyvt\u00e1rat nem lehet a saj\u00e1t alk\u00f6nyvt\u00e1r\u00e1ba \u00e1thelyezni.",
            "move_into_child_title": "Nem lehet \u00e1thelyezni a k\u00f6nyvt\u00e1rat",
            "no_allowed_chars": "A megadott n\u00e9v nem tartalmazott enged\u00e9lyezett bet\u0171ket.",
            "no_pandoc_message": "Nincs \u003Cem\u003EPandoc\u003C/em\u003E a rendszerben, pedig a Zettlr csak annak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel tud import\u00e1lni vagy export\u00e1lni. Ez\u00e9rt azt k\u00fcl\u00f6n telep\u00edteni kell.",
            "no_pandoc_title": "Nincs \u003Cem\u003EPandoc\u003C/em\u003E",
            "no_xelatex_message": "Nincs \u003Cem\u003ELaTeX\u003C/em\u003E a rendszerben, pedig a Zettlr csak annak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel tud PDF-et k\u00e9sz\u00edteni. Ez\u00e9rt a \u003Cem\u003ELaTeX\u003C/em\u003E csomagot k\u00fcl\u00f6n telep\u00edteni kell.",
            "no_xelatex_title": "Nincs \u003Cem\u003ELaTeX\u003C/em\u003E",
            "open_url_error": "A(z) %s el\u00e9rhetetlen",
            "pandoc_error_message": "Pandoc hiba: %s",
            "pandoc_error_title": "A f\u00e1jl export\u00e1l\u00e1sa nem siker\u00fclt",
            "remove_message": "%s t\u00e9nyleg t\u00f6rlend\u0151?",
            "remove_title": "T\u00e9nyleg t\u00f6r\u00f6lni?"
        },
        "export_success": "%s export\u00e1l\u00e1sa",
        "file_changed": "A(z) %s f\u00e1jlt k\u00edv\u00fclr\u0151l megv\u00e1ltoztatt\u00e1k.",
        "file_removed": "A(z) %s f\u00e1jl megsz\u0171nt.",
        "import_error": "A(z) %s import\u00e1l\u00e1sa nem siker\u00fclt.",
        "import_fail": "A(z) %s f\u00e1jl(ok) %s t\u00edpusa ismeretlen, ez\u00e9rt az import\u00e1l\u00e1s nem megy.",
        "import_lang_file": "\u00daj ford\u00edt\u00e1st import\u00e1lni",
        "import_no_directory": "Az import\u00e1l\u00e1shoz ki kell v\u00e1lasztani egy k\u00f6nyvt\u00e1rat.",
        "import_status": "Import\u00e1l\u00e1s folyamatban\u2026",
        "import_success": "A(z) %s import\u00e1l\u00e1sa siker\u00fclt.",
        "lang_import_error": "A(z) %s ford\u00edt\u00e1s import\u00e1l\u00e1sa nem siker\u00fclt!",
        "lang_import_success": "A(z) %s ford\u00edt\u00e1s import\u00e1l\u00e1sa siker\u00fclt",
        "no_command": "Az \u00fczenetben nincs semmilyen utas\u00edt\u00e1s: %s",
        "ok": "Ok\u00e9",
        "open_folder": "Projekt-k\u00f6nyvt\u00e1rat kinyitni",
        "save_changes_cancel": "M\u00e9gsem",
        "save_changes_message": "A f\u00e1jl megv\u00e1ltozott. Menteni vagy eldobni?",
        "save_changes_omit": "Eldobni",
        "save_changes_save": "Menteni",
        "save_changes_select_dir": "A f\u00e1jl ment\u00e9s\u00e9hez ki kell v\u00e1lasztani egy k\u00f6nyvt\u00e1rat.",
        "save_changes_title": "Eldobni a v\u00e1ltoz\u00e1sokat?",
        "unknown_command": "Ismeretlen utas\u00edt\u00e1s: %s"
    },
    "toolbar": {
        "dir_new": "\u00daj k\u00f6nyvt\u00e1rat l\u00e9trehozni \u2026",
        "dir_open": "K\u00f6nyvt\u00e1rat kinyitni \u2026",
        "file_delete": "A f\u00e1jlt t\u00f6r\u00f6lni",
        "file_new": "\u00daj f\u00e1jlt l\u00e9trehozni \u2026",
        "file_rename": "F\u00e1jlt \u00e1tnevezni \u2026",
        "file_save": "F\u00e1jlt menteni",
        "find": "F\u00e1jlban keresni \u2026",
        "formatting": "Sz\u00f6veg form\u00e1tumok",
        "insert_bold": "F\u00e9lk\u00f6v\u00e9rre v\u00e1ltoztatni",
        "insert_fn": "L\u00e1bjegyzetet besz\u00farni",
        "insert_image": "K\u00e9pet besz\u00farni",
        "insert_italic": "D\u0151lt bet\u0171sre v\u00e1ltoztatni",
        "insert_link": "Hivatkoz\u00e1st besz\u00farni",
        "insert_ol": "Sz\u00e1mozott felsorol\u00e1st k\u00e9sz\u00edteni",
        "insert_ul": "Felsorol\u00e1st k\u00e9sz\u00edteni",
        "pomodoro": "Pomodoro ellen\u0151rz\u0151\u00f3ra",
        "preferences": "Be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok \u2026",
        "remove_fn": "L\u00e1bjegyzetet t\u00f6r\u00f6lni",
        "share": "Megosztani HTML, DOCX, ODT vagy PDF form\u00e1j\u00e1ban",
        "show_menu": "Alkalmaz\u00e1s men\u00fct megjelen\u00edteni",
        "show_toc": "Tartalomjegyz\u00e9k",
        "stats": "Statisztika",
        "tag_cloud": "C\u00e9dul\u00e1k",
        "toggle_attachments": "Mell\u00e9kletek"
    },
    "validation": {
        "error_empty": "Kell hozz\u00e1 a(z) %s opci\u00f3.",
        "error_range_both": "A(z) %s opci\u00f3 hossza %s \u00e9s %s k\u00f6z\u00f6tt lehet.",
        "error_range_max": "A(z) %s opci\u00f3 hossza nem lehet t\u00f6bb, mint %s.",
        "error_range_min": "A(z) %s opci\u00f3 hossza nem lehet kevesebb, mint %s.",
        "error_type": "A(z) %s opci\u00f3 k\u00f6telez\u0151 t\u00edpusa: %s.",
        "error_value": "A(z) %s opci\u00f3t a k\u00f6vetkez\u0151k k\u00f6z\u00fcl kell kiv\u00e1lasztani: %s."
    }
}