{
    "metadata": {
        "authors": [
            "Carlos Bornes \u003Ccbornes3@gmail.com\u003E",
            "Paula Simoes \u003Cppsimoes@gmail.com\u003E"
        ],
        "license": "GNU GPL v3",
        "updated_at": "2020-08-29T16:00:29.000000Z"
    },
    "dialog": {
        "about": {
            "astrocite": "Permitir Zettlr mostrar cita\u00e7\u00f5es da biblioteca BibTex",
            "chartjs": "Mostra as suas estat\u00edsticas de escrita num belo gr\u00e1fico",
            "chokidar": "Detecta quaisquer altera\u00e7\u00f5es feitas aos seus ficheiros fora da aplica\u00e7\u00e3o",
            "citationstyle": "O Zettler usa o citeproc para mostrar cita\u00e7\u00f5es directamente no editor. Para tal, o Zettlr usa a linguagem CitationStyleLanguage (CLS) e ficheiros de estilo. Estes ficheiros s\u00e3o disponibilizados inalterados e com metadados do autor. Para mais informa\u00e7\u00f5es:",
            "citeproc": "Renderiza as cita\u00e7\u00f5es corretas para todos os trabalhos",
            "contributors": "Contribuidores",
            "jquery": "Torna f\u00e1cil a renderiza\u00e7\u00e3o de toda a interface de usu\u00e1rios",
            "katex": "Renderiza f\u00f3rmulas Latex no editor",
            "lead": "Zettlr \u00e9 um projeto criado por Hendrik Erz, licenciado sobre a licen\u00e7a GNU GPL v3. \u00c9 Open Source, gratuito e baseado no framework Electron. O projeto Zettlr agradece aos desenvolvedores do Electron, do framework Node.js e do editor CodeMirror pelo seu trabalho. Sem eles, o Zettlr n\u00e3o seria poss\u00edvel. Abaixo pode conferir todos os projetos utilizados pelo Zettlr.",
            "lessjs": "Ajuda muito a escrever os estilos para o Zettlr",
            "license": "Licen\u00e7a",
            "main": "Projectos Principais",
            "nspell": "Fornece ao Zettlr capacidade de verifica\u00e7\u00e3o gramatical",
            "other_projects": "O Zettlr tamb\u00e9m usa estes projectos:",
            "projects": "Outros projectos:",
            "showdownjs": "Rederiza o Changelog para que possa ver o que mudou a cada atualiza\u00e7\u00e3o",
            "sponsors": "Patrocinadores",
            "tippyjs": "De onde v\u00eam as dicas de utiliza\u00e7\u00e3o",
            "title": "Sobre o Zettlr",
            "trademark": "Todos os log\u00f3tipos e marcas pertencem aos seus leg\u00edtimos propriet\u00e1rios. Para al\u00e9m do uso do seu c\u00f3digo, o Zettlr n\u00e3o est\u00e1 de nenhuma forma afiliado a estes projectos. Node.js \u00e9 uma marca comercial da Joyent, Inc."
        },
        "button": {
            "cancel": "Cancelar",
            "choose_path": "Seleccione uma pasta...",
            "close": "Fechar",
            "save": "Guardar"
        },
        "custom_css": {
            "info": "Aqui pode substituir os estilos do Zettlr para personaliz\u00e1-lo ainda mais. \u003Cstrong\u003EAten\u00e7\u00e3o: Este ficheiro substitui todas as directivas CSS! Nunca altere a geometria dos elementos, caso contr\u00e1rio, a aplica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 apresentar comportamentos indesejados!\u003C/strong\u003E",
            "title": "CSS personalizado"
        },
        "dir_new": {
            "placeholder": "Nome da pasta",
            "value": "Sem t\u00edtulo"
        },
        "dir_rename": {
            "placeholder": "Pasta"
        },
        "error": {
            "message": "N\u00e3o foi poss\u00edvel gerar o di\u00e1logo! %s",
            "name": "Erro de Di\u00e1logo",
            "no_data": "N\u00e3o foi poss\u00edvel inicializar di\u00e1logo. Os dados eram %s.",
            "no_init": "O di\u00e1logo n\u00e3o foi inicializado!",
            "no_template": "N\u00e3o foi poss\u00edvel encontrar o formul\u00e1rio de di\u00e1logo '%s'.",
            "unknown_dialog": "O di\u00e1logo requerido '%s' n\u00e3o existe."
        },
        "export": {
            "no_pandoc": "N\u00e3o foi poss\u00edvel encontrar o pandoc. Por favor, instale o pandoc para activar as op\u00e7\u00f5es de exporta\u00e7\u00e3o de ficheiros!",
            "no_xelatex": "N\u00e3o foi poss\u00edvel encontrar o execut\u00e1vel xelatex no seu sistema. Por favor, assegure-se que instala o LaTeX para poder exportar em formato PDF."
        },
        "file_new": {
            "placeholder": "Nome do ficheiro"
        },
        "file_rename": {
            "placeholder": "Nome do ficheiro"
        },
        "filter_tags": "Filtrar etiquetas...",
        "find": {
            "find_label": "Localizar",
            "find_placeholder": "Localizar...",
            "replace_all_label": "Todas",
            "replace_label": "Substituir",
            "replace_placeholder": "Substituir por"
        },
        "paste_image": {
            "dimensions": "Tamanho da imagem",
            "info": "Aqui est\u00e1 uma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o da imagem que se encontra na sua \u00e1rea de transfer\u00eancia. Prima return para guard\u00e1-la na pasta actual, ou escolha uma outra pasta.",
            "name_label": "Nome do ficheiro",
            "name_placeholder": "Um nome de ficheiro \u00fanico",
            "retain_aspect_label": "Manter a propor\u00e7\u00e3o da imagem (aspect ratio)",
            "save_cwd": "Guardar na pasta actual",
            "title": "Inserir Imagem da \u00c1rea de Transfer\u00eancia"
        },
        "preferences": {
            "advanced": "Avan\u00e7ado",
            "always_reload_files": "Carregar sempre modifica\u00e7\u00f5es externas ao ficheiro actual",
            "app_lang": {
                "af-ZA": "Afrikaans (\u00c1frica do Sul)",
                "ar-AR": "\u00c1rabe",
                "be-BE": "Bielorusso",
                "bg-BG": "B\u00falgaro",
                "bs-BS": "B\u00f3snio",
                "ca-CA": "Catal\u00e3o (Catalunha)",
                "cs-CZ": "Checo (Rep\u00fablica Checa)",
                "da-DA": "Dinamarqu\u00eas",
                "de-AT": "Alem\u00e3o (\u00c1ustria)",
                "de-CH": "Alem\u00e3o (Su\u00ed\u00e7a)",
                "de-DE": "Alem\u00e3o (Alemanha)",
                "el-GR": "Grego",
                "en-AU": "Ingl\u00eas (Austr\u00e1lia)",
                "en-CA": "Ingl\u00eas (Canad\u00e1)",
                "en-GB": "Ingl\u00eas (Reino Unido)",
                "en-IN": "Ingl\u00eas (\u00cdndia)",
                "en-US": "Ingl\u00eas (Estados Unidos)",
                "en-ZA": "Ingl\u00eas (\u00c1frica do Sul)",
                "eo-EO": "Esperanto",
                "es-ES": "Espanhol (Espanha)",
                "et-ET": "Est\u00f3nio",
                "eu-EU": "Basco",
                "fa-IR": "Persa (Farsi)",
                "fi-FI": "Finland\u00eas",
                "fo-FO": "Fero\u00eas",
                "fr-FR": "Franc\u00eas (Fran\u00e7a)",
                "ga-GA": "Irland\u00eas",
                "gd-GD": "Escoc\u00eas (Ga\u00e9lico)",
                "gl-ES": "Galego (Espanha)",
                "he-HE": "Hebreu",
                "hi-IN": "Hindi",
                "hr-HR": "Croata",
                "hu-HU": "H\u00fangaro",
                "hy-AM": "Arm\u00e9nio",
                "id-ID": "Indon\u00e9sio",
                "is-IS": "Island\u00eas",
                "it-IT": "Italiano (It\u00e1lia)",
                "ja-JP": "Japon\u00eas",
                "ka-KA": "Georgiano",
                "ko-KO": "Coreano",
                "la-LA": "Latim",
                "lb-LB": "Luxemburgu\u00eas",
                "lt-LT": "Lituano",
                "lv-LV": "Let\u00e3o",
                "mk-MK": "Maced\u00f3nio",
                "mn-MN": "Mongol",
                "ms-MY": "Malaio",
                "nb-NO": "Noruegu\u00eas (Bokm\u00e5l)",
                "ne-NE": "Nepal\u00eas",
                "nl-BE": "Neerland\u00eas (B\u00e9lgica)",
                "nl-NL": "Neerland\u00eas (Pa\u00edses Baixos)",
                "nn-NO": "Noruegu\u00eas (Nyorsk)",
                "pl-PL": "Polaco",
                "pt-BR": "Portugu\u00eas (Brasil)",
                "pt-PT": "Portugu\u00eas (Portugal)",
                "ro-RO": "Romeno",
                "ru-RU": "Russo",
                "rw-RW": "Ruanda (Kinyarwanda)",
                "sk-SK": "Eslovaco",
                "sl-SL": "Esloveno",
                "sr-SR": "S\u00e9rvio",
                "sv-SV": "Sueco",
                "title": "Idioma da aplica\u00e7\u00e3o (\u003Cstrong\u003ERequer rein\u00edcio!\u003C/strong\u003E)",
                "tr-TR": "Turco",
                "uk-UK": "Ucraniano",
                "ur-PK": "Urdu (Paquist\u00e3o)",
                "vi-VI": "Vietnamita",
                "zh-CN": "Chin\u00eas (China)"
            },
            "attachments_info": "Especifique todas as extens\u00f5es de ficheiro que quer ver na barra lateral de anexos. Separe-as com v\u00edrgulas. As mudan\u00e7as ser\u00e3o reconhecidas ap\u00f3s reiniciar a aplica\u00e7\u00e3o.",
            "auto_close_brackets": "Fechar automaticamente pares de caracteres compat\u00edveis",
            "auto_dark_mode_explanation": "Mudar automaticamente para o modo escuro",
            "auto_dark_mode_off": "Desligado",
            "auto_dark_mode_schedule": "Hor\u00e1rio",
            "auto_dark_mode_schedule_format": "HH:MM (formato 24h)",
            "auto_dark_mode_system": "Acompanhar o sistema operativo",
            "autocorrect": {
                "active_label": "Ligar a Correc\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica",
                "quick_select_label": "Selec\u00e7\u00e3o r\u00e1pida",
                "quick_select_none_label": "Nenhuma",
                "quotes_double_label": "Aspas M\u00e1gicas Prim\u00e1rias",
                "quotes_single_label": "Aspas M\u00e1gicas Secund\u00e1rias",
                "replacement_info": "Aqui pode especificar palavras que ser\u00e3o substitu\u00eddas quando a Correc\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica estiver ligada. Os caracteres do lado esquerdo ser\u00e3o substitu\u00eddos pelo que estiver \u00e0 direita.",
                "style_libre_office_label": "Estilo LibreOffice",
                "style_word_label": "Estilo Word",
                "title": "Correc\u00e7\u00e3o Autom\u00e1tica"
            },
            "checkForBeta": "Notifique-me de actualiza\u00e7\u00f5es beta",
            "choose_file": "Escolher ficheiro...",
            "citation_database": "Base de dados de cita\u00e7\u00f5es (CSL JSON ou BibTex)",
            "count_chars": "Contar caracteres em vez de palavras (em Chin\u00eas, p. ex.)",
            "creationtime": "Data de cria\u00e7\u00e3o do ficheiro",
            "debug": "Ligar modo debug",
            "default_image_save_path": "Caminho para imagens por defeito (relativo ou absoluto)",
            "display": {
                "image_size_info": "Com estes controlos pode ajustar a pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o de imagens.",
                "preview_info": "Estas op\u00e7\u00f5es determinam os elementos que aparecer\u00e3o nos documentos.",
                "render_citations": "Mostrar Cita\u00e7\u00f5es",
                "render_htags": "Ocultar caracteres de cabe\u00e7alho",
                "render_iframes": "Mostrar Iframes",
                "render_images": "Mostrar Imagens",
                "render_links": "Mostrar Links",
                "render_math": "Mostrar F\u00f3rmulas",
                "render_tasks": "Mostrar Tarefas",
                "title": "Mostrar",
                "use_first_headings": "Usar o primeiro cabe\u00e7alho de n\u00edvel 1 em vez do nome de ficheiro, caso exista"
            },
            "display_time_explanation": "Nos metadados de ficheiro mostrar",
            "editor": "Editor",
            "editor_setting": {
                "direction_ltr": "Usar sentido da escrita da esquerda para a direita (LTR)",
                "direction_rtl": "Usar sentido da escrita da direita para a esquerda (RTL)",
                "rtl_move_visually": "Usar a ordem visual para o movimento das setas do teclado no modo RTL"
            },
            "enable_rmarkdown": "Activar suporte para ficheiros RMarkdown",
            "enable_table_helper": "Activar Editor de Tabelas",
            "export": {
                "dest": "Pasta de destino para ficheiros exportados. \u003Cem\u003EAten\u00e7\u00e3o:\u003C/em\u003E Escolher a pasta em uso levar\u00e1 a que os ficheiros sejam reescritos sem aviso pr\u00e9vio!",
                "dest_cwd_label": "Pasta de trabalho actual: ficheiros exportados ser\u00e3o guardados na pasta seleccionada.",
                "dest_temp_label": "Pasta tempor\u00e1ria: \u00e9 regularmente esvaziada",
                "strip_id_label": "Remover IDs ZKN dos ficheiros",
                "strip_links_full_label": "Remover links internos completamente",
                "strip_links_no_label": "N\u00e3o alterar os links internos",
                "strip_links_unlink_label": "Desligar (unlink) os links internos",
                "strip_tags_label": "Remover etiquetas dos ficheiros",
                "stripping": "Op\u00e7\u00f5es para elementos ZKN",
                "title": "Exportar"
            },
            "file_meta": "Mostrar informa\u00e7\u00e3o de ficheiro",
            "filename_generator": "Padr\u00e3o para novos nomes de ficheiro",
            "formatting_characters_explanation": "Escolha os caracteres de formata\u00e7\u00e3o que os comandos de negrito/realce devem usar",
            "general": "Geral",
            "hide_dirs": "Ocultar pastas numa pesquisa global",
            "homeEndBehaviour": "Usar as ac\u00e7\u00f5es por defeito do CodeMirror para \u003Ckbd\u003EHome\u003C/kdb\u003E e \u003Ckdb\u003EEnd\u003C/kdb\u003E.",
            "indent_unit": "Indentar com o seguinte n\u00famero de espa\u00e7os",
            "input_mode": "Modo de introdu\u00e7\u00e3o do editor",
            "modtime": "Data da \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o",
            "mute_lines": "Esbater linhas n\u00e3o seleccionadas no modo Concentra\u00e7\u00e3o",
            "new_file_dont_prompt": "N\u00e3o perguntar pelo nome do ficheiro ao criar um novo ficheiro",
            "nightmode": "Modo Escuro",
            "pandoc": "Caminho para o execut\u00e1vel pandoc. Por favor, apenas altere esta defini\u00e7\u00e3o se o Zettlr n\u00e3o conseguir encontrar o pandoc.",
            "pandoc_command": "Comando pandoc. \u003Cstrong\u003EApenas para utilizadores avan\u00e7ados!\u003C/strong\u003E",
            "pandoc_default": "Default: pandoc",
            "pdf": {
                "author": "Autor",
                "author_label": "Autor do PDF",
                "bmargin": "Margem inferior",
                "bmargin_label": "Margem inferior da p\u00e1gina",
                "font": "Tipo de letra",
                "font_intro": "Ajustar o tipo de letra",
                "fontsize": "Tamanho do tipo de letra",
                "fontsize_label": "Tamanho do tipo de letra (em pt)",
                "keywords": "Palavras-chave",
                "keywords_label": "Palavras-chave do PDF",
                "lineheight": "Altura da linha",
                "lineheight_label": "Altura da linha (em percentagem relativamente ao tamanho da letra, p. ex.: 150% corresponde a um espa\u00e7amento de 1.5 linhas)",
                "lmargin": "Margem esquerda",
                "lmargin_label": "Margem esquerda da p\u00e1gina",
                "mainfont": "Tipo de letra principal",
                "mainfont_label": "Tipo de letra principal (tem de corresponder exactamente a um tipo instalado no seu computador)",
                "metadata": "Metadados",
                "metadata_intro": "Estes metadados ser\u00e3o escritos nos respectivos campos quando o PDF for gerado. Separe palavras-chave com v\u00edrgulas.",
                "page": "P\u00e1gina",
                "page_intro": "Ajustar os par\u00e2metros da disposi\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina. As margens podem ser em cm, mm ou pt.",
                "pagenumbering_alph": "Letras (min\u00fasculas)",
                "pagenumbering_alph_upper": "Letras (mai\u00fasculas)",
                "pagenumbering_arabic": "Numera\u00e7\u00e3o \u00e1rabe",
                "pagenumbering_gobble": "N\u00fameros de p\u00e1gina desligados",
                "pagenumbering_label": "N\u00fameros de p\u00e1gina",
                "pagenumbering_roman": "Numera\u00e7\u00e3o romana (min\u00fasculas)",
                "pagenumbering_roman_upper": "Numera\u00e7\u00e3o romana (mai\u00fasculas)",
                "papertype": "Formato da p\u00e1gina",
                "rmargin": "Margem direita",
                "rmargin_label": "Margem direita da p\u00e1gina",
                "sansfont": "Tipo de letra secund\u00e1rio",
                "sansfont_label": "Tipo de letra secund\u00e1rio (tem de corresponder exactamente a um tipo instalado no seu computador)",
                "textpl": "Template TeX personalizado",
                "title": "Op\u00e7\u00f5es do PDF",
                "titlepage_label": "Gerar t\u00edtulo da p\u00e1gina",
                "tmargin": "Margem superior",
                "tmargin_label": "Margem superior da p\u00e1gina",
                "toc_label": "Gerar \u00edndice e considerar at\u00e9 ao n\u00edvel",
                "unit_label": "Unidade da margem"
            },
            "project": {
                "csl_style": "Estilo CSL (opcional)",
                "format": "Exportar o projecto para:",
                "title": "Op\u00e7\u00f5es do projecto",
                "title_label": "T\u00edtulo do projecto"
            },
            "readability_algorithm": "Algoritmo usado para o modo de facilidade de leitura",
            "reset_pandoc_command": "Voltar ao comando pandoc original",
            "sorting_ascii": "Ordem ASCII (2 depois do 10)",
            "sorting_explanation": "Modo de ordena\u00e7\u00e3o dos ficheiros (usado para ordenar por nome)",
            "sorting_natural": "Ordem natural (10 depois do 2)",
            "sorting_time_explanation": "Ao ordenar por data, ordenar por",
            "spellcheck": "Escolha as l\u00ednguas para as quais quer activar a correc\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica autom\u00e1tica",
            "spellcheck_search_placeholder": "Procurar por dicion\u00e1rios &hellip;",
            "spellcheck_warning": "\u003Cem\u003EAten\u00e7\u00e3o:\u003C/em\u003E Demasiados dicion\u00e1rios activos podem tornar a aplica\u00e7\u00e3o lenta! Tente usar tr\u00eas no m\u00e1ximo.",
            "spellchecking": {
                "title": "Ortografia"
            },
            "theme": {
                "info": "Aqui pode escolher um Tema para a aplica\u00e7\u00e3o",
                "title": "Tema"
            },
            "title": "Prefer\u00eancias",
            "translations": {
                "download": "Clicar para fazer descarregar",
                "downloading": "Descarregando %s",
                "error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel descarregar %s.",
                "not_available": "%s n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel",
                "success": "%s foi descarregado com sucesso!",
                "updated": "Tradu\u00e7\u00f5es actualizadas: %s"
            },
            "user_dictionary": "Dicion\u00e1rio do utilizador. Remova palavras clicando nelas.",
            "watchdog_checkbox_label": "Activar monitoriza\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as externas",
            "watchdog_explainer": "Nalguns computadores, o Zettlr pode reportar demasiadas mudan\u00e7as em ficheiros remotos. Se isto acontecer, tente activar esta configura\u00e7\u00e3o.",
            "watchdog_threshold_label": "Tempo de espera at\u00e9 a grava\u00e7\u00e3o do ficheiro estar conclu\u00edda (em ms)",
            "xelatex": "Caminho para o execut\u00e1vel xelatex. Por favor, apenas altere se o Zettlr n\u00e3o conseguir localiz\u00e1-lo.",
            "xelatex_default": "Default: xelatex",
            "zkn": {
                "auto_create_file": "Criar automaticamente ficheiros n\u00e3o existentes ao seguir links internos",
                "generated_id": "ID gerada",
                "id_generator_label": "Padr\u00e3o usado para gerar IDs novas",
                "id_label": "Express\u00e3o regular ID",
                "intro": "Nesta p\u00e1gina pode ajustar o Zettlr para o integrar no seu modo de trabalho Zettelkasten existente. A ID \u00e9 baseada em express\u00e3o regulares, por isso certifique-se que silencia caracteres RegEx que ocorram literalmente nas suas IDs. Teste a gera\u00e7\u00e3o de IDs ao clicar no bot\u00e3o abaixo. Consulte a documenta\u00e7\u00e3o para ver todas as vari\u00e1veis poss\u00edvels para o gerador de IDs.",
                "link_behaviour_always": "sempre",
                "link_behaviour_description": "Quando ligar um ficheiro, adicionar o nome ...",
                "link_behaviour_id": "apenas ao ligar usando uma ID",
                "link_behaviour_never": "nunca",
                "linkend_label": "Fim do link",
                "linkstart_label": "In\u00edcio do link",
                "pass_check_no": "A sua express\u00e3o regular n\u00e3o coincide com a ID gerada.",
                "pass_check_yes": "A ID gerada foi reconhecida pela express\u00e3o regular!",
                "reset_default_generator": "Voltar ao gerador de ID orginal",
                "reset_default_id": "Voltar \u00e0 express\u00e3o de ID original",
                "reset_default_linkend": "Voltar ao fim de link original",
                "reset_default_linkstart": "Voltar ao in\u00edcio de link original",
                "test_id_generator": "Teste a sua gera\u00e7\u00e3o de ID",
                "title": "Zettelkasten",
                "var_day": "Dia (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_hour": "Horas (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_minute": "Minutos (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_month": "M\u00eas (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_second": "Segundos (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_week_number": "N\u00famero de semana (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_year": "Ano (quatro d\u00edgitos)"
            }
        },
        "statistics": {
            "compare": "Comparar com o per\u00edodo de tempo anterior",
            "day": "Data",
            "intro": "Aqui pode encontrar estat\u00edsticas detalhadas sobre os seus h\u00e1bitos de escrita, incluindo um gr\u00e1fico detalhado das suas palavras por dia.",
            "month": "M\u00eas",
            "previous_frame": "Per\u00edodo anterior",
            "this_frame": "Per\u00edodo actual",
            "title": "Estat\u00edsticas de escrita",
            "week": "Semana",
            "words_per_day": "Palavras por dia",
            "words_per_week": "Palavras por semana",
            "year": "Ano"
        },
        "tag_cloud": {
            "copy": "Copiar para a \u00e1rea de transfer\u00eancia",
            "info": "Aqui encontra todas as etiquetas que usou nos seus ficheiros. Pode copiar toda a lista para a \u00e1rea de transfer\u00eancia. Pouse o cursor sobre as etiquetas para ver o n\u00famero de vezes que as usou.",
            "title": "Nuvem de etiquetas"
        },
        "tags": {
            "color_desc": "Cor (p. ex. #ff0000 ou rgb(255,0,0))",
            "desc_desc": "Uma descri\u00e7\u00e3o curta e sucinta (m\u00e1x. 100 caracteres)",
            "description": "Aqui pode associar cores a diferentes etiquetas. Se uma etiqueta for detectada num ficheiro, a sua barra na lista de pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o receber\u00e1 um indicador dessa cor. Uma descri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 mostrada ao pousar o cursor.",
            "name_desc": "A Etiqueta (sem #)",
            "title": "Organizar etiquetas"
        },
        "target": {
            "chars": "Caracteres",
            "set": "Escolher",
            "words": "Palavras"
        },
        "update": {
            "client_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 actualiza\u00e7\u00f5es: Client Error (Status code: %s)",
            "connection_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 actualiza\u00e7\u00f5es: N\u00e3o foi poss\u00edvel estabelecer liga\u00e7\u00e3o",
            "current_version": "A sua vers\u00e3o",
            "no_data": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 actualiza\u00e7\u00f5es: O servidor n\u00e3o enviou quaisquer dados",
            "notification": "H\u00e1 uma nova vers\u00e3o do Zettlr dispon\u00edvel. Por favor consulta a lista de modifica\u00e7\u00f5es abaixo.",
            "redirect_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 actualiza\u00e7\u00f5es: O servidor tentou redireccionar o pedido (Status code: %s)",
            "release_url": "Abrir a p\u00e1gina da descarga",
            "server_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 actualiza\u00e7\u00f5es: Server Error (Status code: %s)",
            "title": "H\u00e1 uma actualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel",
            "transmission_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 actualiza\u00e7\u00f5es: Liga\u00e7\u00e3o interrompida"
        }
    },
    "gui": {
        "attachments": "Anexos",
        "attachments_open_dir": "Abrir pasta",
        "avg_close_to": "\ud83d\udcaa Est\u00e1 perto de atingir a sua m\u00e9dia di\u00e1ria!",
        "avg_not_reached": "\u270d\ud83c\udffc Toca a escrever para atingir a sua m\u00e9dia di\u00e1ria.",
        "avg_surpassed": "\ud83d\udd25 At\u00e9 o teclado fumega!",
        "avg_words": "M\u00e9dia di\u00e1ria",
        "citeproc": {
            "error_db": "N\u00e3o foi poss\u00edvel carregar a base de dados de cita\u00e7\u00f5es",
            "error_report_message": "%s items na sua biblioteca n\u00e3o foram carregados devido a erros. Por favor, verifique as mensagens de erro abaixo para ver que CiteKeys est\u00e3o mal formatadas e qual foi o erro.",
            "error_report_title": "Erro ao carregar base de dados de cita\u00e7\u00f5es",
            "no_db": "Nenhum ficheiro de biblioteca foi carregado.",
            "references_booting": "O citeproc ainda est\u00e1 a iniciar...",
            "references_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel actualizar a bibliografia!",
            "references_heading": "Refer\u00eancias",
            "references_none": "N\u00e3o h\u00e1 cita\u00e7\u00f5es neste documento.",
            "reloading": "Foram detectadas altera\u00e7\u00f5es ao ficheiro de biblioteca. Recarregando..."
        },
        "dirs": "Pastas",
        "display_search_results": "Mostrar resultados de pesquisa",
        "empty_dir": "Pasta vazia",
        "empty_directories": "Sem pastas ou ficheiros aberto",
        "file_chars": "caracteres",
        "file_chars_sel": "caracteres (seleccionados)",
        "file_chars_wo_spaces": "caracteres (sem espa\u00e7os)",
        "file_words": "palavras",
        "file_words_sel": "palavras (seleccionadas)",
        "files": "Ficheiros",
        "formatting": {
            "blockquote": "Cita\u00e7\u00e3o em bloco (blockquote)",
            "bold": "Negrito",
            "code": "C\u00f3digo",
            "comment": "Coment\u00e1rio",
            "divider": "Divisor",
            "footnote": "Nota de rodap\u00e9",
            "image": "Imagem",
            "insert_table": "Inserir Tabela",
            "italic": "It\u00e1lico",
            "link": "Link",
            "ol": "Lista numerada",
            "remove_footnote": "Remover nota de rodap\u00e9",
            "tasklist": "Lista de tarefas",
            "ul": "Lista de items"
        },
        "no_attachments": "Sem anexos",
        "no_dir_selected": "Nenhuma pasta seleccionada",
        "no_search_results": "Sem resultados",
        "statistics_more": "Mais estat\u00edsticas...",
        "today_words": "palavras hoje",
        "words": "%s palavras",
        "words_last_month": "palavras o m\u00eas passado"
    },
    "localise": {
        "decimal_delimiter": ",",
        "thousand_delimiter": "."
    },
    "menu": {
        "about": "Sobre o Zettlr",
        "add_to_dictionary": "Adicionar ao dicion\u00e1rio",
        "all_front": "Trazer todos para a frente",
        "bold": "Negrito",
        "clear_recent_docs": "Vazio",
        "close_dir": "Fechar pasta",
        "close_file": "Fechar ficheiro",
        "copy": "Copiar",
        "copy_filename": "Copiar nome do ficheiro",
        "copy_html": "Copiar como HTML",
        "copy_id": "Copiar ID",
        "copy_link": "Copiar Link",
        "copy_mail": "Copiar endere\u00e7o de email",
        "custom_css": "CSS Personalizado...",
        "cut": "Cortar",
        "delete_dir": "Apagar pasta",
        "delete_file": "Apagar ficheiro",
        "docs": "Abrir manual de utilizador",
        "donate": "Apoiar o Zettlr",
        "duplicate_file": "Duplicar ficheiro",
        "export": "Exportar...",
        "find_dir": "Localizar na pasta",
        "find_file": "Localizar no ficheiro",
        "generate_id": "Gerar nova ID",
        "hide": "Esconder",
        "hide_others": "Esconder outros",
        "import_dict_file": "Importar dicion\u00e1rio...",
        "import_files": "Importar ficheiros...",
        "import_lang_file": "Importar tradu\u00e7\u00e3o...",
        "insert_link": "Inserir link",
        "insert_ol": "Inserir lista numerada",
        "insert_tasklist": "Inserir lista de tarefas",
        "insert_ul": "Inserir lista n\u00e3o ordenada",
        "inspect_clipboard": "Inspeccionar \u00c1rea de Transfer\u00eancia",
        "italic": "It\u00e1lico",
        "labels": {
            "debug": "Desenvolver",
            "edit": "Editar",
            "file": "Ficheiro",
            "help": "Ajuda",
            "view": "Ver",
            "window": "Janela"
        },
        "latex": "Obter LaTeX",
        "learn_more": "Ir para a p\u00e1gina web",
        "new_dir": "Nova pasta...",
        "new_file": "Novo ficheiro...",
        "new_project": "Criar projecto",
        "no_suggestions": "Sem sugest\u00f5es",
        "open": "Abrir...",
        "open_attachment": "Abrir Anexo",
        "open_link": "Abrir Link",
        "open_logs": "Abrir Registos",
        "pandoc": "Obter Pandoc",
        "paste": "Colar",
        "paste_plain": "Colar sem formata\u00e7\u00e3o",
        "pdf_preferences": "Prefer\u00eancias do PDF",
        "preferences": "Prefer\u00eancias",
        "print": "Imprimir",
        "project_build": "Exportar Projecto",
        "project_properties": "Op\u00e7\u00f5es do Projecto",
        "quicklook": "Vista R\u00e1pida",
        "quit": "Sair",
        "recent_docs": "Documentos recentes",
        "redo": "Refazer",
        "reload": "Recarregar",
        "remove_project": "Remover Projecto",
        "rename_dir": "Mudar o nome da pasta",
        "rename_file": "Mudar o nome do ficheiro",
        "rescan_dir": "Verificar a pasta...",
        "reset_zoom": "Voltar ao zoom original",
        "save": "Guardar",
        "select_all": "Seleccionar tudo",
        "services": "Servi\u00e7os",
        "set_icon": "Escolher \u00edcone ...",
        "set_target": "Escolher objectivo de escrita...",
        "show_file": "Mostrar ficheiro",
        "speech": "Fala",
        "start_speaking": "Come\u00e7ar a falar",
        "stop_speaking": "Parar de falar",
        "tab_close": "Fechar Separador",
        "tab_next": "Separador Seguinte",
        "tab_previous": "Separador Anterior",
        "tags": "Organizar etiquetas",
        "toggle_devtools": "Ligar/desligar ferramentas de developer",
        "toggle_distraction_free": "Modo Concentra\u00e7\u00e3o",
        "toggle_file_meta": "Informa\u00e7\u00e3o Adicional",
        "toggle_fullscreen": "Ligar/desligar janela inteira",
        "toggle_sidebar": "Mostrar/esconder barra lateral",
        "toggle_theme": "Modo Escuro",
        "undo": "Desfazer",
        "unhide": "Mostrar",
        "update": "Verificar se existem actualiza\u00e7\u00f5es",
        "win_close": "Fechar",
        "win_minimize": "Minimizar",
        "zoom": "Zoom",
        "zoom_in": "Aumentar zoom",
        "zoom_out": "Diminuir zoom"
    },
    "pomodoro": {
        "phase": {
            "long": "Pausa",
            "short": "Pausa curta",
            "task": "Trabalho"
        },
        "start": "Iniciar",
        "stop": "Parar"
    },
    "system": {
        "all_files": "Todos os ficheiros",
        "cancel": "Cancelar",
        "directories": "Pastas",
        "directory_removed": "A pasta %s foi removida.",
        "error": {
            "already_exists_message": "O ficheiro/pasta %s j\u00e1 existe no destino.",
            "already_exists_title": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mover o ficheiro ou pasta",
            "cancel_remove": "Cancelar",
            "citation_no_attachments": "A refr\u00eancia com a chave %s aparenta n\u00e3o ter anexos.",
            "could_not_create_dir": "N\u00e3o foi poss\u00edvel criar a pasta",
            "could_not_create_file": "N\u00e3o foi poss\u00edvel criar o ficheiro",
            "could_not_save_image": "N\u00e3o foi poss\u00edvel guardar a imagem",
            "delete_root_message": "N\u00e3o pode remover a pasta de ra\u00edz.",
            "dnf_message": "A pasta especificada n\u00e3o foi encontrada.",
            "dnf_title": "Pasta n\u00e3o encontrada",
            "export_error_message": "Ocorreu um erro ao exportar: %s",
            "export_error_title": "Exporta\u00e7\u00e3o falhou",
            "export_temp_file": "N\u00e3o foi poss\u00edvel remover o ficheiro tempor\u00e1rio &quot;%s&quot;. Por favor, apague-o manualmente.",
            "file_exists": "O ficheiro j\u00e1 existe.",
            "fnf_message": "O ficheiro especificado n\u00e3o foi encontrado.",
            "fnf_title": "Ficheiro n\u00e3o encontrado",
            "ignored_dir_message": "A pasta &quot;%s&quot; n\u00e3o pode ser aberta pelo Zettlr.",
            "ignored_dir_title": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel abrir pasta",
            "malformed_textbundle": "Textbundle mal formatado: %s",
            "move_into_child_message": "N\u00e3o pode mover uma pasta para uma das suas sub-pastas.",
            "move_into_child_title": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mover a pasta",
            "no_allowed_chars": "O nome introduzido n\u00e3o cont\u00e9m nenhuma letra autorizada.",
            "no_pandoc_message": "N\u00e3o foi poss\u00edvel encontrar o pandoc neste sistema. Por favor, instale o pandoc antes de exportar ou importar ficheiros.",
            "no_pandoc_title": "Pandoc n\u00e3o encontrado",
            "no_xelatex_message": "O Zettlr n\u00e3o consegui encontrar uma distribui\u00e7\u00e3o LaTeX neste sistema. Por favor, instale o LaTeX antes de exportar para PDF.",
            "no_xelatex_title": "LaTeX n\u00e3o encontrado",
            "open_attachment_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel abrir o anexo. O Zotero est\u00e1 aberto?",
            "open_url_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel abrir %s",
            "pandoc_error_message": "O pandoc gerou um erro: %s",
            "pandoc_error_title": "N\u00e3o foi poss\u00edvel exportar o ficheiro",
            "remove_message": "Tem a certeza que quer remover %s?",
            "remove_title": "Apagar mesmo?"
        },
        "export_success": "Exportando para %s",
        "file_changed": "O ficheiro %s foi modificado externamente.",
        "file_removed": "O ficheiro %s foi removido.",
        "files": "Ficheiros",
        "import_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel importar %s.",
        "import_fail": "N\u00e3o foi poss\u00edvel importar os seguintes %s ficheiros porque o seu formato \u00e9 desconhecido: %s",
        "import_lang_file": "Importar nova tradu\u00e7\u00e3o",
        "import_no_directory": "Tem de seleccionar uma pasta para importar.",
        "import_status": "A importar. Por favor aguarde...",
        "import_success": "%s importados com sucesso.",
        "lang_import_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel importar ficheiro de idioma %s!",
        "lang_import_success": "Ficheiro de idioma importado: %s",
        "no_command": "Uma mensagem sem comando foi recebida: %s",
        "ok": "Ok",
        "open_folder": "Abrir pasta de projecto",
        "open_root_directory": "A abrir nova ra\u00edz %s ...",
        "open_root_directory_success": "%s foi carregada.",
        "overwrite_file_message": "O ficheiro %s j\u00e1 existe nesta pasta. Escrever por cima?",
        "overwrite_file_title": "Reescrever ficheiro existente",
        "please_select_directory": "Por favor, seleccione uma pasta primeiro",
        "replace_file_message": "O ficheiro %s foi modificado externamente. Substituir a vers\u00e3o carregada com a mais recente no disco?",
        "replace_file_title": "Substituir ficheiro",
        "save_changes_cancel": "Cancelar",
        "save_changes_message": "H\u00e1 altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o guardadas no ficheiro actual. Quer apag\u00e1-las ou guardar?",
        "save_changes_omit": "Continuar sem guardar",
        "save_changes_save": "Guardar",
        "save_changes_select_dir": "Por favor, seleccione uma pasta para guardar o novo ficheiro.",
        "save_changes_title": "Descartar altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o guardadas?",
        "unknown_command": "Comando desconhecido recebido: %s"
    },
    "toolbar": {
        "dir_new": "Criar nova pasta",
        "dir_open": "Abrir pasta existente",
        "file_delete": "Apagar o ficheiro actual",
        "file_info": "Mostrar informa\u00e7\u00f5es sobre o ficheiro",
        "file_new": "Criar novo ficheiro",
        "file_rename": "Mudar o nome do ficheiro actual",
        "file_save": "Guardar o ficheiro actual",
        "find": "Localizar no ficheiro",
        "formatting": "Formatos de texto",
        "insert_bold": "Negrito",
        "insert_fn": "Adicionar nota de rodap\u00e9",
        "insert_image": "Inserir imagem",
        "insert_italic": "It\u00e1lico",
        "insert_link": "Inserir link",
        "insert_ol": "Criar lista ordenada",
        "insert_ul": "Criar lista de itens",
        "pomodoro": "Rel\u00f3gio Pomodoro",
        "preferences": "Abrir o menu de op\u00e7\u00f5es",
        "readability": "Ligar/desligar modo de facilidade de leitura",
        "remove_fn": "Remover a nota de rodap\u00e9 debaixo do cursor",
        "share": "Partilhar o ficheiro actual como HTML, DOCX, ODT ou PDF",
        "show_menu": "Mostrar menu da aplica\u00e7\u00e3o",
        "show_toc": "Mostrar tabela de conte\u00fados",
        "stats": "Ver estat\u00edsticas",
        "tag_cloud": "Etiquetas",
        "toggle_attachments": "Ver anexos"
    },
    "validation": {
        "error_empty": "A op\u00e7\u00e3o %s \u00e9 obrigat\u00f3ria.",
        "error_range_both": "A op\u00e7\u00e3o %s deve ser entre %s e %s (n\u00famero de caracteres)",
        "error_range_max": "A op\u00e7\u00e3o %s n\u00e3o pode exceder %s (caracteres)",
        "error_range_min": "A op\u00e7\u00e3o %s tem de ter pelo menos %s (caracteres)",
        "error_type": "A op\u00e7\u00e3o %s tem de ser do tipo %s.",
        "error_value": "A op\u00e7\u00e3o %s tem de ser uma de: %s."
    }
}