{
    "metadata": {
        "authors": [
            "Samarul",
            "mafsi",
            "Andrei Iordache",
            "ScaredCoward"
        ],
        "license": "GNU GPL v3",
        "updated_at": "2020-10-30T19:26:00.000000Z"
    },
    "dialog": {
        "about": {
            "astrocite": "Permite aplica\u021biei Zettlr s\u0103 afi\u0219eze cit\u0103ri  din biblioteci BibTeX",
            "chartjs": "Prezint\u0103 statisticile de scriere \u00eentr-un grafic",
            "chokidar": "Detecteaz\u0103 toate schimb\u0103rile f\u0103cute fi\u0219ierelor \u00een afara aplica\u021biei.",
            "citationstyle": "Zettlr folose\u0219te citeproc pentru a prezenta cit\u0103rile direct \u00een editor. \u00cen acest scop Zettlr folose\u0219te limbajul CitationStyleLanguage (CSL) \u0219i fi\u0219iere de stil. Aceste fi\u0219iere s\u00eent transmise nealterate cu informa\u021biile metadata ale autorului. Mai multe informa\u021bii",
            "citeproc": "Prezint\u0103 corect cit\u0103rile pentru toate lucr\u0103rile",
            "contributors": "Colaboratori",
            "jquery": "U\u0219ureaz\u0103 prezentarea \u00eentregii interfe\u021be utilizator",
            "katex": "Prezint\u0103 formulele LaTeX \u00een editor",
            "lead": "Zettlr este un proiect al lui Hendrik Erz, licen\u021biat sub licen\u021b\u0103 GNU GPL v3. Este Open Source, gratuit \u0219i bazat pe cadrul de dezvoltare Electron. Zettlr ar dori s\u0103 mul\u021bumeasc\u0103 dezvoltatorilor Electron, Node.js \u0219i ai editorului CodeMirror pentru munca lor. F\u0103r\u0103 ei, Zettlr nu ar fi fost posobil. Mai jos g\u0103se\u0219ti toate proiectele folosite de Zettlr.",
            "lessjs": "A ajutat enorm \u00een scrierea stilurilor pentru Zettlr",
            "license": "Licen\u021b\u0103",
            "main": "Proiectele principale",
            "nspell": "Ofer\u0103 Zettlr posibilit\u0103\u021bi de corectur\u0103 ortografic\u0103",
            "other_projects": "Zettlr folose\u0219te de asemenea urm\u0103toarele proiecte:",
            "projects": "Alte proiecte",
            "showdownjs": "Prezint\u0103 lista de schimb\u0103ri pentru a vizualiza ce s-a schimbat \u00een versiunile noi.",
            "sponsors": "Sponsori",
            "tippyjs": "De aici provin sfaturile",
            "title": "Despre Zettlr",
            "trademark": "Toate logo-urile \u0219i brandurile apar\u021bine de\u021bin\u0103torilor de drept. Cu excep\u021bia folosirii codului, Zettlr nu este afiliat \u00een nici un mod cu nici unul dintre proiecte. Node.js este marc\u0103 \u00eenregistrat\u0103 a Joyent, Inc."
        },
        "button": {
            "cancel": "Anuleaz\u0103",
            "choose_path": "Alege dosarul...",
            "close": "\u00cenchide",
            "save": "Salveaz\u0103"
        },
        "custom_css": {
            "info": "Aici se pot modifica parametrii de stil ai aplica\u021biei Zettlr personaliz\u00eendu-l \u0219i mai mult. \u003Cstrong\u003EAten\u021bie: Acest fi\u0219ier \u0219terge toate valorile CSS! Nu modifica geometria elemetentelor, \u00een caz contrar aplica\u021bia poate prezenta un comportament nedorit!\u003C/strong\u003E",
            "title": "CSS personalizat"
        },
        "dir_new": {
            "placeholder": "Numele dosarului",
            "value": "F\u0103r\u0103 nume"
        },
        "dir_rename": {
            "placeholder": "Dosar"
        },
        "error": {
            "message": "Nu am putut genera dialogul!",
            "name": "Eroare dialog",
            "no_data": "Nu s-a putut ini\u021bializa dialogul. Data a con\u021binut: %s.",
            "no_init": "Dialogul n-a fost creat!",
            "no_template": "Nu am g\u0103sit modelul de dialog '%s'.",
            "unknown_dialog": "Dialogul cerut '%s' nu exist\u0103."
        },
        "export": {
            "no_pandoc": "Pandoc nu a fost g\u0103sit. E\u0219ti rugat s\u0103 instalezi pandoc pentru a putea activa op\u021biunile de exportare a fi\u0219ierelor.",
            "no_xelatex": "Executabilul xelatex nu a fost g\u0103sit. Ai grij\u0103 s\u0103 instalezi LaTeX pentru a putea exporta documente PDF."
        },
        "file_new": {
            "placeholder": "Nume fi\u0219ier"
        },
        "file_rename": {
            "placeholder": "Nume fi\u0219ier"
        },
        "filter_tags": "Filtreaz\u0103 etichetele...",
        "find": {
            "find_label": "Caut\u0103",
            "find_placeholder": "Caut\u0103...",
            "replace_all_label": "Tot",
            "replace_label": "\u00cenlocuie\u0219te",
            "replace_placeholder": "\u00cenlocuie\u0219te cu..."
        },
        "paste_image": {
            "current_directory": "Directorul curent",
            "dimensions": "Dimensiuni imagine",
            "info": "Aceasta este o previzualizare a imaginii care este \u00een memoria temporar\u0103. Apas\u0103 Enter pentru a o salva \u00een dosarul curent ori alege un alt dosar",
            "name_label": "Nume fi\u0219ier",
            "name_placeholder": "Nume unic fi\u0219ier",
            "resize_to": "Redimensioneaz\u0103 imaginea la",
            "retain_aspect_label": "P\u0103streaz\u0103 propor\u021biile",
            "save_cwd": "Salveaz\u0103 \u00een dosarul curent",
            "title": "Insereaz\u0103 imaginea din memoria temporar\u0103"
        },
        "preferences": {
            "advanced": "Avansat",
            "always_reload_files": "\u00cencarc\u0103 \u00eentotdeauna modific\u0103rile de la distan\u021b\u0103 pentru fi\u0219ierul curent",
            "app_lang": {
                "af-ZA": "Africaans",
                "ar-AR": "Arab\u0103",
                "be-BE": "Bielorus\u0103",
                "bg-BG": "Bulgar\u0103",
                "bs-BS": "Bosniac\u0103",
                "ca-CA": "Catalan\u0103",
                "cs-CZ": "Ceh\u0103",
                "da-DA": "Danez\u0103",
                "de-AT": "German\u0103 (Austria)",
                "de-CH": "German\u0103 (Elve\u021bia)",
                "de-DE": "German\u0103 (Germania)",
                "el-GR": "Greac\u0103",
                "en-AU": "Englez\u0103 (Australia)",
                "en-CA": "Englez\u0103 (Canada)",
                "en-GB": "Englez\u0103 (Marea Britanie)",
                "en-IN": "Englez\u0103 (India)",
                "en-US": "Englez\u0103 (SUA)",
                "en-ZA": "Englez\u0103 (Africa de Sud)",
                "eo-EO": "Esperant\u0103",
                "es-ES": "Spaniol\u0103 (Spania)",
                "et-ET": "Estonian\u0103",
                "eu-EU": "Basc\u0103",
                "fa-IR": "Persan\u0103 (Farsi)",
                "fi-FI": "Finlandez\u0103",
                "fo-FO": "Feroez\u0103",
                "fr-FR": "Francez\u0103 (Fran\u021ba)",
                "ga-GA": "Irlandez\u0103",
                "gd-GD": "Galez\u0103",
                "gl-ES": "Galiciana",
                "he-HE": "Ebraic\u0103",
                "hi-IN": "Hindi",
                "hr-HR": "Croat\u0103",
                "hu-HU": "Maghiar\u0103",
                "hy-AM": "Armean\u0103",
                "id-ID": "Indonesian\u0103",
                "is-IS": "Islandez\u0103",
                "it-IT": "Italian\u0103",
                "ja-JP": "Japonez\u0103",
                "ka-KA": "Georgian\u0103",
                "ko-KO": "Coreean\u0103",
                "la-LA": "Latin\u0103",
                "lb-LB": "Francez\u0103 (Luxemburg)",
                "lt-LT": "Lituanian\u0103",
                "lv-LV": "Leton\u0103",
                "mk-MK": "Macedonian\u0103",
                "mn-MN": "Mongol\u0103",
                "ms-MY": "Malaiez\u0103",
                "nb-NO": "Norvegian\u0103 (Bokm\u00e5l)",
                "ne-NE": "Nepalez\u0103",
                "nl-BE": "Neerlandez\u0103 (Belgia)",
                "nl-NL": "Neerlandez\u0103 (Olanda)",
                "nn-NO": "Norvegian\u0103 (Nyorsk)",
                "pl-PL": "Polonez\u0103",
                "pt-BR": "Portughez\u0103 (Brazilia)",
                "pt-PT": "Portughez\u0103 (Portugalia)",
                "ro-RO": "Rom\u00e2n\u0103",
                "ru-RU": "Rus\u0103",
                "rw-RW": "Kinyarwanda (Rwanda)",
                "sk-SK": "Slovac\u0103",
                "sl-SL": "Sloven\u0103",
                "sr-SR": "S\u00eerb\u0103",
                "sv-SV": "Suedez\u0103",
                "title": "Limba aplica\u021biei (\u003Cstrong\u003EEste necesar\u0103 repornirea acesteia\u003C/strong\u003E)",
                "tr-TR": "Turc\u0103",
                "uk-UK": "Ucraianean\u0103",
                "ur-PK": "Urdu (Pakistan)",
                "vi-VI": "Vietnamez\u0103",
                "zh-CN": "Chinez\u0103"
            },
            "attachments_info": "Introdu toate extensiile de fi\u0219ier pe care vrei s\u0103 le vezi \u00een bara lateral\u0103 a anexelor. Delimiteaz\u0103-le printr-o virgul\u0103. Modific\u0103rile vor fi recunoscute dup\u0103 repornire.",
            "auto_close_brackets": "\u00cenchise automat perechile de caractere",
            "auto_dark_mode_explanation": "Trecere automat\u0103 la modul nocturn",
            "auto_dark_mode_off": "Anuleaz\u0103",
            "auto_dark_mode_schedule": "Programeaz\u0103",
            "auto_dark_mode_schedule_format": "HH:MM (format 24 ore)",
            "auto_dark_mode_system": "Folose\u0219te set\u0103rile sistemului de operare",
            "autocorrect": {
                "active_label": "Activeaz\u0103 Corectorul automat",
                "quick_select_label": "Selectare rapid\u0103",
                "quick_select_none_label": "Nici unul",
                "quotes_double_label": "Semnele cit\u0103rii primare",
                "quotes_single_label": "Semnele cit\u0103rii secundare",
                "replacement_info": "Aici pute\u021bi defini anumite \u0219iruri de caractere ce vor fi \u00eenlocuite c\u00eend Corectorul automat este activat, Caracterele din partea st\u00eeng\u0103 vor fi \u00eenlocuite cu cele din dreapta.",
                "style_libre_office_label": "Stilul LibreOffice",
                "style_word_label": "Stilul Word",
                "title": "Corector automat"
            },
            "checkForBeta": "Informeaz\u0103-m\u0103 despre versiunile beta disponibile",
            "choose_file": "Alege fi\u0219ier...",
            "citation_database": "Baza de date cit\u0103ri (CSL JSON sau Bibtex)",
            "count_chars": "Num\u0103r\u0103 caractere, \u00een loc de cuvinte (e.g. pentru limba chinez\u0103)",
            "creationtime": "Timpul de creare a fi\u0219ierului",
            "debug": "Activeaz\u0103 modulul dezvoltator",
            "default_image_save_path": "Calea implicit\u0103 pentru imagini (relativ\u0103 sau absolut\u0103)",
            "display": {
                "image_size_info": "Contrleaz\u0103 dimensiunile de previzualizare a imaginii.",
                "preview_info": "Aceste op\u021biuni determin\u0103 care elemente s\u00eent vizualizate \u00een documente.",
                "render_citations": "Vizualizare cit\u0103ri",
                "render_htags": "Vizualizare #",
                "render_iframes": "Vizualizare iframe-uri",
                "render_images": "Vizualizare imagini",
                "render_links": "Vizualizare leg\u0103turi",
                "render_math": "Vizualizare formule matematice",
                "render_tasks": "Vizualizare sarcini",
                "title": "Vizualizare",
                "use_first_headings": "Dac\u0103 este prezent, utilizeaz\u0103 primul titlu Nivel 1 \u00een locul numelui de fi\u0219ier"
            },
            "display_time_explanation": "In prezentarea metadata pentru fi\u0219ier",
            "editor": "Editor",
            "editor_setting": {
                "direction_ltr": "Utilizeaz\u0103 scrierea de la st\u00e2nga-la-dreapta",
                "direction_rtl": "Utilizeaz\u0103 scrierea de la dreapta-la-st\u00e2nga",
                "rtl_move_visually": "Utilizeaz\u0103 ordinea vizual\u0103 pentru miscarea cursorului \u00een timpul modului de la dreapta-la-st\u00e2nga"
            },
            "enable_rmarkdown": "Permite suport pentru fi\u0219ierele de top RMarkdown",
            "enable_table_helper": "Permite editorul de tabele",
            "export": {
                "dest": "Dosarul destina\u021bie pentru fi\u0219ierele exportate. \u003Cem\u003EAten\u021bie\u003C/em\u003E Selectarea dosarului curent va rescrie fi\u0219ierele f\u0103r\u0103 aten\u021bionare!",
                "dest_cwd_label": "Dosarul de lucru curent: fi\u0219ierele exportate vor fi exportate \u00een dosarul curent selectat.",
                "dest_temp_label": "Dosar temporar: este cur\u0103\u021bat \u00een mod regulat.",
                "strip_id_label": "\u0218terge ID-urile ZKN din fi\u0219iere",
                "strip_links_full_label": "\u0218terge definitiv leg\u0103turile interne",
                "strip_links_no_label": "Nu modifica leg\u0103turile interne",
                "strip_links_unlink_label": "Elimin\u0103 leg\u0103turile interne",
                "strip_tags_label": "\u0218terge etichetele din fi\u0219iere",
                "stripping": "Op\u021biuni pentru elementele ZKN",
                "title": "Export\u0103"
            },
            "file_meta": "Arat\u0103 informa\u021biile fi\u0219ierului",
            "filename_generator": "\u0218ablon pentru nume fi\u0219iere noi",
            "formatting_characters_explanation": "Alege caracterele de formatare pe care ar trebui s\u0103 le utilizeze comanda pentru aldine/cursive",
            "general": "General",
            "hide_dirs": "Ascunde dosarele \u00een timpul c\u0103ut\u0103rii globale",
            "homeEndBehaviour": "Folose\u0219te modul implicit CodeMirror pentru \u003Ckbd\u003EHome\u003C/kbd\u003E \u0219i \u003Ckbd\u003EEnd\u003C/kbd\u003E.",
            "indent_unit": "Separa cu urm\u0103torul num\u0103r de caractere",
            "modtime": "Timpul ultimei modific\u0103ri",
            "mute_lines": "Ascunde liniile inactive \u00een modul f\u0103r\u0103 abaterea aten\u021biei",
            "new_file_dont_prompt": "Nu cere nume fi\u0219ier c\u00e2nd se creeaz\u0103 fi\u0219iere noi",
            "nightmode": "Mod nocturn",
            "pandoc": "Cale de acces pentru executabilul pandoc. Schimb\u0103 doar dac\u0103 Zettlr nu poate localiza pandoc.",
            "pandoc_command": "Comanda Pandoc. . \u003Cstrong\u003EDoar pentru utilizatorii avansa\u021bi!\u003C/strong\u003E",
            "pandoc_default": "Implicit: pandoc",
            "pdf": {
                "author": "Autor",
                "author_label": "Autor PDF",
                "bmargin": "Margine jos",
                "bmargin_label": "Margine jos pagin\u0103",
                "font": "Font",
                "font_intro": "Ajusteaz\u0103 set\u0103rile font-ului",
                "fontsize": "M\u0103rime font",
                "fontsize_label": "M\u0103rime font (\u00een pt)",
                "keywords": "Cuvinte-cheie",
                "keywords_label": "Cuvinte-cheie PDF",
                "lineheight": "\u00cen\u0103l\u021bime linie",
                "lineheight_label": "\u00cen\u0103l\u021bime linie (\u00een procente, relativ la m\u0103rimea fontului, i. e.; 150% echivaleaz\u0103 cu o spa\u021biere de 1,5 linii)",
                "lmargin": "Margine st\u00eenga",
                "lmargin_label": "Margine st\u00eenga pagin\u0103",
                "mainfont": "Font principal",
                "mainfont_label": "Font principal (trebuie s\u0103 fie identic cu cel instalat pe computer)",
                "metadata": "Metadata",
                "metadata_intro": "Aceste metadate s\u00eent scrise \u00een c\u00eempurile specifice la generarea fi\u0219ierelor PDF. Separ\u0103 cuvintele cheie prin virgule.",
                "page": "Pagina",
                "page_intro": "Ajusteaz\u0103 set\u0103rile paginii. Marginile pot fi \u00een cm, mm sau pt.",
                "pagenumbering_alph": "Litere (majuscule)",
                "pagenumbering_alph_upper": "Litere (majuscule)",
                "pagenumbering_arabic": "Numere arabe",
                "pagenumbering_gobble": "F\u0103r\u0103 paginare",
                "pagenumbering_label": "Paginare",
                "pagenumbering_roman": "Numere romane (minuscule)",
                "pagenumbering_roman_upper": "Numere romane (majuscule)",
                "papertype": "Format pagin\u0103",
                "rmargin": "Margine dreapta",
                "rmargin_label": "Margine dreapta pagin\u0103",
                "sansfont": "Font secundar",
                "sansfont_label": "Font secundar (trebuie s\u0103 fie identic cu cel instalat pe computer)",
                "textpl": "Model personalizat TEX",
                "title": "Set\u0103ri PDF",
                "titlepage_label": "Genereaz\u0103 pagina de titlu",
                "tmargin": "Margine sus",
                "tmargin_label": "Margine sus pagin\u0103",
                "toc_label": "Genereaz\u0103 cuprinsul \u0219i evalueaz\u0103 p\u00een\u0103 la nivelul",
                "unit_label": "Unitate pargine"
            },
            "project": {
                "csl_style": "CSL-Style (optional)",
                "format": "Export\u0103 proiectul \u00een:",
                "title": "Set\u0103rile proiectului",
                "title_label": "Titlul proiectului"
            },
            "readability_algorithm": "Algorithm pentru modul lizibilitate",
            "reset_pandoc_command": "Reseteaz\u0103 comanda pandoc",
            "sorting_ascii": "Ordine ASCII (2 dup\u0103 10)",
            "sorting_explanation": "Ordinea de sortare fi\u0219iere (folosit\u0103 pentru sortarea alfabetic\u0103)",
            "sorting_natural": "Ordine natural\u0103 (10 dup\u0103 2)",
            "sorting_time_explanation": "C\u00eend sortezi \u00een func\u021bie de timp, sorteaz\u0103 cu",
            "spellcheck": "Selecteaz\u0103 limba pentru care vrei s\u0103 activezi corectura ortografic\u0103.",
            "spellcheck_search_placeholder": "Caut\u0103 dic\u021bionare &hellip;",
            "spellcheck_warning": "\u003Cem\u003EAten\u021bie:\u003C/em\u003E Prea multe biblioteci de corectoare activate pot \u00eencetini \u00een mod semnificativ aplica\u021bia. \u00cencearc\u0103 s\u0103 activezi maxim trei.",
            "spellchecking": {
                "title": "Verific\u0103 ortografia"
            },
            "theme": {
                "info": "Aici pute\u021bi selecta tema pentru aplica\u021bie",
                "title": "Tem\u0103"
            },
            "title": "Preferin\u021be",
            "translations": {
                "download": "Apas\u0103 pentru a desc\u0103rca",
                "downloading": "Desc\u0103rcare %s",
                "error": "Nu s-a putut desc\u0103rca %s",
                "not_available": "%s nu e disponibil",
                "success": "%s a fost desc\u0103rcat cu succes!",
                "updated": "Traducerile desc\u0103rc\u0103te:%s"
            },
            "user_dictionary": "Dic\u021bionarul utilizatorului. Elimina\u021bi cuvinte ap\u0103s\u00eendu-le",
            "xelatex": "Cale de acces pentru executabilul xelatex. Schimb\u0103 doar dac\u0103 Zettlr nu-l poate localiza.",
            "xelatex_default": "Implicit: xelatex",
            "zkn": {
                "generated_id": "ID generat",
                "id_generator_label": "Model folosit pentru generarea de noi ID-uri",
                "id_label": "Expresie regulat\u0103 ID",
                "intro": "Aici se poate adapta Zettlr pentru a lucra cu fluxul t\u0103u de lucru. ID-ul se bazeaz\u0103 pe expresii regulate, asigur\u0103-te, prin urmare, c\u0103 ai specificat caracterele RegEX care apar literal \u00een ID-ul t\u0103u. Testeaz\u0103 generarea (\u0219i detectarea) ID-urilor ap\u0103s\u00eend butonul de mai jos. Verific\u0103 manualul pentru a vedea toate variabilele posibile pentru generarea ID-ului.",
                "link_behaviour_always": "De fiecare dat\u0103",
                "link_behaviour_description": "Atunci c\u00e2nd sunt incluse link-uri c\u0103tre alte fi\u0219iere, include numele fi\u0219ierului...",
                "link_behaviour_id": "Doar c\u00e2nd se folosesc link-uri cu ID",
                "link_behaviour_never": "Niciodat\u0103",
                "linkend_label": "Sf\u00eer\u0219it leg\u0103tur\u0103",
                "linkstart_label": "\u00cenceput leg\u0103tur\u0103",
                "pass_check_no": "Expresia ta regulat\u0103 nu corespunde ID-ul generat",
                "pass_check_yes": "ID-ul generat a fost recunoscut de expresia regulat\u0103!",
                "reset_default_generator": "Reseteaz\u0103 generarea de ID-uri",
                "reset_default_id": "Reseteaz\u0103 expresia ID",
                "reset_default_linkend": "Reseteaz\u0103 sf\u00eer\u0219itul leg\u0103turii",
                "reset_default_linkstart": "Reseteaz\u0103 \u00eenceputul leg\u0103turii",
                "test_id_generator": "Testeaz\u0103 generarea de ID-uri",
                "title": "Zettelkasten",
                "var_day": "Zi (zero la \u00eenceput)",
                "var_hour": "Or\u0103 (zero la \u00eenceput)",
                "var_minute": "Minut (zero la \u00eenceput)",
                "var_month": "Lun\u0103 (zero la \u00eenceput)",
                "var_second": "Secund\u0103 (zero la \u00eenceput)",
                "var_week_number": "S\u0103pt\u0103m\u00e2na din an (zero la \u00eenceput)",
                "var_year": "An (patru cifre)"
            }
        },
        "statistics": {
            "compare": "Compar\u0103 cu perioada anterioar\u0103",
            "day": "Dat\u0103",
            "intro": "Aici g\u0103se\u0219ti statistici extinse despre practicile tale de scriere, de exemplu un grafic cu num\u0103rul zilnic de cuvinte",
            "month": "Lun\u0103",
            "previous_frame": "Perioada anterioar\u0103",
            "this_frame": "Perioada curent\u0103",
            "title": "Statistici de scriere",
            "week": "S\u0103pt\u0103m\u00een\u0103",
            "words_per_day": "Cuvinte pe zi",
            "words_per_week": "Cuvinte pe s\u0103pt\u0103m\u00een\u0103",
            "year": "An"
        },
        "tag_cloud": {
            "copy": "Copiaz\u0103 \u00een memoria temporar\u0103",
            "info": "Aici g\u0103se\u0219ti toate etichetele folosite \u00een fi\u0219ierele tale. Po\u021bi copia \u00eentreaga list\u0103 \u00een memoria temporar\u0103. Z\u0103bovi\u021bi deasupra etichetelor pentru a vedea de c\u00eete ori le-a\u021bi folosit.",
            "title": "Noianul de etichete"
        },
        "tags": {
            "color_desc": "Culoare (e.g. #ff0000 or rgb(255, 0, 0))",
            "desc_desc": "O descriere concis\u0103 (max. 100 characters)",
            "description": "Aici po\u021bi atribui culori diverselor etichete. Dac\u0103 e o etichet\u0103 este g\u0103sit\u0103 \u00eentr-un fi\u0219ier, aceasta va primi un indicator colorat \u00een lista de previzualizare. Descrierea sa va fi prezentat\u0103 c\u00eend la trecerea mouse-ului.",
            "name_desc": "Eticheta (f\u0103r\u0103 #)",
            "title": "Gestioneaz\u0103 etichetele"
        },
        "target": {
            "chars": "Caractere",
            "set": "Ajusteaz\u0103",
            "words": "Cuvinte"
        },
        "update": {
            "client_error": "Nu am putut verifica actualiz\u0103rile: Eroare client (cod %s)",
            "connection_error": "Nu am putut verifica actualiz\u0103rile: Nu s-a putut realiza o conexiune",
            "current_version": "Versiunea ta",
            "no_data": "Nu am putut verifica actualiz\u0103rile: Serverul nu a trimis date.",
            "notification": "O nou\u0103 versiune Zettlr este disponibil\u0103 pentru desc\u0103rcare. Cite\u0219te te rog fi\u0219ierul cu istoricul modific\u0103rilor.",
            "redirect_error": "Nu am putut verifica actualiz\u0103rile: Serverul a \u00eencercat o redirec\u021bionare (cod %s)",
            "release_url": "Deschide pagina de desc\u0103rcare",
            "server_error": "Nu am putut verifica actualiz\u0103rile: Eroare de server (cod %s)",
            "title": "O versiune nou\u0103 disponibil\u0103",
            "transmission_error": "Nu am putut verifica actualiz\u0103rile: Conexiune \u00eentrerupt\u0103"
        }
    },
    "gui": {
        "attachments": "Anexe",
        "attachments_open_dir": "Deschide dosarul",
        "avg_close_to": "Te apropii de media zilnic\u0103...",
        "avg_not_reached": "Mai scrie ca s\u0103-\u021bi dep\u0103\u0219e\u0219ti media zilnic\u0103!",
        "avg_surpassed": "Ai dep\u0103\u0219it media zilnic\u0103!",
        "avg_words": "media zilnic\u0103",
        "citeproc": {
            "error_db": "Baza de date ce con\u021bine c\u0103ut\u0103rile nu poate fi \u00eenc\u0103rcat\u0103.",
            "error_report_message": "%s elemente ale bibliotecii nu au putut fi \u00eenc\u0103rcate datorit\u0103 unor erori. Verific\u0103 te rog mesajele de eroare de mai jos pentru a afla ce eroare a ap\u0103rut si care CiteKey nu este formulat corect",
            "error_report_title": "Erori la \u00eenc\u0103rcarea bazei de date pentru cit\u0103ri",
            "no_db": "Nu a fost \u00eenc\u0103rcat fi\u0219ierul bibliotec\u0103.",
            "references_booting": "Motorul de citare \u00eenc\u0103 porne\u0219te...",
            "references_error": "Bibliografia nu a putut fi adus\u0103 la zi!",
            "references_heading": "Bibliografie",
            "references_none": "Nu s\u00eent cit\u0103ri \u00een acest document",
            "reloading": "Au fost detectate schimb\u0103ri \u00een fi\u0219ierul bibliotec\u0103. Repornire..."
        },
        "dirs": "Dosare",
        "display_search_results": "Arat\u0103 rezultatele c\u0103ut\u0103rilor",
        "empty_dir": "Dosar gol",
        "empty_directories": "Nu s\u00eent fi\u0219iere ori dosare deschise",
        "file_chars": "caractere",
        "file_chars_sel": "caractere (selec\u021bie)",
        "file_chars_wo_spaces": "caractere (f\u0103r\u0103 spa\u021bii)",
        "file_words": "cuvinte",
        "file_words_sel": "cuvinte (selec\u021bie)",
        "files": "Fi\u0219iere",
        "formatting": {
            "blockquote": "Citare",
            "bold": "Aldine",
            "code": "Cod",
            "comment": "Cometariu",
            "divider": "Separator",
            "footnote": "Not\u0103 de subsol",
            "image": "Imagine",
            "insert_table": "Insereaz\u0103 tabel",
            "italic": "Cursiv",
            "link": "Leg\u0103tur\u0103",
            "ol": "List\u0103 ordonat\u0103",
            "remove_footnote": "Elimin\u0103 nota de subsol",
            "tasklist": "List\u0103 de sarcini",
            "ul": "List\u0103"
        },
        "no_attachments": "F\u0103r\u0103 anexe",
        "no_dir_selected": "Nici un dosar selectat",
        "no_search_results": "Nici un rezultat",
        "today_words": "cuvinte ast\u0103zi",
        "words": "cuvinte",
        "words_last_month": "cuvinte \u00een ultima luna"
    },
    "localise": {
        "decimal_delimiter": ",",
        "thousand_delimiter": "."
    },
    "menu": {
        "about": "Despre Zettlr",
        "add_to_dictionary": "Adaug\u0103 \u00een dic\u021bionar",
        "all_front": "Toate \u00een prim-plan",
        "bold": "Aldin",
        "clear_recent_docs": "\u0218terge",
        "close_dir": "\u00cenchide dosarul",
        "close_file": "\u00cenchide fi\u0219ierul",
        "copy": "Copiaz\u0103",
        "copy_filename": "Copiaz\u0103 numele fi\u0219ierului",
        "copy_html": "Copiaz\u0103 ca HTML",
        "copy_id": "Copiaz\u0103 ID",
        "copy_link": "Copiaz\u0103 leg\u0103tura",
        "copy_mail": "Copiaz\u0103 adresa e-mail",
        "custom_css": "CSS personalizat...",
        "cut": "Taie",
        "delete_dir": "\u0218terge dosarul",
        "delete_file": "\u0218terge fi\u0219ierul",
        "docs": "Manualul utilizator",
        "donate": "Sus\u021bine Zettlr don\u00eend",
        "duplicate_file": "Fi\u0219ier duplicat",
        "export": "Export\u0103...",
        "find_dir": "G\u0103se\u0219te dosarul",
        "find_file": "G\u0103se\u0219te fi\u0219ierul",
        "generate_id": "Genereaz\u0103 un nou ID",
        "hide": "Ascunde",
        "hide_others": "Ascunde-le pe celelalte",
        "import_dict_file": "Import\u0103 dic\u021bionar...",
        "import_files": "Import\u0103 fi\u0219iere...",
        "import_lang_file": "Import\u0103 traducere...",
        "insert_link": "Introdu o leg\u0103tur\u0103",
        "insert_ol": "Introdu o list\u0103 ordonat\u0103",
        "insert_tasklist": "Insereaz\u0103 list\u0103 de sarcini",
        "insert_ul": "Introdu o list\u0103 neordonat\u0103",
        "inspect_clipboard": "Inspecteaz\u0103 zona de copiere",
        "italic": "Cursiv",
        "labels": {
            "debug": "Depanare",
            "edit": "Etichet\u0103",
            "file": "Fi\u0219ier",
            "help": "Ajutor",
            "view": "Examinare",
            "window": "Fereastr\u0103"
        },
        "latex": "Ob\u021bine LaTeX",
        "learn_more": "Viziteaz\u0103 site-ul Zettlr",
        "new_dir": "Dosar nou...",
        "new_file": "Fi\u0219ier nou...",
        "new_project": "Proiect nou",
        "no_suggestions": "F\u0103r\u0103 sugestii",
        "open": "Deschide",
        "open_attachment": "Deschide fi\u0219ier ata\u0219at",
        "open_link": "Deschide leg\u0103tura",
        "pandoc": "Ob\u021bine Pandoc",
        "paste": "Lipe\u0219te",
        "paste_plain": "Lipe\u0219te f\u0103r\u0103 a p\u0103stra stilul",
        "pdf_preferences": "Preferin\u021be pentru fi\u0219ierele PDF...",
        "preferences": "Preferin\u021be",
        "print": "Imprim\u0103...",
        "project_build": "Export\u0103 proiectul",
        "project_properties": "Propriet\u0103\u021bi",
        "quicklook": "Previzualizare",
        "quit": "Renun\u021b\u0103",
        "recent_docs": "Documente recente",
        "redo": "Ref\u0103",
        "reload": "Re\u00eencarc\u0103",
        "remove_project": "Elimin\u0103 proiectul",
        "rename_dir": "Redenume\u0219te dosarul",
        "rename_file": "Redenume\u0219te fi\u0219ierul",
        "rescan_dir": "Cautare dosar...",
        "reset_zoom": "Ini\u021bializare zoom",
        "save": "Salveaz\u0103",
        "select_all": "Selecteaz\u0103 tot",
        "services": "Servicii",
        "set_target": "Define\u0219te norma de scris",
        "show_file": "Arat\u0103 fi\u0219ierul",
        "speech": "Voce",
        "start_speaking": "\u00cencepe lectura",
        "stop_speaking": "Opre\u0219te lectura",
        "tags": "Gestioneaz\u0103 etichetele",
        "toggle_devtools": "Intrumente dezvoltator",
        "toggle_distraction_free": "Modul f\u0103r\u0103 abaterea aten\u021biei",
        "toggle_file_meta": "Informa\u021bii adi\u021bionale",
        "toggle_fullscreen": "Ecran complet",
        "toggle_sidebar": "Comut\u0103 bara lateral\u0103",
        "toggle_theme": "Mod nocturn",
        "undo": "Anuleaz\u0103",
        "unhide": "Arat\u0103",
        "update": "Caut\u0103 actualiz\u0103ri",
        "win_close": "\u00cenchide",
        "win_minimize": "Minimizeaz\u0103",
        "zoom": "Zoom",
        "zoom_in": "M\u0103re\u0219te",
        "zoom_out": "Mic\u0219oreaz\u0103"
    },
    "pomodoro": {
        "phase": {
            "long": "Pauz\u0103 lung\u0103",
            "short": "Pauz\u0103 scurt\u0103",
            "task": "Exerci\u021biu"
        },
        "start": "Start",
        "stop": "Stop"
    },
    "system": {
        "all_files": "Toate fi\u0219ierele",
        "cancel": "Anuleaz\u0103",
        "directory_removed": "Dosarul %s a fost \u0219ters",
        "error": {
            "already_exists_message": "Fi\u0219ierul/Dosarul %s exist\u0103 deja",
            "already_exists_title": "Dosarul sau fi\u0219ierul nu pot fi mutate",
            "cancel_remove": "Anuleaz\u0103",
            "citation_no_attachments": "Referin\u021ba notat\u0103 cu %s nu pare s\u0103 aib\u0103 fi\u0219iere ata\u0219ate",
            "could_not_create_dir": "Dosarul nu a putut fi creat",
            "could_not_create_file": "Fi\u0219ierul nu a putut fi creat",
            "could_not_save_image": "Imaginea nu a putut fi salvat\u0103",
            "delete_root_message": "Dosarul r\u0103d\u0103cin\u0103 nu poate fi eliminat",
            "dnf_message": "Dosarul solicitat nu a fost g\u0103sit",
            "dnf_title": "Dosar neg\u0103sit",
            "export_error_message": "O eroare a ap\u0103rut c\u00eend s-a \u00eencercat exportarea: %s",
            "export_error_title": "Procesul de exportare a e\u0219uat",
            "export_temp_file": "Fi\u0219ierul temporar &quot;%s&quot; nu poate fi \u0219ters. Te rog s\u0103-l elimini manual.",
            "file_exists": "Fi\u0219ierul exist\u0103 deja",
            "fnf_message": "Fi\u0219ierul solicitat nu a fost g\u0103sit",
            "fnf_title": "Fi\u0219ier neg\u0103sit",
            "ignored_dir_message": "Dosarul &quot;%s&quot; nu poate fi deschis de Zettlr",
            "ignored_dir_title": "Dosarul nu poate fi deschis",
            "malformed_textbundle": "Textbundle incorect: %s",
            "move_into_child_message": "Un dosar nu poate fi mutat \u00eentr-unul din subdosarele sale",
            "move_into_child_title": "Dosarul nu poate fi mutat",
            "no_allowed_chars": "Numele furnizat nu con\u021bine nici un caracter permis",
            "no_pandoc_message": "Pandoc nu a fost g\u0103sit \u00een sistem. Instaleaz\u0103 Pandoc \u00eenainte de a importa ori exporta fi\u0219iere.",
            "no_pandoc_title": "Pandoc nu a fost g\u0103sit",
            "no_xelatex_message": "Zettlr nu a detectat o distribu\u021bie LaTeX pe acest sistem. Instaleaz\u0103 LaTeX \u00eenainte de a exporta fi\u0219iere PDF",
            "no_xelatex_title": "LaTeX nu a fost g\u0103sit",
            "open_attachment_error": "Nu am reu\u0219it s\u0103 deschid fi\u0219ierul ata\u0219at. Este Zotero pornit?",
            "open_url_error": "%s nu se poate accesa",
            "pandoc_error_message": "Pandoc a raportat o eroare: %s",
            "pandoc_error_title": "Fi\u0219ierul nu poate fi exportat",
            "remove_message": "Vrei cu-adev\u0103rat s\u0103 \u0219tergi %s?",
            "remove_title": "E\u0219ti sigur c\u0103 vrei s\u0103 \u0219tergi?"
        },
        "export_success": "Export \u00een %s",
        "file_changed": "Fi\u0219ierul  %s a fost modificat de o alt\u0103 aplica\u021bie",
        "file_removed": "Fi\u0219ierul %s a fost \u0219ters",
        "import_error": "%s nu a putut fi importat",
        "import_fail": "Urm\u0103toarele fi\u0219iere %s nu au putut fi importate, pentru c\u0103 tipul lor de fi\u0219ier nu este cunoscut: %s",
        "import_lang_file": "Import\u0103 o nou\u0103 traducere",
        "import_no_directory": "Trebuie s\u0103 alegi un dosar \u00een care s\u0103 impor\u021bi fi\u0219ierele",
        "import_status": "Import. A\u0219teapt\u0103 te rog...",
        "import_success": "%s a fost importat cu succes",
        "lang_import_error": "Fi\u0219ierul pentru limba %s nu a putut fi importat",
        "lang_import_success": "Fi\u0219ierul pentru limba %s a fost importat",
        "no_command": "Am primit un mesaj f\u0103r\u0103 nici o comand\u0103: %s",
        "ok": "OK",
        "open_folder": "Deschide dosarul proiect",
        "open_root_directory": "Deschide noul fi\u0219ier r\u0103d\u0103cin\u0103 %s",
        "open_root_directory_success": "%s a fost \u00eenc\u0103rcat",
        "overwrite_file_message": "Acest fi\u0219ier exist\u0103 deja \u00een dosar. Suprascriu?",
        "overwrite_file_title": "Suprascriu fi\u0219ier deja existent",
        "replace_file_message": "Fi\u0219ierul %s a fost modificat de la distan\u021b\u0103. S\u0103 \u00eenlocuiesc versiunea aflat\u0103 acum \u00een memorie cu versiunea mai nou\u0103 de pe disc?",
        "replace_file_title": "\u00cenlocuie\u0219te fi\u0219ierul",
        "save_changes_cancel": "Anuleaz\u0103",
        "save_changes_message": "Exist\u0103 modific\u0103ri nesalvate pentru fi\u0219ierul curent. Vrei s\u0103 le omi\u021bi ori s\u0103 le salvezi?",
        "save_changes_omit": "Continu\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 salvezi",
        "save_changes_save": "Salveaz\u0103",
        "save_changes_select_dir": "Selecteaz\u0103 un dosar pentru ca noul fi\u0219ier s\u0103 poat\u0103 fi salvat",
        "save_changes_title": "Omite modific\u0103rile nesalvate?",
        "unknown_command": "Comand\u0103 necunoscut\u0103 primit\u0103: %s"
    },
    "toolbar": {
        "dir_new": "Creaz\u0103 un dosar nou",
        "dir_open": "Deschide un dosar existent",
        "file_delete": "\u0218terge fi\u0219ierul curent",
        "file_new": "Creaz\u0103 un fi\u0219ier nou",
        "file_rename": "Redenume\u0219te fi\u0219ierul curent",
        "file_save": "Salveaz\u0103 fi\u0219ierul curent",
        "find": "G\u0103se\u0219te \u00een fi\u0219ier",
        "formatting": "Format\u0103rile textului",
        "insert_bold": "Schimb\u0103 \u00een cursiv",
        "insert_fn": "Adaug\u0103 o not\u0103 de subsol",
        "insert_image": "Insereaz\u0103 o imagine",
        "insert_italic": "Schimb\u0103 \u00een aldine",
        "insert_link": "Insereaz\u0103 o leg\u0103tur\u0103",
        "insert_ol": "Genereaz\u0103 o list\u0103 ordonat\u0103",
        "insert_ul": "Genereaz\u0103 o list\u0103 neordonat\u0103",
        "pomodoro": "Temporizator Pomodoro",
        "preferences": "Deschide dialogul set\u0103ri",
        "readability": "Comut\u0103 modul lizibilitate",
        "remove_fn": "\u0218terge nota de subsol de sub cursor",
        "share": "Distribuie fi\u0219ierul curent ca HTML, DOCX, ODT sau PDF",
        "show_menu": "Arat\u0103 meniul aplica\u021biei",
        "show_toc": "Arat\u0103 Cuprinsul",
        "stats": "Vezi statistici",
        "tag_cloud": "Etichete",
        "toggle_attachments": "Arat\u0103 anexele"
    },
    "validation": {
        "error_empty": "Op\u021biunea %s este necesar\u0103.",
        "error_range_both": "Op\u021biunea %s trebuie s\u0103 aib\u0103 \u00eentre %s \u0219i %s caractere.",
        "error_range_max": "Op\u021biunea %s trebuie s\u0103 aib\u0103 cel mult %s caractere.",
        "error_range_min": "Op\u021biunea %s trebuie s\u0103 aib\u0103 cel pu\u021bin %s caractere.",
        "error_type": "Op\u021biunea %s trebuie s\u0103 fie de tip %s.",
        "error_value": "Op\u021biunea %s trebuie s\u0103 fie una din: %s."
    }
}