{
    "metadata": {
        "authors": [
            "Hasan Erken \u003Cerkenh79@gmail.com\u003E",
            "Taylan TATLI"
        ],
        "license": "GNU GPL v3",
        "updated_at": "2020-07-06T14:07:34.000000Z"
    },
    "dialog": {
        "about": {
            "astrocite": "ZETTLER'\u0130N BIBTEX K\u00dcT\u00dcPHANELER\u0130NDEN ALINTILAR G\u00d6STERMES\u0130N\u0130 SA\u011eLAR",
            "chartjs": "YAZIM \u0130STAT\u0130ST\u0130KLER\u0130N\u0130Z\u0130 G\u00dcZEL B\u0130R GRAF\u0130KTE G\u00d6STER\u0130R",
            "chokidar": "Uygulama d\u0131\u015f\u0131nda dosyalar\u0131nda yap\u0131lan de\u011fi\u015fiklikleri tespit eder.",
            "citationstyle": "Zettlr, edit\u00f6rde al\u0131nt\u0131lar\u0131 do\u011frudan g\u00f6stermek i\u00e7in citeproc'u kullan\u0131r. Bu ama\u00e7la, Zettlr Al\u0131nt\u0131StilDili (CSL) dilini ve stil dosyalar\u0131n\u0131 kullan\u0131r. Dosyalar yazar metadatas\u0131yla de\u011fi\u015ftirmeden g\u00f6nderilir. Daha fazla bilgi i\u00e7in:",
            "citeproc": "T\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar i\u00e7in do\u011fru al\u0131nt\u0131lar\u0131 i\u015fler.",
            "contributors": "Katk\u0131da bulunanlar",
            "jquery": "T\u00fcm kullan\u0131c\u0131 aray\u00fcz\u00fcn\u00fc olu\u015fturmay\u0131 kolayla\u015ft\u0131r\u0131r",
            "katex": "LaTeX form\u00fcllerinin edit\u00f6rde i\u015fler",
            "lead": "Zettlr, Hendrik Erz taraf\u0131ndan olu\u015fturulmu\u015f, GNU GPL v3 lisans\u0131 ile lisanslanm\u0131\u015f bir projedir. Electron tabanl\u0131, A\u00e7\u0131k Kaynakl\u0131 ve kullan\u0131m\u0131 \u00fccretsizdir. Zettlr, Electron, Node.js yap\u0131lar\u0131 ve CodeMirror edit\u00f6r\u00fc geli\u015ftiricilerine ve yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalara te\u015fekk\u00fcr eder. Onlar olmadan Zettlr m\u00fcmk\u00fcn olmazd\u0131. A\u015fa\u011f\u0131da Zettlr'\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 t\u00fcm projeleri g\u00f6rebilirsiniz.",
            "lessjs": "Zettlr i\u00e7in stil yaz\u0131m\u0131n\u0131 olduk\u00e7a kolayla\u015ft\u0131r\u0131r",
            "license": "Lisans",
            "main": "Ana Projeler",
            "nspell": "Zettlr'a yaz\u0131m denetimi \u00f6zellikleri sa\u011flar",
            "other_projects": "Zettlr ayr\u0131ca \u015fu projeleri de kullan\u0131r:",
            "projects": "Di\u011fer projeler",
            "showdownjs": "De\u011fi\u015fiklikleri i\u015fler b\u00f6ylece g\u00fcncellemede neler de\u011fi\u015fti\u011fini g\u00f6rebilirsiniz",
            "sponsors": "Sponsorlar",
            "tippyjs": "Ho\u015f ipu\u00e7lar\u0131n\u0131n geldi\u011fi yer",
            "title": "Zettlr hakk\u0131nda",
            "trademark": "T\u00fcm logolar ve marka adlar\u0131 hak sahiplerine tabidir. Kodlar\u0131n\u0131 kullanman\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda, Zettlr hi\u00e7bir \u015fekilde bu projelere ba\u011fl\u0131 de\u011fildir. Node.js, Joyent, Inc.'in ticari markas\u0131d\u0131r."
        },
        "button": {
            "cancel": "\u0130ptal",
            "choose_path": "Klas\u00f6r se\u00e7 ...",
            "close": "Kapat",
            "save": "Kaydet"
        },
        "custom_css": {
            "info": "Burada daha da ileri \u00f6zelle\u015ftirmeler i\u00e7in Zettlr'\u0131n stillerini d\u00fczenleyebilirsiniz. \u003Cstrong\u003EDikkat: Bu dosya t\u00fcm CSS y\u00f6nergelerinin de\u011fi\u015fmesine sebebiyet verir! Asla elementlerin geometrisini de\u011fi\u015ftirmeyin, di\u011fer t\u00fcrl\u00fc uygulama beklenmedik davran\u0131\u015flar sergileyebilir!\u003C/strong\u003E",
            "title": "\u00d6zel CSS"
        },
        "dir_new": {
            "placeholder": "Dizin Ad\u0131",
            "value": "\u0130simsiz"
        },
        "dir_rename": {
            "placeholder": "Dizin"
        },
        "error": {
            "message": "\u0130leti\u015fim kutusu olu\u015fturulamad\u0131! %s",
            "name": "\u0130leti\u015fim kutusu hatas\u0131",
            "no_data": "\u0130leti\u015fim kutusu ba\u015flat\u0131lamad\u0131. Veri %s idi.",
            "no_init": "\u0130leti\u015fim kutusu ba\u015flat\u0131lmad\u0131!",
            "no_template": "\u0130leti\u015fim kutusu \u015fablonu '%s' bulunamad\u0131.",
            "unknown_dialog": "Talep edilen ileti\u015fim kutusu '%s' mevcut de\u011fil."
        },
        "export": {
            "no_pandoc": "Pandoc bulunamad\u0131. Dosya d\u0131\u015far\u0131 aktarma ayarlar\u0131n\u0131 etkinle\u015ftirmek i\u00e7in l\u00fctfen pandoc'u kurun.",
            "no_xelatex": "xelatex \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilir dosyas\u0131 sisteminizde bulunamad\u0131. PDF d\u0131\u015fa aktar\u0131m\u0131 yapabilmek i\u00e7in l\u00fctfen LaTeX'i kurdu\u011funuzdan emin olun."
        },
        "file_new": {
            "placeholder": "Dosya ad\u0131"
        },
        "file_rename": {
            "placeholder": "Dosya ad\u0131"
        },
        "filter_tags": "Etiketleri filtrele",
        "find": {
            "find_label": "Bul",
            "find_placeholder": "Bul...",
            "replace_all_label": "T\u00fcm\u00fc",
            "replace_label": "De\u011fi\u015ftir",
            "replace_placeholder": "\u0130le de\u011fi\u015ftir"
        },
        "paste_image": {
            "dimensions": "Resim boyutu",
            "info": "Bu \u015fu anda panonuzda bulunan resmin \u00f6nizlemesidir. Mevcut dizine kaydetmek i\u00e7in Enter'a bas\u0131n veya farkl\u0131 bir dizin se\u00e7in.",
            "name_label": "Dosya ad\u0131",
            "name_placeholder": "Benzersiz bir dosya ad\u0131",
            "retain_aspect_label": "En boy oran\u0131n\u0131 koru",
            "save_cwd": "Mevcut dizine kaydet",
            "title": "Panodan Resim Ekle"
        },
        "preferences": {
            "advanced": "Geli\u015fmi\u015f",
            "always_reload_files": "Her zaman mevcut dosyaya d\u0131\u015far\u0131dan yap\u0131lan de\u011fi\u015fikleri ekle",
            "app_lang": {
                "af-ZA": "Afrikaan (G\u00fcney Afrika)",
                "ar-AR": "Arap\u00e7a",
                "be-BE": "Belarus\u00e7a",
                "bg-BG": "Bulgarca",
                "bs-BS": "Bo\u015fnak\u00e7a",
                "ca-CA": "Katalanca (Katalonya)",
                "cs-CZ": "\u00c7ek\u00e7e (\u00c7ek Cumhuriyeti)",
                "da-DA": "Danca",
                "de-AT": "Almanca (Avusturya)",
                "de-CH": "Almanca (\u0130svi\u00e7re)",
                "de-DE": "Almanca (Almanya)",
                "el-GR": "Yunanca",
                "en-AU": "\u0130ngilizce (Avusturya)",
                "en-CA": "\u0130ngilizce (Kanada)",
                "en-GB": "\u0130ngilizce (Birle\u015fik Krall\u0131k)",
                "en-IN": "\u0130ngilizce (Hindistan)",
                "en-US": "\u0130ngilizce (ABD)",
                "en-ZA": "\u0130ngilizce (G\u00fcney Afrika)",
                "eo-EO": "Esperanto",
                "es-ES": "\u0130spanyolca (\u0130spanya)",
                "et-ET": "Estonya Dili",
                "eu-EU": "Bask",
                "fi-FI": "Fince",
                "fo-FO": "Faroe Dili",
                "fr-FR": "Frans\u0131zca (Fransa)",
                "ga-GA": "\u0130rlanda Dili",
                "gd-GD": "\u0130sko\u00e7\u00e7a (Galce)",
                "gl-ES": "Gali\u00e7yaca (\u0130spanya)",
                "he-HE": "\u0130branice",
                "hi-IN": "Hint\u00e7e",
                "hr-HR": "H\u0131rvat\u00e7a",
                "hu-HU": "Macarca",
                "hy-AM": "Ermenice",
                "id-ID": "Endonezya Dili",
                "is-IS": "\u0130zlandaca",
                "it-IT": "\u0130talyanca (\u0130talya)",
                "ja-JP": "Japonca",
                "ka-KA": "G\u00fcrc\u00fc Dili",
                "ko-KO": "Korece",
                "la-LA": "Latince",
                "lb-LB": "L\u00fcksemburg Dili",
                "lt-LT": "Litvanya Dili",
                "lv-LV": "Letonya Dili",
                "mk-MK": "Makedonca",
                "mn-MN": "Mo\u011folca",
                "ms-MY": "Malayca (Malezya)",
                "nb-NO": "Norve\u00e7\u00e7e (Bokm\u00e5l)",
                "ne-NE": "Nepalce",
                "nl-BE": "Hollandaca (Bel\u00e7ika)",
                "nl-NL": "Hollandaca (Hollanda)",
                "nn-NO": "Norve\u00e7\u00e7e (Nyorsk)",
                "pl-PL": "Leh\u00e7e",
                "pt-BR": "Portekizce (Brezilya)",
                "pt-PT": "Portekizce (Portekiz)",
                "ro-RO": "Rumence",
                "ru-RU": "Rus\u00e7a",
                "rw-RW": "Ruandaca (Kinvaryanda)",
                "sk-SK": "Slovak\u00e7a",
                "sl-SL": "Slovence",
                "sr-SR": "S\u0131rp\u00e7a",
                "sv-SV": "\u0130sve\u00e7\u00e7e",
                "title": "Uygulama dili (\u003Cstrong\u003EYeniden ba\u015flatma gerekir!\u003C/strong\u003E)",
                "tr-TR": "T\u00fcrk\u00e7e",
                "uk-UK": "Ukraynaca",
                "ur-PK": "Urduca (Pakistan)",
                "vi-VI": "Vietnamca",
                "zh-CN": "\u00c7ince (\u00c7in)"
            },
            "attachments_info": "Ek kenar \u00e7ubu\u011funda g\u00f6r\u00fcnmesini istedi\u011finiz t\u00fcm dosya uzant\u0131lar\u0131n\u0131 girin. Virg\u00fclle ay\u0131r\u0131n. De\u011fi\u015fiklikler yeniden ba\u015flatt\u0131ktan sonra aktif olacakt\u0131r.",
            "auto_close_brackets": "E\u015fle\u015fen karakter \u00e7iftlerini otomatik olarak kapat",
            "auto_dark_mode_explanation": "Otomatik olarak karanl\u0131k moda ge\u00e7",
            "auto_dark_mode_off": "Kapal\u0131",
            "auto_dark_mode_schedule": "Program",
            "auto_dark_mode_schedule_format": "SS:DD (24 saat format\u0131)",
            "auto_dark_mode_system": "\u0130\u015fletim Sistemini Takip Et",
            "autocorrect": {
                "active_label": "OtomatikD\u00fczeltme'yi a\u00e7",
                "quick_select_label": "H\u0131zl\u0131 se\u00e7",
                "quick_select_none_label": "Hi\u00e7biri",
                "quotes_double_label": "Birincil sihirli al\u0131nt\u0131lar",
                "quotes_single_label": "\u0130kincil sihirli al\u0131nt\u0131lar",
                "replacement_info": "Buradan OtomatikD\u00fczeltme aktifken hangi dizelerin de\u011fi\u015fece\u011fini tan\u0131mlayabilirsiniz. Sol taraftaki karakterler sa\u011fdakilerle de\u011fi\u015ftirilecektir.",
                "style_libre_office_label": "LibreOffice stili",
                "style_word_label": "Word stili",
                "title": "OtomatikD\u00fczeltme"
            },
            "checkForBeta": "Beta s\u00fcr\u00fcmler hakk\u0131nda beni haberdar et",
            "choose_file": "Dosya se\u00e7 ...",
            "citation_database": "At\u0131f Veritaban\u0131 (CSL JSON veya BibTex)",
            "count_chars": "Kelimeler yerine karakterleri say (\u00f6rn. \u00c7ince i\u00e7in)",
            "creationtime": "Dosya olu\u015fturulma zaman\u0131",
            "debug": "Hata ay\u0131klama modunu aktif et",
            "default_image_save_path": "Varsay\u0131lan resim yolu (g\u00f6receli veya mutlak)",
            "display": {
                "image_size_info": "Bu kontroller ile g\u00f6r\u00fcnt\u00fc \u00f6nizlemelerini s\u0131n\u0131rland\u0131rabilirsiniz.",
                "preview_info": "Bu ayarlar belgelerde hangi elementlerin g\u00f6sterilece\u011fini belirler.",
                "render_citations": "At\u0131flar\u0131 g\u00f6ster",
                "render_htags": "Ba\u015fl\u0131k karakterlerini gizle",
                "render_iframes": "Iframe'leri g\u00f6ster",
                "render_images": "Resimleri g\u00f6ster",
                "render_links": "Linkleri g\u00f6ster",
                "render_math": "Form\u00fclleri g\u00f6ster",
                "render_tasks": "G\u00f6revleri g\u00f6ster",
                "title": "G\u00f6ster"
            },
            "display_time_explanation": "Dosya meta veri ekran\u0131nda",
            "editor": "Edit\u00f6r",
            "editor_setting": {
                "direction_ltr": "Metin y\u00f6n\u00fcn\u00fc soldan sa\u011fa (LTR) yap",
                "direction_rtl": "Metin y\u00f6n\u00fcn\u00fc sa\u011fdan sola (RTL) yap",
                "rtl_move_visually": "Metin y\u00f6n\u00fc sa\u011fdan sola (RTL) oldu\u011funda ok tu\u015flar\u0131n\u0131n hareketi i\u00e7in g\u00f6rsel s\u0131ray\u0131 kullan"
            },
            "enable_rmarkdown": "RMarkdown dosya deste\u011fini aktif et",
            "enable_table_helper": "Tablo D\u00fczenleyiciyi aktif et",
            "export": {
                "dest": "D\u0131\u015fa aktar\u0131lacak dosyalar i\u00e7in hedef dizini. \u003Cem\u003EDikkat:\u003C/em\u003E Mevcut \u00e7al\u0131\u015fma dizinini se\u00e7mek uyarmadan dosyalar\u0131n \u00fczerine yaz\u0131lmas\u0131na neden olacakt\u0131r!",
                "dest_cwd_label": "Mevcut \u00e7al\u0131\u015fma dizini: d\u0131\u015fa aktar\u0131lan dosyalar mevcut se\u00e7ilen dizine kaydedilecek.",
                "dest_temp_label": "Ge\u00e7ici dizin: d\u00fczenli olarak silinir",
                "strip_id_label": "Dosyalardan ZKN IDlerini kald\u0131r",
                "strip_links_full_label": "Dahili ba\u011flant\u0131lar\u0131 tamamen kald\u0131r",
                "strip_links_no_label": "Dahili ba\u011flant\u0131lara dokunma",
                "strip_links_unlink_label": "Dahili ba\u011flant\u0131lar\u0131n ba\u011flant\u0131lar\u0131n\u0131 kald\u0131r",
                "strip_tags_label": "Dosyalardan etiketleri kald\u0131r",
                "stripping": "ZKN elementleri i\u00e7in ayarlar",
                "title": "D\u0131\u015fa Aktar"
            },
            "file_meta": "Dosya bilgisini g\u00f6ster",
            "filename_generator": "Yeni dosya adlar\u0131 i\u00e7in \u015fablon",
            "formatting_characters_explanation": "Kal\u0131n/vurgu komutlar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 gereken bi\u00e7imlendirme karakterlerini se\u00e7in",
            "general": "Genel",
            "hide_dirs": "Genel arama s\u0131ras\u0131nda dizinleri gizle",
            "homeEndBehaviour": "\u003Ckbd\u003EHome\u003C/kbd\u003E ve \u003Ckbd\u003EEnd\u003C/kbd\u003E i\u00e7in CodeMirror varsay\u0131lan eylemlerini kullan.",
            "indent_unit": "Bu bo\u015fluk say\u0131s\u0131na g\u00f6re girinti ekle",
            "input_mode": "Edit\u00f6r 'girdi' y\u00f6ntemi",
            "modtime": "Son d\u00fczenleme zaman\u0131",
            "mute_lines": "Rahats\u0131z etme modunda odaklan\u0131lmam\u0131\u015f sat\u0131rlar\u0131 sustur",
            "new_file_dont_prompt": "Yeni dosya olu\u015ftururken dosya ad\u0131 sorma",
            "nightmode": "Gece modu",
            "pandoc": "Pandoc \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilir dosya yolu. L\u00fctfen sadece Zettlr pandoc'u bulamazsa de\u011fi\u015ftirin.",
            "pandoc_command": "Pandoc komutu. \u003Cstrong\u003ESadece geli\u015fmi\u015f kullan\u0131c\u0131lar i\u00e7in!\u003C/strong\u003E",
            "pandoc_default": "Varsay\u0131lan: pandoc",
            "pdf": {
                "author": "Yazar",
                "author_label": "PDF Yazar\u0131",
                "bmargin": "Alt kenar bo\u015flu\u011fu",
                "bmargin_label": "Sayfa alt kenar bo\u015flu\u011fu",
                "font": "Yaz\u0131 Tipi",
                "font_intro": "Yaz\u0131 tipi ayarlar\u0131n\u0131 d\u00fczenle.",
                "fontsize": "Yaz\u0131 boyutu",
                "fontsize_label": "Yaz\u0131 boyutu (pt cinsinden)",
                "keywords": "Anahtar kelimeler",
                "keywords_label": "PDF anahtar kelimeleri",
                "lineheight": "Sat\u0131r y\u00fcksekli\u011fi",
                "lineheight_label": "Sat\u0131r y\u00fcksekli\u011fi (yaz\u0131 boyutuna ba\u011fl\u0131 olarak y\u00fczde cinsinden, \u00f6rn: %150, 1.5 sat\u0131r aral\u0131\u011f\u0131na e\u015fittir)",
                "lmargin": "Sol kenar bo\u015flu\u011fu",
                "lmargin_label": "Sayfa sol kenar bo\u015flu\u011fu",
                "mainfont": "Ana yaz\u0131 tipi",
                "mainfont_label": "Ana yaz\u0131 tipi (bilgisayar\u0131n\u0131zda kurulu bir yaz\u0131 tipi ile tam e\u015fle\u015fmelidir)",
                "metadata": "Meta veri",
                "metadata_intro": "Bu meta veriler PDF olu\u015fturma s\u0131ras\u0131nda ilgili alanlara yaz\u0131l\u0131r. Anahtar kelimeleri virg\u00fclle ay\u0131r\u0131n.",
                "page": "Sayfa",
                "page_intro": "Sayfa d\u00fczeni ayarlar\u0131n\u0131 yap\u0131n. Bo\u015fluklar cm, mm veya pt cinsinden olabilir.",
                "pagenumbering_alph": "Harfler (k\u00fc\u00e7\u00fck harf)",
                "pagenumbering_alph_upper": "Harfler (b\u00fcy\u00fck harf)",
                "pagenumbering_arabic": "Arap\u00e7a rakamlar",
                "pagenumbering_gobble": "Sayfa numaralar\u0131 kapal\u0131",
                "pagenumbering_label": "Sayfa numaralar\u0131",
                "pagenumbering_roman": "Roma rakamlar\u0131 (k\u00fc\u00e7\u00fck harf)",
                "pagenumbering_roman_upper": "Roma rakamlar\u0131 (b\u00fcy\u00fck harf)",
                "papertype": "Sayfa bi\u00e7imi",
                "rmargin": "Sa\u011f kenar bo\u015flu\u011fu",
                "rmargin_label": "Sayfa sa\u011f kenar bo\u015flu\u011fu",
                "sansfont": "\u0130kincil yaz\u0131 tipi",
                "sansfont_label": "\u0130kincil yaz\u0131 tipi (bilgisayar\u0131n\u0131zda kurulu bir yaz\u0131 tipi ile tam e\u015fle\u015fmelidir)",
                "textpl": "\u00d6zel TeX \u015fablonu",
                "title": "PDF Ayarlar\u0131",
                "titlepage_label": "Ba\u015fl\u0131k sayfas\u0131 olu\u015ftur",
                "tmargin": "\u00dcst kenar bo\u015flu\u011fu",
                "tmargin_label": "Sayfa \u00fcst kenar bo\u015flu\u011fu",
                "toc_label": "\u0130\u00e7indekiler tablosu olu\u015ftur ve \u015fu seviyeye kadar in",
                "unit_label": "Kenar bo\u015flu\u011fu birimi"
            },
            "project": {
                "csl_style": "CSL-Stili (opsiyonel)",
                "format": "Projeyi \u015furaya aktar:",
                "title": "Proje ayarlar",
                "title_label": "Proje Ba\u015fl\u0131\u011f\u0131"
            },
            "readability_algorithm": "Okunabilirlik modu i\u00e7in kullan\u0131lacak algoritma",
            "reset_pandoc_command": "Pandoc komutunu s\u0131f\u0131rla",
            "sorting_ascii": "ASCII d\u00fczeni (10dan sonra 2)",
            "sorting_explanation": "Dosyalar i\u00e7in s\u0131ralama d\u00fczeni (isme g\u00f6re s\u0131ralama i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r)",
            "sorting_natural": "Do\u011fal d\u00fczen (2den sonra 10)",
            "sorting_time_explanation": "Tarihe g\u00f6re s\u0131ralarken, \u015funa g\u00f6re s\u0131rala",
            "spellcheck": "Otomatik yaz\u0131m denetimini a\u00e7mak istedi\u011finiz dilleri se\u00e7in.",
            "spellcheck_search_placeholder": "S\u00f6zl\u00fck ara &hellip;",
            "spellcheck_warning": "\u003Cem\u003EDikkat:\u003C/em\u003E \u00c7ok fazla yaz\u0131m denetimi k\u00fct\u00fcphanesini aktif etmek uygulamay\u0131 bariz bir \u015fekilde yava\u015flatabilir! En fazla \u00fc\u00e7 tane se\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.",
            "spellchecking": {
                "title": "Yaz\u0131m denetimi"
            },
            "theme": {
                "info": "Buradan uygulama i\u00e7in tema se\u00e7ebilirsiniz.",
                "title": "Tema"
            },
            "title": "Tercihler",
            "translations": {
                "download": "\u0130ndirmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n",
                "downloading": "\u0130ndiriliyor %s",
                "error": "%s indirilemedi.",
                "not_available": "%s mevcut de\u011fil.",
                "success": "%s ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde indirildi!",
                "updated": "G\u00fcncellenen \u00e7eviriler: %s"
            },
            "user_dictionary": "Kullan\u0131c\u0131 s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc. Kelimelere t\u0131klayarak silin.",
            "watchdog_checkbox_label": "Zamanlay\u0131c\u0131 sorgulama se\u00e7ene\u011fini etkinle\u015ftir",
            "watchdog_explainer": "Baz\u0131 bilgisayarlarda Zettlr, \u00e7ok say\u0131da uygulama d\u0131\u015f\u0131nda de\u011fi\u015fen dosya bildirimi g\u00f6sterebilir. O durumda bu se\u00e7ene\u011fi i\u015faretleyin.",
            "watchdog_threshold_label": "Dosyay\u0131 yazma i\u015fleminin tamamlanm\u0131\u015f kabul edilmesi i\u00e7in beklenecek s\u00fcre (milisaniye cinsinden)",
            "xelatex": "xelatex \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilir dosya yolu. L\u00fctfen sadece Zettlr bulamazsa de\u011fi\u015ftirin.",
            "xelatex_default": "Varsay\u0131lan: xelatex",
            "zkn": {
                "auto_create_file": "\u0130\u015f ba\u011flant\u0131lar\u0131 takip ederken var olmayan dosyalar\u0131 otomatik olarak olu\u015ftur",
                "generated_id": "Olu\u015fturulan ID",
                "id_generator_label": "Yeni IDler olu\u015fturmak i\u00e7in kullan\u0131lacak \u015fablon",
                "id_label": "ID d\u00fczenli ifade",
                "intro": "Bu sayfada Zettlr'\u0131 mevcut Zettelkasten \u00e7al\u0131\u015fma ortam\u0131n\u0131zla \u00e7al\u0131\u015facak \u015fekilde ayarlayabilirsiniz. ID d\u00fczenli ifadelere dayanmaktad\u0131r, bundan dolay\u0131 IDlerinizde RegEx karakterlerinden ka\u00e7\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131zdan emin olun. A\u015fa\u011f\u0131daki butona t\u0131klayarak olu\u015fturmay\u0131 (ve tespit etme) test edebilirsiniz. ID olu\u015fturma i\u00e7in t\u00fcm kullan\u0131labilir de\u011fi\u015fkenler i\u00e7in kullan\u0131c\u0131 k\u0131lavuzunu kontrol edin.",
                "link_behaviour_always": "her zaman",
                "link_behaviour_description": "Dosyalar\u0131 ba\u011flarken dosya ismi ekle ...",
                "link_behaviour_id": "Sadece ID kullanarak ba\u011fland\u0131\u011f\u0131nda",
                "link_behaviour_never": "hi\u00e7bir zaman",
                "linkend_label": "Link biti\u015fi",
                "linkstart_label": "Link ba\u015flang\u0131c\u0131",
                "pass_check_no": "D\u00fczenli ifadeniz olu\u015fturulan ID ile e\u015fle\u015fmedi.",
                "pass_check_yes": "Olu\u015fturulan ID d\u00fczenli ifade taraf\u0131ndan tan\u0131nd\u0131!",
                "reset_default_generator": "ID olu\u015fturucuyu s\u0131f\u0131rla",
                "reset_default_id": "ID ifadelerini s\u0131f\u0131rla",
                "reset_default_linkend": "Link biti\u015flerini s\u0131f\u0131rla",
                "reset_default_linkstart": "Link ba\u015flang\u0131\u00e7lar\u0131n\u0131 s\u0131f\u0131rla",
                "test_id_generator": "ID olu\u015fturucuyu test et",
                "title": "Zettelkasten",
                "var_day": "G\u00fcn (s\u0131f\u0131r ba\u015fta)",
                "var_hour": "Saat (s\u0131f\u0131r ba\u015fta)",
                "var_minute": "Dakika (s\u0131f\u0131r ba\u015fta)",
                "var_month": "Ay (s\u0131f\u0131r ba\u015fta)",
                "var_second": "Saniye (s\u0131f\u0131r ba\u015fta)",
                "var_week_number": "Y\u0131l\u0131n haftas\u0131 (s\u0131f\u0131r ba\u015fta)",
                "var_year": "Y\u0131l (d\u00f6rt haneli)"
            }
        },
        "statistics": {
            "compare": "\u00d6nceki zaman dilimiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r",
            "day": "Tarih",
            "intro": "Burada yaz\u0131m davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131zla ilgili g\u00fcnde yaz\u0131lan kelime say\u0131s\u0131n\u0131n detayl\u0131 grafi\u011fi gibi geni\u015fletilmi\u015f istatistikleri bulabilirsiniz.",
            "month": "Ay",
            "previous_frame": "\u00d6nceki zaman dilimi",
            "this_frame": "Mevcut zaman dilimi",
            "title": "Yaz\u0131m istatistikleri",
            "week": "Hafta",
            "words_per_day": "G\u00fcnde yaz\u0131lan kelime",
            "words_per_week": "Haftada yaz\u0131lan kelime",
            "year": "Y\u0131l"
        },
        "tag_cloud": {
            "copy": "Panoya kopyala",
            "info": "Burada dosyalar\u0131n\u0131zda kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131z etiketlerin t\u00fcm\u00fcn\u00fc bulabilirsiniz. T\u00fcm listeyi panoya kopyalayabilirsiniz. Etiketlerin \u00fczerine gelerek ka\u00e7 kere o etiketi kullan\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 g\u00f6rebilirsiniz.",
            "title": "Etiket Bulutu"
        },
        "tags": {
            "color_desc": "Renk (\u00f6rn. #ff0000 veya rgb(255, 0, 0))",
            "desc_desc": "K\u0131sa ve \u00f6z bir a\u00e7\u0131klama (maks. 100 karakter)",
            "description": "Buradan farkl\u0131 etiketlere renkler atayabilirsiniz. E\u011fer etiket bir dosyada bulunursa, \u00f6nizlemelerdeki simgesi renkli bir i\u015faret alacakt\u0131r. A\u00e7\u0131klama, fareyle \u00fczerine gelindi\u011finde g\u00f6sterilecektir.",
            "name_desc": "Etiket (# olmadan)",
            "title": "Etiketleri y\u00f6net"
        },
        "target": {
            "chars": "Karakter",
            "set": "Ayarla",
            "words": "Kelime"
        },
        "update": {
            "client_error": "G\u00fcncellemeler kontrol edilemedi: Al\u0131c\u0131 Hatas\u0131 (Durum kodu: %s)",
            "connection_error": "G\u00fcncellemeler kontrol edilemedi: Ba\u011flant\u0131 kurulamad\u0131",
            "current_version": "Sizdeki s\u00fcr\u00fcm",
            "no_data": "G\u00fcncellemeler kontrol edilemedi: Sunucu herhangi bir veri g\u00f6ndermedi",
            "notification": "Yeni bir Zettlr",
            "redirect_error": "G\u00fcncellemeler kontrol edilemedi: Sunucu yeniden y\u00f6nlendirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131 (Durum kodu: %s)",
            "release_url": "\u0130ndirme sayfas\u0131n\u0131 a\u00e7",
            "server_error": "G\u00fcncellemeler kontrol edilemedi: Sunucu hatas\u0131 (Durum kodu: %s)",
            "title": "Yeni g\u00fcncelleme mevcut",
            "transmission_error": "G\u00fcncellemeler kontrol edilemedi: Ba\u011flant\u0131 kesildi"
        }
    },
    "gui": {
        "attachments": "Ekler",
        "attachments_open_dir": "Dizini a\u00e7",
        "avg_close_to": "\ud83d\udcaa G\u00fcnl\u00fck ortalaman\u0131za yak\u0131ns\u0131n\u0131z!",
        "avg_not_reached": "\u270d\ud83c\udffc G\u00fcnl\u00fck ortalaman\u0131z\u0131 a\u015fmak i\u00e7in yazmaya ba\u015flay\u0131n.",
        "avg_surpassed": "\ud83d\udd25 Yan\u0131yorsun!",
        "avg_words": "g\u00fcnl\u00fck ortalama",
        "citeproc": {
            "error_db": "At\u0131f veri taban\u0131 y\u00fcklenemedi",
            "error_report_message": "Kitapl\u0131\u011f\u0131n\u0131zdaki %s \u00f6\u011feleri hatalardan dolay\u0131 y\u00fcklenemedi. L\u00fctfen hangi CiteKeyslerin sorunlu oldu\u011funu ve ne hatas\u0131 verdi\u011fini g\u00f6rmek i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131daki hata mesajlar\u0131na kontrol edin.",
            "error_report_title": "Al\u0131nt\u0131 veritaban\u0131 y\u00fcklenirken hata al\u0131nd\u0131.",
            "no_db": "Hi\u00e7bir k\u00fct\u00fcphane dosyas\u0131 y\u00fcklenmedi.",
            "references_booting": "Citeproc motoru h\u00e2l\u00e2 ba\u015flat\u0131l\u0131yor ...",
            "references_error": "Kaynak\u00e7a g\u00fcncellenemedi!",
            "references_heading": "Referanslar",
            "references_none": "Bu belgede hi\u00e7 at\u0131f yok.",
            "reloading": "K\u00fct\u00fcphane dosyas\u0131nda de\u011fi\u015fiklikler tespit edildi. Yeniden y\u00fckleniyor ..."
        },
        "dirs": "Dizinler",
        "display_search_results": "Arama sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 g\u00f6ster",
        "empty_dir": "Bo\u015f dizin",
        "empty_directories": "A\u00e7\u0131k dosya veya dizin yok",
        "file_chars": "karakter",
        "file_chars_sel": "karakter (se\u00e7im)",
        "file_chars_wo_spaces": "karakter (bo\u015fluksuz)",
        "file_words": "kelime",
        "file_words_sel": "kelime (se\u00e7im)",
        "files": "Dosyalar",
        "formatting": {
            "blockquote": "Al\u0131nt\u0131",
            "bold": "Kal\u0131n",
            "code": "Kod",
            "comment": "Yorum",
            "divider": "Ayra\u00e7",
            "footnote": "Dipnot",
            "image": "G\u00f6r\u00fcnt\u00fc",
            "insert_table": "Tablo",
            "italic": "E\u011fik",
            "link": "Link",
            "ol": "Numaral\u0131 liste",
            "remove_footnote": "Dipnotu kald\u0131r",
            "tasklist": "G\u00f6rev listesi",
            "ul": "Ayr\u0131nt\u0131l\u0131 liste"
        },
        "no_attachments": "Ek yok",
        "no_dir_selected": "Dizin se\u00e7ilmedi",
        "no_search_results": "Sonu\u00e7 yok",
        "today_words": "kelime bug\u00fcn",
        "words": "%s kelime",
        "words_last_month": "kelime ge\u00e7en ay"
    },
    "localise": {
        "decimal_delimiter": ",",
        "thousand_delimiter": "."
    },
    "menu": {
        "about": "Zettlr Hakk\u0131nda",
        "add_to_dictionary": "S\u00f6zl\u00fc\u011fe ekle",
        "all_front": "Hepsini \u00f6ne getir",
        "bold": "Kal\u0131n",
        "clear_recent_docs": "Bo\u015f",
        "close_dir": "Dizini kapat",
        "close_file": "Dosyay\u0131 kapat",
        "copy": "Kopyala",
        "copy_filename": "Dosya ad\u0131n\u0131 kopyala",
        "copy_html": "HTML olarak kopyala",
        "copy_id": "ID'yi kopyala",
        "copy_link": "Link'i kopyala",
        "copy_mail": "Mail adresini kopyala",
        "custom_css": "\u00d6zel CSS...",
        "cut": "Kes",
        "delete_dir": "Dizini sil",
        "delete_file": "Dosyay\u0131 sil",
        "docs": "Kullan\u0131m k\u0131lavuzunu a\u00e7",
        "donate": "Zettlr'\u0131 destekle",
        "duplicate_file": "Dosyay\u0131 \u00e7o\u011falt",
        "export": "D\u0131\u015far\u0131 aktar...",
        "find_dir": "Dizinde bul",
        "find_file": "Dosyada bul",
        "generate_id": "Yeni ID olu\u015ftur",
        "hide": "Gizle",
        "hide_others": "Di\u011ferlerini gizle",
        "import_dict_file": "S\u00f6zl\u00fck i\u00e7eri aktar...",
        "import_files": "Dosya i\u00e7eri aktar...",
        "import_lang_file": "\u00c7eviri i\u00e7eri aktar...",
        "insert_link": "Link ekle",
        "insert_ol": "Numaral\u0131 liste ekle",
        "insert_tasklist": "G\u00f6rev listesi ekle",
        "insert_ul": "S\u0131ras\u0131z liste ekle",
        "inspect_clipboard": "Panoyu \u0130ncele",
        "italic": "E\u011fik",
        "labels": {
            "debug": "Geli\u015ftir",
            "edit": "D\u00fczenle",
            "file": "Dosya",
            "help": "Yard\u0131m",
            "view": "G\u00f6r\u00fcn\u00fcm",
            "window": "Pencere"
        },
        "latex": "LaTeX'i Edin",
        "learn_more": "Web sitesine git",
        "new_dir": "Yeni dizin...",
        "new_file": "Yeni dosya...",
        "new_project": "Proje Olu\u015ftur",
        "no_suggestions": "\u00d6neri yok",
        "open": "A\u00e7...",
        "open_attachment": "Ek A\u00e7",
        "open_link": "Link A\u00e7",
        "open_logs": "Loglar\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcle",
        "pandoc": "Pandoc'u Edin",
        "paste": "Yap\u0131\u015ft\u0131r",
        "paste_plain": "Stilsiz yap\u0131\u015ft\u0131r",
        "pdf_preferences": "PDF Tercihleri...",
        "preferences": "Tercihler",
        "print": "Yazd\u0131r...",
        "project_build": "Projeyi D\u0131\u015far\u0131 Aktar",
        "project_properties": "Proje Ayarlar\u0131...",
        "quicklook": "H\u0131zl\u0131 bak\u0131\u015f",
        "quit": "\u00c7\u0131k",
        "recent_docs": "Son dosyalar",
        "redo": "Yinele",
        "reload": "Yeniden y\u00fckle",
        "remove_project": "Projeyi kald\u0131r",
        "rename_dir": "Dizini yeniden adland\u0131r",
        "rename_file": "Dosyay\u0131 yeniden adland\u0131r",
        "rescan_dir": "Dizini kontrol et ...",
        "reset_zoom": "Yak\u0131nla\u015ft\u0131rmay\u0131 s\u0131f\u0131rla",
        "save": "Kaydet",
        "select_all": "T\u00fcm\u00fcn\u00fc se\u00e7",
        "services": "Servisler",
        "set_icon": "\u0130konu de\u011fi\u015ftir...",
        "set_target": "Yazma hedefi belirle...",
        "show_file": "Dosyay\u0131 g\u00f6ster",
        "speech": "Konu\u015fma",
        "start_speaking": "Konu\u015fmaya ba\u015fla",
        "stop_speaking": "Konu\u015fmay\u0131 durdur",
        "tab_close": "Sekmeyi kapat",
        "tab_next": "Sonraki sekme",
        "tab_previous": "\u00d6nceki sekme",
        "tags": "Etiketleri Y\u00f6net...",
        "toggle_devtools": "Geli\u015ftirici ara\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7/kapat",
        "toggle_distraction_free": "Rahats\u0131z etme modu",
        "toggle_file_meta": "Ek Bilgi",
        "toggle_fullscreen": "Tam ekran a\u00e7/kapat",
        "toggle_sidebar": "Kenar \u00c7ubu\u011funu A\u00e7/Kapat",
        "toggle_theme": "Gece modu",
        "undo": "Geri Al",
        "unhide": "G\u00f6ster",
        "update": "G\u00fcncellemeleri kontrol et",
        "win_close": "Kapat",
        "win_minimize": "K\u00fc\u00e7\u00fclt",
        "zoom": "Yak\u0131nla\u015ft\u0131rma",
        "zoom_in": "Yak\u0131nla\u015ft\u0131r",
        "zoom_out": "Uzakla\u015ft\u0131r"
    },
    "pomodoro": {
        "phase": {
            "long": "Mola",
            "short": "K\u0131sa mola",
            "task": "\u00c7al\u0131\u015f"
        },
        "start": "Ba\u015fla",
        "stop": "Dur"
    },
    "system": {
        "all_files": "T\u00fcm Dosyalar",
        "cancel": "\u0130ptal",
        "directory_removed": "%s dizini kald\u0131r\u0131ld\u0131.",
        "error": {
            "already_exists_message": "%s dosyas\u0131/dizini hedefte zaten mevcut.",
            "already_exists_title": "Dizin veya dosya ta\u015f\u0131nam\u0131yor.",
            "cancel_remove": "\u0130ptal",
            "citation_no_attachments": "%s i\u00e7eren referans herhangi bir eke sahip g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor.",
            "could_not_create_dir": "Dizin olu\u015fturulamad\u0131",
            "could_not_create_file": "Dosya olu\u015fturulamad\u0131",
            "could_not_save_image": "G\u00f6r\u00fcnt\u00fc kaydedilemedi",
            "delete_root_message": "K\u00f6k dizinini silemezsiniz.",
            "dnf_message": "\u0130stenen dizin bulunamad\u0131.",
            "dnf_title": "Dizin bulunamad\u0131",
            "export_error_message": "D\u0131\u015fa aktarmada hata olu\u015ftu: %s",
            "export_error_title": "D\u0131\u015fa aktarma ba\u015far\u0131s\u0131z",
            "export_temp_file": "Ge\u00e7ici dosya &quot;%s&quot; silinemedi. L\u00fctfen manuel olarak silin.",
            "file_exists": "Dosya zaten mevcut.",
            "fnf_message": "\u0130stenen dosya bulunamad\u0131.",
            "fnf_title": "Dosya bulunamad\u0131",
            "ignored_dir_message": "&quot;%s&quot; dizinini Zettlr a\u00e7amad\u0131.",
            "ignored_dir_title": "Dizin a\u00e7\u0131lamad\u0131",
            "malformed_textbundle": "Hatal\u0131 Bi\u00e7imlendirilmi\u015f Metin Paketi: %s",
            "move_into_child_message": "Bir dizini onun alt dizinlerine ta\u015f\u0131yamazs\u0131n\u0131z.",
            "move_into_child_title": "Dizin ta\u015f\u0131namad\u0131",
            "no_allowed_chars": "Girilen isim, izin verilen harfler i\u00e7ermiyor.",
            "no_pandoc_message": "Pandoc bu sistemde bulunamad\u0131. Dosyalar\u0131 i\u00e7eri/d\u0131\u015far\u0131 aktarmak i\u00e7in \u00f6ncelikle Pandoc'u kurun.",
            "no_pandoc_title": "Pandoc bulunamad\u0131",
            "no_xelatex_message": "Zettlr bu sistemde bir LaTeX da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 bulamad\u0131. PDF olarak d\u0131\u015far\u0131 aktarmak i\u00e7in \u00f6ncelikle LaTeX kurun.",
            "no_xelatex_title": "LaTeX bulunamad\u0131",
            "open_attachment_error": "Ek a\u00e7\u0131lamad\u0131. Zotero \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor mu?",
            "open_url_error": "%s a\u00e7\u0131lamad\u0131",
            "pandoc_error_message": "Pandoc hata verdi: %s",
            "pandoc_error_title": "Dosya d\u0131\u015fa aktar\u0131lamad\u0131",
            "remove_message": "%s silinsin istiyor musunuz?",
            "remove_title": "Ger\u00e7ekten silinsin mi?"
        },
        "export_success": "%s i\u00e7ine aktar\u0131l\u0131yor.",
        "file_changed": "%s dosyas\u0131 uzaktan de\u011fi\u015ftirildi.",
        "file_removed": "%s dosyas\u0131 silindi.",
        "import_error": "%s i\u00e7eri aktar\u0131lamad\u0131.",
        "import_fail": "%s dosyalar\u0131 i\u00e7eri aktar\u0131lamad\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc dosya uzant\u0131lar\u0131 bilinmiyor: %s",
        "import_lang_file": "Yeni \u00e7eviri i\u00e7eri aktar",
        "import_no_directory": "\u0130\u00e7eri aktarmak i\u00e7in bir dizin se\u00e7melisiniz.",
        "import_status": "\u0130\u00e7eri aktar\u0131l\u0131yor. L\u00fctfen bekleyin ...",
        "import_success": "%s ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde i\u00e7eri aktar\u0131ld\u0131.",
        "lang_import_error": "Dil dosyas\u0131 %s i\u00e7eri aktar\u0131lamad\u0131.",
        "lang_import_success": "Dil dosyas\u0131 i\u00e7eri aktar\u0131ld\u0131: %s",
        "no_command": "Komutu olmayan bir mesaj al\u0131nd\u0131: %s",
        "ok": "Tamam",
        "open_folder": "Proje klas\u00f6r\u00fcn\u00fc a\u00e7",
        "open_root_directory": "Yeni k\u00f6k %s a\u00e7\u0131l\u0131yor ...",
        "open_root_directory_success": "%s y\u00fcklendi.",
        "overwrite_file_message": "%s dosyas\u0131 zaten bu dizinde mevcut. \u00dczerine yaz\u0131ls\u0131n m\u0131?",
        "overwrite_file_title": "Mevcut dosyan\u0131n \u00fczerine yaz",
        "replace_file_message": "%s uygulama d\u0131\u015f\u0131nda de\u011fi\u015ftirildi. Uygulamada a\u00e7\u0131k olan\u0131n yerine diskte kay\u0131tl\u0131 olan yeni s\u00fcr\u00fcm\u00fc y\u00fcklemek ister misiniz?",
        "replace_file_title": "Dosyay\u0131 yenisiyle de\u011fi\u015ftir",
        "save_changes_cancel": "\u0130ptal",
        "save_changes_message": "Mevcut dosyada kaydedilmemi\u015f de\u011fi\u015fiklikler var. De\u011fi\u015fiklikler atlans\u0131n m\u0131 yoksa kaydetmek mi istersiniz?",
        "save_changes_omit": "Kaydetmeden devam et",
        "save_changes_save": "Kaydet",
        "save_changes_select_dir": "Yeni dosyan\u0131n kaydedilebilmesi i\u00e7in bir dizin se\u00e7in.",
        "save_changes_title": "Kaydedilmemi\u015f de\u011fi\u015fiklikler atlans\u0131n m\u0131?",
        "unknown_command": "Bilinmeyen komut al\u0131nd\u0131: %s"
    },
    "toolbar": {
        "dir_new": "Yeni bir dizin olu\u015ftur",
        "dir_open": "Mevcut dizini a\u00e7",
        "file_delete": "Mevcut dosyay\u0131 kald\u0131r",
        "file_new": "Yeni dosya olu\u015ftur",
        "file_rename": "Mevcut dosyay\u0131 yeniden adland\u0131r",
        "file_save": "Mevcut dosyay\u0131 kaydet",
        "find": "Dosyada bul",
        "formatting": "Yaz\u0131 bi\u00e7imleri",
        "insert_bold": "Kal\u0131n yap",
        "insert_fn": "Dipnot ekle",
        "insert_image": "G\u00f6r\u00fcnt\u00fc ekle",
        "insert_italic": "E\u011fik yap",
        "insert_link": "Link ekle",
        "insert_ol": "Numaral\u0131 liste ekle",
        "insert_ul": "Ayr\u0131nt\u0131l\u0131 liste ekle",
        "pomodoro": "Pomodoro Zamanlay\u0131c\u0131",
        "preferences": "Ayarlar ileti\u015fim kutusunu a\u00e7",
        "readability": "Okunabilirlik modunu a\u00e7/kapat",
        "remove_fn": "\u0130mlecin alt\u0131ndaki dipnotu kald\u0131r",
        "share": "Mevcut dosyay\u0131 HTML, DOCX, ODT veya PDF olarak payla\u015f",
        "show_menu": "Uygulama men\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00f6ster",
        "show_toc": "\u0130\u00e7indekiler tablosunu g\u00f6ster",
        "stats": "\u0130statistikleri g\u00f6ster",
        "tag_cloud": "Etiketler",
        "toggle_attachments": "Ekleri g\u00f6ster"
    },
    "validation": {
        "error_empty": "%s ayar\u0131 gereklidir.",
        "error_range_both": "%s ayar\u0131 %s ile %s (karakter uzunlu\u011fu) aras\u0131nda olmal\u0131.",
        "error_range_max": "%s ayar\u0131 %s (karakter)'i ge\u00e7emez",
        "error_range_min": "%s ayar\u0131 en az %s (karakter uzunlu\u011fu)'nda olmal\u0131.",
        "error_type": "%s ayar\u0131 %s t\u00fcr\u00fcnde olmal\u0131.",
        "error_value": "%s ayar\u0131, %s i\u00e7inde olmal\u0131."
    }
}