{
    "metadata": {
        "authors": [
            "Oriol L\u00f3pez Esteve \u003Cneudefoc@gmail.com\u003E",
            "vfc"
        ],
        "license": "GNU GPL v3",
        "updated_at": "2022-01-23T20:46:33.000000Z"
    },
    "dialog": {
        "about": {
            "astrocite": "Habilita que Zettler mostri cites de biblioteques BibTex",
            "chartjs": "Mostra l'estad\u00edstica de la teva escriptura en una bonica taula",
            "chokidar": "Detecta qualsevol canvi que facis en els teus arxius fora de l'app",
            "citationstyle": "Zettlr fa \u00fas de citeproc per a mostrar cites directament en l'editor. Per a aquest fi, Zettlr utilitza el llenguatge CitationStyleLanguage (CSL) i arxius d'estil. Els arxius han estat enviats sense alteracions, amb metadata d'autor. M\u00e9s informaci\u00f3:",
            "citeproc": "Renderitza citacions correctes per totes les obres",
            "contributors": "Col\u00b7laboradors",
            "jquery": "Facilita renderitzar tota l'interf\u00edcie de l'usuari",
            "katex": "Renderitza f\u00f3rmules-LaTeX en l'editor",
            "lead": "Zettlr \u00e9s un projecte d'Hendrik Erz, sota la llic\u00e8ncia GNU GPL v3. \u00c9s de Codi Obert, gratu\u00eft i basat en l'estructura Electron. Zettlr voldria agrair als desenvolupadors d'Electron, de l'estructura Node.js, i l'editor de CodeMirror per la seva feina. Sense ells, Zettlr no seria possible. Sota pots trobar tots els projectes que utilitza Zettlr.",
            "lessjs": "Ajuda molt en escriure els estils per a Zettlr",
            "license": "Llic\u00e8ncia",
            "main": "Projectes principals",
            "nspell": "Proveeix Zettlr amb habilitats de correcci\u00f3 ortogr\u00e0fica",
            "other_projects": "Zettlr tamb\u00e9 fa \u00fas d'aquests projectes:",
            "projects": "Altres projectes",
            "showdownjs": "Renderitza el registre de canvis de forma que puguis veure qu\u00e8 ha canviat en una actualitzaci\u00f3",
            "sponsors": "Patrocinadors",
            "tippyjs": "D\u2019aqu\u00ed provenen els bons consells",
            "title": "Sobre Zettlr",
            "trademark": "Tots els logotips i noms de marca estan subjectes als seus propietaris leg\u00edtims. M\u00e9s enll\u00e0 d'utilitzar el seu codi, Zettlr no est\u00e0 en cap cas afiliat amb cap d'aquests projectes. Node.js \u00e9s una marca comercial de Joyent, Inc."
        },
        "button": {
            "cancel": "Cancel\u00b7lar",
            "choose_path": "Escull directori ...",
            "close": "Tanca",
            "close_without_saving": "Tanca sense desar els canvis",
            "save": "Desa"
        },
        "custom_css": {
            "info": "Aqu\u00ed podeu substituir els estils de Zettlr per personalitzar-lo encara m\u00e9s. \u003Cstrong\u003EAtenci\u00f3: aquest fitxer substitueix totes les directrives CSS! No modifiqueu mai la geometria dels elements; en cas contrari, l'aplicaci\u00f3 es pot exposar a un comportament no desitjat!\u003C/strong\u003E",
            "title": "CSS personalitzat"
        },
        "defaults": {
            "explanation": "Edita els par\u00e0metres per importar i exportar aqu\u00ed",
            "exporting_title": "Exportar",
            "importing_title": "Importar",
            "restore": "Restaura els fitxers per defecte"
        },
        "dir_new": {
            "placeholder": "Nom del directori",
            "value": "Sense t\u00edtol"
        },
        "dir_rename": {
            "placeholder": "Directori"
        },
        "error": {
            "message": "No pot gener-se el di\u00e0leg! %s",
            "name": "Error en el di\u00e0leg",
            "no_data": "No s'ha pogut iniciar el di\u00e0leg. Les dades estaven",
            "no_init": "El di\u00e0leg no s'ha iniciat!",
            "no_template": "No s'ha pogut trobar la plantilla de di\u00e0leg '%s'.",
            "unknown_dialog": "El di\u00e0leg sol\u00b7licitat '%s' no existeix."
        },
        "export": {
            "no_pandoc": "No s'ha pogut trobar pandoc. Si us plau, instal\u00b7li pandoc per habilitat les opcions d'exportaci\u00f3 de fitxers!",
            "no_xelatex": "No s'ha pogut trobar l'executable xelatex en el vostre sistema. Si us plau, asseguri's d'instal\u00b7lar LaTeX per habilitar l'exportaci\u00f3 a PDF."
        },
        "file_new": {
            "placeholder": "Nom del fitxer"
        },
        "file_rename": {
            "placeholder": "Nom del fitxer"
        },
        "filter_tags": "Filtrar etiquetes...",
        "find": {
            "close_label": "Tanca la cerca",
            "find_label": "Trobar",
            "find_placeholder": "Trobar...",
            "regex_label": "Canvia a la cerca d'expressions regulars",
            "replace_all_label": "Reempla\u00e7a totes les ocurr\u00e8ncies",
            "replace_label": "Substituir",
            "replace_next_label": "Reempla\u00e7a la pr\u00f2xima coincid\u00e8ncia",
            "replace_placeholder": "Substituir amb"
        },
        "paste_image": {
            "current_directory": "Directori actual",
            "dimensions": "Mida de la imatge",
            "info": "Aqu\u00ed teniu una vista pr\u00e8via de la imatge que hi ha actualment al porta-retalls. Premeu la tecla de Retorn per desar-lo al directori actual o trieu un directori personalitzat.",
            "name_label": "Nom del fitxer",
            "name_placeholder": "Un nom de fitxer \u00fanic",
            "resize_to": "Redimensionar la imatge a",
            "retain_aspect_label": "Retenir la relaci\u00f3 d'aspecte",
            "save_cwd": "Desa al directori actual",
            "title": "Insereix Imatge des del Porta-retalls"
        },
        "preferences": {
            "advanced": "Avan\u00e7at",
            "always_reload_files": "Carrega sempre canvis remots al fitxer actual",
            "app_lang": {
                "af-ZA": "Afrikaans (Sud-\u00e0frica)",
                "ar-AR": "\u00c0rab",
                "be-BE": "Bielor\u00fas",
                "bg-BG": "B\u00falgar",
                "bs-BS": "Bosni\u00e0",
                "ca-CA": "Catal\u00e0 (Catalunya)",
                "cs-CZ": "Txec (Rep\u00fablica Txeca)",
                "da-DA": "Dan\u00e8s",
                "de-AT": "Alemany (\u00c0ustria)",
                "de-CH": "Alemany (Su\u00efssa)",
                "de-DE": "Alemany (Alemanya)",
                "el-GR": "Grec",
                "en-AU": "Angl\u00e8s (Austr\u00e0lia)",
                "en-CA": "Angl\u00e8s (Canada)",
                "en-GB": "Angl\u00e8s (Regne Unit)",
                "en-IN": "Angl\u00e8s (\u00cdndia)",
                "en-US": "Angl\u00e8s (Estats Units)",
                "en-ZA": "Angl\u00e8s (Sud-\u00e0frica)",
                "eo-EO": "Esperanto",
                "es-ES": "Espanyol (Espanya)",
                "et-ET": "Estoni\u00e0",
                "eu-EU": "Basc",
                "fa-IR": "Persic (Farsi)",
                "fi-FI": "Fin\u00e8s",
                "fo-FO": "Fero\u00e8s",
                "fr-FR": "Franc\u00e8s (Fran\u00e7a)",
                "ga-GA": "Irland\u00e8s",
                "gd-GD": "Escoc\u00e8s (Ga\u00e8lic)",
                "gl-ES": "Gallec (Espanya)",
                "he-HE": "Hebreu",
                "hi-IN": "Hindi",
                "hr-HR": "Croat",
                "hu-HU": "Hongar\u00e8s",
                "hy-AM": "Armeni",
                "id-ID": "Indonesi",
                "is-IS": "Island\u00e8s",
                "it-IT": "Itali\u00e0 (It\u00e0lia)",
                "ja-JP": "Japon\u00e8s",
                "ka-KA": "Georgi\u00e0",
                "ko-KO": "Kore\u00e0",
                "la-LA": "Llat\u00ed",
                "lb-LB": "Luxemburgu\u00e8s",
                "lt-LT": "Litu\u00e0",
                "lv-LV": "Let\u00f3",
                "mk-MK": "Macedoni",
                "mn-MN": "Mongol",
                "ms-MY": "Malai",
                "nb-NO": "Norueg (Bokm\u00e5l)",
                "ne-NE": "Nepal\u00e8s",
                "nl-BE": "Neerland\u00e8s (B\u00e8lgica)",
                "nl-NL": "Neerland\u00e8s (Pa\u00efsos Baixos)",
                "nn-NO": "Norueg (Nyorsk)",
                "pl-PL": "Polon\u00e8s",
                "pt-BR": "Portugu\u00e8s (Brasil)",
                "pt-PT": "Portugu\u00e8s (Portual)",
                "ro-RO": "Roman\u00e8s",
                "ru-RU": "Rus",
                "rw-RW": "Ruand\u00e8s (Kinyarwanda)",
                "sk-SK": "Eslovac",
                "sl-SL": "Eslov\u00e8",
                "sr-SR": "Serbi",
                "sv-SV": "Suec",
                "title": "Llenguatge de l'aplicaci\u00f3 (\u003Cstrong\u003EReinici requerit!\u003C/strong\u003E)",
                "tr-TR": "Turc",
                "uk-UK": "Ucra\u00efn\u00e8s",
                "ur-PK": "Urd\u00fa (Pakistan)",
                "vi-VI": "Vietnamita",
                "zh-CN": "Xin\u00e8s (Xina)"
            },
            "attachments_info": "Introdu\u00efu totes les extensions de fitxer que vulgueu veure a la barra lateral d'adjunts. Separeu-los amb una coma. Els canvis es reconeixen despr\u00e9s de reiniciar-se.",
            "auto_close_brackets": "Tanca autom\u00e0ticament les parelles de car\u00e0cters",
            "auto_dark_mode_explanation": "Canvia de manera autom\u00e0tica al mode nocturn",
            "auto_dark_mode_off": "Tancat",
            "auto_dark_mode_schedule": "Planificiaci\u00f3",
            "auto_dark_mode_schedule_format": "HH:MM (format 24h)",
            "auto_dark_mode_system": "Segueix el sistema operatiu",
            "auto_save": {
                "delayed": "Despr\u00e9s d'una petita pausa",
                "immediately": "Inmediatament",
                "label": "Desa autom\u00e0ticament",
                "off": "No desis autom\u00e0ticament"
            },
            "autocomplete_accept_space": "Accepta espais durant la compleci\u00f3 autom\u00e0tica",
            "autocorrect": {
                "active_label": "Enc\u00e9n l'Autocorrector",
                "quick_select_label": "Selecci\u00f3 r\u00e0pida",
                "quick_select_none_label": "Cap",
                "quotes_double_label": "Cometes m\u00e0giques prim\u00e0ries",
                "quotes_single_label": "Cometes m\u00e0giques secund\u00e0ries",
                "replacement_info": "Aqu\u00ed podeu definir certes cadenes de car\u00e0cters que se substituiran quan la correcci\u00f3 autom\u00e0tica estigui activada. Els car\u00e0cters de l'esquerra seran reempla\u00e7ats pels de la dreta.",
                "style_libre_office_label": "Estil del LibreOffice",
                "style_word_label": "Estil de Microsoft Word",
                "title": "Correcci\u00f3 autom\u00e0tica"
            },
            "avoid_new_tabs": "Evita, quan sigui possible, obrir fitxers a noves pestanyes",
            "checkForBeta": "Notifica els llan\u00e7aments beta",
            "choose_file": "Tria el fitxer",
            "citation_database": "Base de dades de les refer\u00e8ncies (CSL, JSON o BibTex)",
            "citations": {
                "title": "Refer\u00e8ncies bibliogr\u00e0fiques"
            },
            "cite_style_label": "Com vols que s'autocompletin les teves cites?",
            "count_chars": "Compta car\u00e0cters en lloc de paraules (per exemple, per al xin\u00e8s)",
            "creationtime": "Hora de creaci\u00f3 del fitxer",
            "dark_mode": "Mode nocturn",
            "dark_mode_schedule": {
                "end": "Acaba el mode nocturn a les",
                "start": "Engega el mode nocturn a les"
            },
            "debug": "Habilita el mode de depuraci\u00f3",
            "default_image_save_path": "Cam\u00ed per defecte a les imatges (relatiu o absolut)",
            "delete_on_fail": "Elimina els elements de manera irreversible si el trasllat a la paperera provoca errors",
            "display": {
                "hide_toolbar_distraction_free": "Amaga la barra lateral en el mode lliure de distraccions",
                "image_height": "M\u00e0xima al\u00e7ada de les imatges (en %)",
                "image_size_info": "Amb aquests ajustaments podeu restringir les previsualitzacions de les imatges",
                "image_width": "M\u00e0xima amplada de les imatges (%)",
                "preview_info": "Aquestes opcions determinen quins elements es renderitzaran als documents",
                "render_citations": "Renderitza les cites",
                "render_htags": "Amaga els car\u00e0cters d'encap\u00e7alament",
                "render_iframes": "Renderitza els iframes",
                "render_images": "Renderitza les imatges",
                "render_links": "Renderitza els enlla\u00e7os",
                "render_math": "Renderitza les f\u00f3rmules",
                "render_tasks": "Renderitza les tasques",
                "title": "Visualitzaci\u00f3",
                "use_first_headings": "Si est\u00e0 activat: utilitza el primer encap\u00e7alament de nivell 1 en comptes del nom del fitxer"
            },
            "display_markdown_file_extensions": "Mostra l'extensi\u00f3 del fitxer Markdown",
            "display_time_explanation": "A les metadades del fitxer, mostra",
            "editor": "Editor",
            "editor_font_size": "Editor de la mida de la lletra",
            "editor_setting": {
                "direction_ltr": "Utilitza la direcci\u00f3 d'escriptura d'esquerra a dreta (LTR)",
                "direction_rtl": "Utilitza la direcci\u00f3 d'escriptura de dreta a esquerra (RTL)",
                "rtl_move_visually": "Utitlitza l'ordre visual per als moviments de les tecles del cursor en el mode RTL"
            },
            "enable_rmarkdown": "Activa el suport de fitxers RMarkdown",
            "enable_scroll_zoom": "Fes zoom en despla\u00e7ar-se i mantenir premut \u003Ckbd\u003ECmd\u003C/kbd\u003E o \u003Ckbd\u003ECtrl\u003C/kbd\u003E",
            "enable_table_helper": "Activa l'editor de taules",
            "export": {
                "dest": "Directori de dest\u00ed pels fitxers exportats. \u003Cem\u003EAtenci\u00f3:\u003C/em\u003E Si seleccioneu el directori on esteu treballant ara mateix els fitxers es sobreescriuran sense cap av\u00eds!",
                "dest_cwd_label": "Carpeta actual de treball: els fitxers exportats es desaran en aquesta carpeta",
                "dest_temp_label": "Carpeta temporal: es buida regularment",
                "strip_id_label": "Elimina les ID del ZKN dels fitxers",
                "strip_links_full_label": "Elimina els enlla\u00e7os interns completament",
                "strip_links_no_label": "No toquis els enlla\u00e7os interns",
                "strip_links_unlink_label": "Desenlla\u00e7a els enlla\u00e7os interns",
                "strip_tags_label": "Elimina les etiquetes dels fitxers",
                "stripping": "Opcions pels elements ZKN",
                "title": "Exporta",
                "use_bundled_pandoc": "Utilitza el Pandoc intern per exportar"
            },
            "file_meta": "Mostra la informaci\u00f3 del fitxer",
            "filemanager_combined": "Combinat &mdash; mostra els fitxers i les carpetes a l'arbre de fitxers",
            "filemanager_expanded": "Expandit &mdash; mostra tant l'arbre de fitxers com la llista",
            "filemanager_explanation": "Mode gestor de fitxers",
            "filemanager_thin": "Prim &mdash; mostra l'arbre de fitxers o la llista",
            "filename_display": {
                "filename_only": "Nom\u00e9s nom del fitxer",
                "heading": "Primer encap\u00e7alament de nivell 1 (si \u00e9s possible)",
                "label": "Mostra el fitxer utilitzant",
                "title": "T\u00edtol (si \u00e9s aplicable)",
                "title_heading": "T\u00edtol o primer encap\u00e7alament de nivell 1 (si \u00e9s aplicable)"
            },
            "filename_generator": "Patr\u00f3 pels noms dels nous fitxers",
            "formatting_characters_explanation": "Tria els car\u00e0cters de format per a negretes o cursives",
            "general": "General",
            "hide_dirs": "Amaga les carpetes durant l'escorcoll",
            "homeEndBehaviour": "Utilitza les accions per defecte del CodeMirror per \u003Ckbd\u003EHome\u003C/kbd\u003E i \u003Ckbd\u003EEnd\u003C/kbd\u003E.",
            "indent_unit": "Sagna a partir del n\u00famero d'espais",
            "input_mode": "Mode d'input de l'editor",
            "leave_app_running_in_the_notification_area": "Deixa l'aplicaci\u00f3 funcionant a l'\u00e0rea de notificaci\u00f3",
            "modtime": "Hora de la \u00faltima modificaci\u00f3",
            "mute_lines": "Silencia les l\u00ednies que no s'estan utilitzant en el mode lliure de distraccions",
            "new_file_dont_prompt": "No preguntis pel nom del fitxer al crear nous arxius",
            "nightmode": "Mode nocturn",
            "pandoc": "Cam\u00ed a l'exectubale del Pandoc. Si us plau, canvieu-lo nom\u00e9s si Zettlr no aconsegueix localitzar el pandoc",
            "pandoc_command": "Ordre del Pandoc. \u003Cstrong\u003ENom\u00e9s per a usu\u00e0ries avan\u00e7ades\u003C/strong\u003E",
            "pandoc_default": "Per defecte: Pandoc",
            "pdf": {
                "author": "Autor",
                "author_label": "Autor del PDF",
                "bmargin": "Marge inferior",
                "bmargin_label": "Marge inferior de la p\u00e0gina",
                "font": "Tipus de lletra",
                "font_intro": "Configura el tipus de lletra",
                "fontsize": "Mida de la lletra",
                "fontsize_label": "Mida de la lletra (en pt)",
                "keywords": "Paraules clau",
                "keywords_label": "Paraules clau del PDF",
                "lineheight": "Al\u00e7ada de la l\u00ednia",
                "lineheight_label": "Al\u00e7ada de la l\u00ednia (en percent respecte al tamany de la lletra, \u00e9s a dir: 150% equival a l'espai d'1,5 l\u00ednies",
                "lmargin": "Marge esquerre",
                "lmargin_label": "Marge esquerre de la p\u00e0gina",
                "mainfont": "Tipus de lletra principal",
                "mainfont_label": "Tipus de lletra principal (ha de coincidir exactament amb una font instal\u00b7lada a l'ordinador)",
                "metadata": "Metadades",
                "metadata_intro": "Aquestes metadades s'escriuen als respectius camps al generar el PDF. Separeu les paraules clau amb comes.",
                "page": "P\u00e0gina",
                "page_intro": "Configura el format de la p\u00e0gina. Els marges poden ser en cm, mm o pt.",
                "pagenumbering_alph": "Lletres (min\u00fascules)",
                "pagenumbering_alph_upper": "Lletres (maj\u00fascules)",
                "pagenumbering_arabic": "Nombres \u00e0rabs",
                "pagenumbering_gobble": "Desactiva els n\u00fameros de la p\u00e0gina",
                "pagenumbering_label": "N\u00fameros de p\u00e0gina",
                "pagenumbering_roman": "N\u00fameros romans (min\u00fascules)",
                "pagenumbering_roman_upper": "N\u00fameros romans (maj\u00fascules)",
                "papertype": "Format de la p\u00e0gina",
                "rmargin": "Marge dret",
                "rmargin_label": "Marge dret de la p\u00e0gina",
                "sansfont": "Tipus de lletra secund\u00e0ria",
                "sansfont_label": "Tipus de lletra secund\u00e0ria (ha de concidir exactament amb un tipus de lletra instal\u00b7lat a l'ordinador)",
                "textpl": "Plantilla TeX personalitzada",
                "title": "Ajustaments del PDF",
                "titlepage_label": "Genera una p\u00e0gina de t\u00edtol",
                "tmargin": "Marge superior",
                "tmargin_label": "Marge superior de la p\u00e0gina",
                "toc_label": "Genera una taula de continguts i evalua fins al nivell",
                "unit_label": "Unitat dels marges"
            },
            "project": {
                "csl_style": "Estil CSL (opcional)",
                "format": "Exporta el projecte a:",
                "name_label": "Format",
                "pattern": "Afegeix plantilles globals per incloure nom\u00e9s fitxers espec\u00edfics",
                "pattern_name": "Plantilla global",
                "title": "Configuraci\u00f3 del projecte",
                "title_label": "T\u00edtol del projecte",
                "use_label": "Utilitza"
            },
            "readability_algorithm": "Algorisme a utilitzar per al mode de llegibilitat",
            "reset_pandoc_command": "Reinicialitza l'ordre pandoc",
            "show_app_in_the_notification_area": "Mostra l'aplicaci\u00f3 a l'\u00e0rea de notificaci\u00f3",
            "sort_folders_first": "Mostra les carpetes sobre els fitxers",
            "sorting_ascii": "Ordre ASCII (2 va despr\u00e9s de 10)",
            "sorting_explanation": "Ordre en el que s'ordenen els fitxers (quan s'ordenen per nom)",
            "sorting_natural": "Ordre natural (10 va despr\u00e9s de 2)",
            "sorting_time_explanation": "Quan ordenis per temps, ordena per",
            "spellcheck": "Seleccioneu les lleng\u00fces de la verificaci\u00f3 ortogr\u00e0fica autom\u00e0tica",
            "spellcheck_search_placeholder": "Busca diccionaris &hellip;",
            "spellcheck_warning": "\u003Cem\u003EAtenci\u00f3:\u003C/em\u003E Masses llireries de verificaci\u00f3 ortogr\u00e0fiques activades al mateix temps poden fer que el programa vagi m\u00e9s lent. Intenteu utilitzar-ne tres com a m\u00e0xim",
            "spellchecking": {
                "title": "Verificaci\u00f3 ortogr\u00e0fica"
            },
            "theme": {
                "accent_color_info": "Aquesta opci\u00f3 nom\u00e9s est\u00e0 disponible per a Windows i macOS",
                "accent_color_label": "Utilitza l'esquema de colors del sistema operatiu",
                "info": "Aqu\u00ed pots triar l'aparen\u00e7a de l'aplicaci\u00f3",
                "select_label": "Clica per a seleccionar",
                "selected_label": "Seleccionat",
                "title": "Tema"
            },
            "title": "Prefer\u00e8ncies",
            "translations": {
                "download": "Clica per descarregar",
                "downloading": "Descarregant %s",
                "error": "No s'ha pogut descarregar %s",
                "not_available": "%s no est\u00e0 disponible",
                "success": "%s s'ha descarregat correctament!",
                "updated": "Traduccions actualitzades: %s"
            },
            "use_native_appearance": "Utilitza l'aspecte de la finestra del sistema operatiu",
            "user_dictionary": "Diccionari de la usu\u00e0ria. Elimina les paraules clicant-les",
            "user_dictionary_label": "Entrada de diccionari",
            "watchdog_checkbox_label": "Activeu la connexi\u00f3 Watchdog",
            "watchdog_explainer": "En alguns ordinadors, Zettlr pot informar de massa canvis de fitxers remots. Si aix\u00f2 passa, intenteu activar aquesta configuraci\u00f3.",
            "watchdog_threshold_label": "Temps que cal esperar per considerar que un fitxer escrit est\u00e0 acabat (en ms)",
            "whitelist": "Llista blanca de renderitzacions iFrame",
            "whitelist_hostname": "Nom de la m\u00e0quina",
            "xelatex": "Cam\u00ed a l'exectubale del Xelatex. Si us plau, canvieu-lo nom\u00e9s si Zettlr no aconsegueix localitzar-lo.",
            "xelatex_default": "Per defecte: xelatex",
            "zkn": {
                "auto_create_file": "Crea autom\u00e0ticament fitxers no-existents quan segueixin links interns",
                "auto_search": "Comen\u00e7a una cerca quan es segueixin els enlla\u00e7os Zettelkasten",
                "custom_directory": "Posar els fitxers creats autom\u00e0ticament en aquesta carpeta (han d'estar carregats a Zettlr)",
                "generated_id": "ID generada",
                "id_generator_label": "Patr\u00f3 utilitzat per a generar noves IDs",
                "id_label": "Expressi\u00f3 ID regular",
                "intro": "En aquesta p\u00e0gina podeu ajustar Zettlr perqu\u00e8 funcioni amb el flux de treball Zettelkasten (\"Caixa de notes\"). L'identificador (ID) es basa en expressions regulars, aix\u00ed que assegureu-vos d'evitar els car\u00e0cters RegEx que poden apar\u00e8ixer als vostres identificadors. Feu clic al bot\u00f3 seg\u00fcent per provar la generaci\u00f3 (i la detecci\u00f3) d'identificadors. Consulteu el manual per veure totes les variables possibles del generador d'ID.",
                "link_behaviour_always": "sempre",
                "link_behaviour_description": "Quan s'enllacin fitxers, afegeix el nom del fitxer ...",
                "link_behaviour_id": "nom\u00e9s quan s'enllaci utilitzant les IDs",
                "link_behaviour_never": "mai",
                "linkend_label": "L'enlla\u00e7 acaba",
                "linkstart_label": "L'enlla\u00e7 comen\u00e7a",
                "pass_check_no": "Aquesta expressi\u00f3 regular no coincideix amb l'identificador generat.",
                "pass_check_yes": "L'expressi\u00f3 regular reconeix la ID generada!",
                "reset_default_generator": "Reinicilitza el generador d'IDs",
                "reset_default_id": "Reinicialitza l'expressi\u00f3 ID",
                "reset_default_linkend": "Reinicialitza com acaba l'enlla\u00e7",
                "reset_default_linkstart": "Reinicialitza com comen\u00e7a l'enlla\u00e7",
                "test_id_generator": "Prova el teu generador d'IDs",
                "title": "Zettelkasten",
                "var_day": "Dia (amb zero incial)",
                "var_hour": "Hora (amb zero incial)",
                "var_minute": "Minuts (amb zero incial)",
                "var_month": "Mes (amb zero incial)",
                "var_second": "Segons (amb zero incial)",
                "var_unix_epoch": "Hora Unix",
                "var_week_number": "Setmana de l'any (amb zero incial)",
                "var_year": "Any (quatre d\u00edgits)",
                "var_year_two": "Any (dos d\u00edgits)"
            }
        },
        "snippets": {
            "explanation": "Els fragments permeten treballar amb tro\u00e7os de text amb variables",
            "rename": "Reanomena el fragment",
            "title": "Fragments"
        },
        "statistics": {
            "compare": "Compara amb el per\u00edode de temps anterior",
            "day": "Data",
            "intro": "Aqu\u00ed podeu trobar estad\u00edstiques extenses sobre el vostre comportament d\u2019escriptura, com ara un gr\u00e0fic detallat de les paraules per dia.",
            "month": "Mes",
            "previous_frame": "Per\u00edode de temps anterior",
            "tabs": {
                "calendar_label": "Calendari",
                "chart_label": "Gr\u00e0fics",
                "fsal_label": "Estad\u00edstiques FSAL"
            },
            "this_frame": "Per\u00edode de temps actual",
            "title": "Estad\u00edstiques d'escriptura",
            "week": "Setmana",
            "words_per_day": "Paraules per dia",
            "words_per_week": "Paraules per setmana",
            "year": "Any"
        },
        "tag_cloud": {
            "add_to_file": "Afegeix al fitxer",
            "copy": "Copia al porta-retalls",
            "info": "Aqu\u00ed trobareu totes les etiquetes que heu fet servir en els vostres fitxers. Podeu copiar tota la llista al porta-retalls. Passeu el cursor per sobre de les etiquetes per veure el nombre de vegades que les heu utilitzat.",
            "suggestions_label": "Etiquetes suggerides per al fitxer actual",
            "title": "N\u00favol d'etiquetes"
        },
        "tags": {
            "color_desc": "Color (\u00e9s a dir, #ff0000 o rgb(255, 0, 0))",
            "desc_desc": "Una descripci\u00f3 breu i concisa (m\u00e0xim 100 car\u00e0cters)",
            "description": "Aqu\u00ed podeu assignar colors a diferents etiquetes. Si es troba una etiqueta en un fitxer, la fitxa de la llista de previsualitzaci\u00f3 rebr\u00e0 un indicador de color. La descripci\u00f3 es mostrar\u00e0 en passar-hi per sobre el ratol\u00ed.",
            "name_desc": "Etiqueta (sense #)",
            "title": "Gestiona les etiquetes"
        },
        "target": {
            "chars": "Car\u00e0cters",
            "set": "Estableix",
            "words": "Paraules"
        },
        "update": {
            "client_error": "No s'ha pogut comprovar si hi ha actualitzacions: Error del client (codi d'estat: %s)",
            "connection_error": "No s'ha pogut comprovar si hi ha actualitzacions: no s'ha pogut establir la connexi\u00f3",
            "current_version": "La teva versi\u00f3",
            "download_progress_label": "Descarregant l'actualitzaci\u00f3",
            "new_update_available": "Hi ha una actualitzaci\u00f3 a la versi\u00f3 %s disponible!",
            "no_data": "No s'ha pogut comprovar si hi ha actualitzacions: el servidor no ha enviat cap dada",
            "no_new_update": "No hi ha actualitzacions disponibles. Ja tens la versi\u00f3 m\u00e9s recent.",
            "notification": "Hi ha una nova versi\u00f3 de Zettlr disponible per descarregar. Llegiu el registre de canvis a sota.",
            "other_error": "No s'ha pogut comprovar si hi ha actualitzacions. %s:%s",
            "redirect_error": "No s'ha pogut comprovar si hi ha actualitzacions: el servidor ha intentat redirigir (Codi d'estat: %s)",
            "release_url": "Obre la p\u00e0gina de desc\u00e0rrega",
            "server_error": "No s'ha pogut comprovar si hi ha actualitzacions: Error del servidor (codi d'estat: %s)",
            "start_update_label": "Clica per comen\u00e7ar l'actualitzaci\u00f3",
            "start_update_message": "Comen\u00e7ant l'actualitzaci\u00f3...",
            "title": "Nova actualitaci\u00f3 disponible",
            "transmission_error": "No s'ha pogut comprovar si hi ha actualitzacions: la connexi\u00f3 s'ha interromput",
            "window_title": "Actualitzador"
        }
    },
    "gui": {
        "assets_man": {
            "defaults_restore_error": "No s'ha pogut restaurar el fitxer amb la configuraci\u00f3 b\u00e0sica",
            "defaults_restored": "S'ha restaurat el fitxer amb la configuraci\u00f3 b\u00e0sica!",
            "defaults_restoring": "Restaurant els fitxers per defecte...",
            "status": {
                "save_error": "Vaja! No s'ha pogut desar",
                "saved": "Desat!",
                "saving": "Desant...",
                "unsaved_changes": "Canvis no desats"
            },
            "win_title": "Gestor de recursos"
        },
        "attachments": "Adjunts",
        "attachments_open_dir": "Obre la carpeta",
        "avg_close_to": "\ud83d\udcaa Est\u00e0s a punt de superar la mitjana di\u00e0ria!",
        "avg_not_reached": "\u270d\ud83c\udffc Segueix escrivint per a superar la mitjana di\u00e0ria",
        "avg_surpassed": "\ud83d\udd25 Ho est\u00e0s petant!",
        "avg_words": "Mitjana di\u00e0ria",
        "chars": "%s car\u00e0cters",
        "chart": {
            "high_legend": "M\u00e9s del doble de la mitjana mensual",
            "high_mid_legend": "Per sobre de la mitjana mensual",
            "low_mid_legend": "Sota la mitjana mensual"
        },
        "citeproc": {
            "error_db": "No s'ha pogut carregar la base de dades de refer\u00e8ncies",
            "error_report_message": "No s'han pogut carregar %s elements de la vostra biblioteca a causa d'errors. Comproveu els missatges d\u2019error seg\u00fcents per veure quines CiteKeys tenen un format incorrecte i quin \u00e9s l\u2019error.",
            "error_report_title": "Errors durant la c\u00e0rrega de la base de dades de les refer\u00e8ncies",
            "no_db": "No s'ha pogut carregar cap base de dades de refer\u00e8ncies",
            "references_booting": "El motor citeproc encara s'est\u00e0 engegant...",
            "references_error": "No s'ha pogut actualitzar la bibliografia!",
            "references_heading": "Refer\u00e8ncies",
            "references_none": "No hi ha cites en aquest document",
            "reloading": "S'han detectat canvis a la biblioteca. Recarregant..."
        },
        "created": "Creat",
        "ctrl_click_to_open": "Cmd/Ctrl+Click per obrir %s",
        "date_just_now_label": "ara mateix",
        "dirs": "Carpetes",
        "display_search_results": "Mostra els resultats de la cerca",
        "empty_dir": "Carpeta buida",
        "empty_directories": "No hi ha ni fitxers ni carpetes oberts",
        "file_chars": "car\u00e0cters",
        "file_chars_sel": "car\u00e0cters (selecci\u00f3)",
        "file_chars_wo_spaces": "car\u00e0cters (sense espais)",
        "file_words": "paraules",
        "file_words_sel": "paraules (selecci\u00f3)",
        "files": "Fitxers",
        "formatting": {
            "blockquote": "Cita",
            "bold": "Negreta",
            "code": "Codi",
            "comment": "Comentari",
            "divider": "Separador",
            "footnote": "Nota al peu",
            "image": "Imatge",
            "insert_table": "Insereix una taula",
            "italic": "Cursiva",
            "link": "Enlla\u00e7",
            "ol": "Llista numerada",
            "remove_footnote": "Elimina la nota al peu",
            "tasklist": "Llista de tasques",
            "ul": "Llista d'elements"
        },
        "global_search": {
            "clear_label": "Neteja la cerca",
            "filter_label": "Filtra els resultats de la cerca",
            "query_label": "Escriu les paraules a cercar aqu\u00ed sota",
            "query_placeholder": "Troba ...",
            "restrict_dir_label": "Restringeix  la cerca a la carpeta",
            "restrict_dir_placeholder": "Restringeix la cerca a la carpeta...",
            "search_label": "Busca",
            "title": "Busca a tot el text",
            "toggle_label": "M\u00e9s / Menys detalls"
        },
        "modified": "Modificat",
        "months": {
            "apr": "Abril",
            "aug": "Agost",
            "dec": "Desembre",
            "feb": "Febrer",
            "jan": "Gener",
            "jul": "Juliol",
            "jun": "Juny",
            "mar": "Mar\u00e7",
            "may": "Maig",
            "nov": "Novembre",
            "oct": "Octubre",
            "sep": "Setembre"
        },
        "no_attachments": "Sense adjunts",
        "no_dir_selected": "No s'ha seleccionat cap carpeta",
        "no_open_document": "Cap document obert",
        "no_other_files": "Cap altre fitxer",
        "no_reference_message": "Cap text de refer\u00e8ncia",
        "no_related_files": "No hi ha fitxers relacionats",
        "no_search_results": "Sense resultats",
        "number_selections": "%s seleccions",
        "other_files": "Altres fitxers",
        "preview_modification_date": "Modificat",
        "preview_searching_label": "Cercant el fitxer--",
        "preview_word_count": "Recompte de paraules",
        "related_files_label": "Fitxers relacionats",
        "reset": "Reinicia",
        "statistics_more": "M\u00e9s estad\u00edstiques...",
        "table_of_contents": "Taula de continguts",
        "today_words": "Paraules escrites avui",
        "words": "%s Paraules",
        "words_last_month": "paraules escrites l'\u00faltim mes",
        "words_selected": "%s paraules seleccionades",
        "workspaces": "Espais de treball"
    },
    "localise": {
        "decimal_delimiter": ",",
        "thousand_delimiter": "."
    },
    "menu": {
        "about": "Sobre el Zettlr",
        "add_to_dictionary": "Afegeix al diccionari",
        "all_front": "Portar tot al capdavant",
        "assets_manager": "Gestor de recursos",
        "bold": "Negreta",
        "clear_recent_docs": "Buit",
        "close_all_tabs": "Tanca totes les pestanyes",
        "close_dir": "Tanca la carpeta",
        "close_file": "Tanca el fitxer",
        "close_workspace": "Tanca l'espai de treball",
        "copy": "Copia",
        "copy_equation": "Copia el codi de l'ecuaci\u00f3",
        "copy_filename": "Copia el nom del fitxer",
        "copy_html": "Copia com a HTML",
        "copy_id": "Copia la ID",
        "copy_img_to_clipboard": "Copia la imatge al porta-retalls",
        "copy_link": "Copia l'enlla\u00e7",
        "copy_mail": "Copia l'adre\u00e7a electr\u00f2nica",
        "custom_css": "CSS personalitzat...",
        "cut": "Retalla",
        "delete_dir": "Esborra la carpeta",
        "delete_file": "Elimina el fitxer",
        "docs": "Obre el manual",
        "donate": "D\u00f3na suport a Zettlr",
        "duplicate_file": "Duplica el fitxer",
        "export": "Exporta...",
        "filter_files": "Filtra els fitxers",
        "find_dir": "Troba a la carpeta",
        "find_file": "Troba al fitxer",
        "generate_id": "Genera una nova ID",
        "hide": "Amaga",
        "hide_others": "Amaga els altres",
        "import_dict_file": "Importa el diccionari...",
        "import_files": "Importa fitxers...",
        "import_lang_file": "Importa la traducci\u00f3...",
        "insert_link": "Insereix un enlla\u00e7",
        "insert_ol": "Insereix una llista numerada",
        "insert_tasklist": "Insereix una llista de tasques",
        "insert_ul": "Insereix llista sense ordenar",
        "inspect_clipboard": "Inspecciona el porta-retalls",
        "italic": "Cursiva",
        "labels": {
            "debug": "Desenvolupament",
            "edit": "Edita",
            "file": "Fitxer",
            "help": "Ajuda",
            "view": "Mostra",
            "window": "Finestra"
        },
        "latex": "Aconsegueix LaTeX",
        "learn_more": "Ves a la p\u00e0gina web",
        "new_dir": "Nova carpeta...",
        "new_file": "Nou fitxer...",
        "new_project": "Crea un projecte",
        "no_suggestions": "Sense suggeriments",
        "open": "Obre...",
        "open_attachment": "Obre l'adjunt",
        "open_in_browser": "Obre amb el navegador",
        "open_link": "Obre l'enlla\u00e7",
        "open_logs": "Obre el registre",
        "open_new_tab": "Obre en una pestanya nova",
        "open_workspace": "Obre l'espai de treball",
        "pandoc": "Aconsegueix el Pandoc",
        "paste": "Enganxa",
        "paste_plain": "Enganxa sense estil",
        "pdf_preferences": "Prefer\u00e8ncies del PDF...",
        "preferences": "Prefer\u00e8ncies...",
        "print": "Imprimeix...",
        "project_build": "Exporta el projecte",
        "project_properties": "Configuraci\u00f3 del projecte...",
        "properties": "Propietats",
        "quicklook": "D\u00f3na-hi una ullada",
        "quit": "Surt",
        "recent_docs": "Documents recents",
        "redo": "Ref\u00e9s",
        "reload": "Torna a carregar",
        "remove_project": "Elimina el projecte",
        "rename_dir": "Reanomena la carpeta",
        "rename_file": "Reanomena el fitxer",
        "rescan_dir": "Revisa la carpeta...",
        "reset_zoom": "Restableix el zoom",
        "save": "Desa",
        "select_all": "Selecciona-ho tot",
        "services": "Serveis",
        "set_icon": "Tria la icona...",
        "set_target": "Estableix un objectiu d'escriptura",
        "show_file": "Mostra el fitxer",
        "speech": "Parleu",
        "start_speaking": "Comen\u00e7a a parlar",
        "stop_speaking": "Deixa de parlar",
        "tab_close": "Tanca la pestanya",
        "tab_close_all": "Tanca totes les pestanyes",
        "tab_close_others": "Tanca les altres pestanyes",
        "tab_next": "Pestanya seg\u00fcent",
        "tab_previous": "Pestanya anterior",
        "tags": "Gestiona les etiquetes...",
        "toggle_devtools": "Activa o desactiva les eines de desenvolupament",
        "toggle_distraction_free": "Mode sense distraccions",
        "toggle_file_meta": "Informaci\u00f3 adicional",
        "toggle_filemanager": "Activa/Desactiva el gestor de fitxers",
        "toggle_fullscreen": "Activa/Desactiva la pantalla completa",
        "toggle_sidebar": "Activa/Desactiva la barra lateral",
        "toggle_theme": "Mode nocturn",
        "toggle_typewriter_mode": "Mode m\u00e0qiuna d'escriure",
        "undo": "Desf\u00e9s",
        "unhide": "Mostra",
        "update": "Comprova si hi ha actualitzacions",
        "win_close": "Tanca",
        "win_minimize": "Minimitza",
        "zoom": "Zoom",
        "zoom_in": "Apropa",
        "zoom_out": "Allunya"
    },
    "pomodoro": {
        "phase": {
            "long": "Pausa",
            "short": "Pausa curta",
            "task": "Treballant"
        },
        "start": "Comen\u00e7a",
        "stop": "Atura"
    },
    "system": {
        "all_files": "Tots els fitxers",
        "cancel": "Cancel\u00b7lar",
        "common": {
            "filter": "Filtre ...",
            "list_actions_label": "Accions",
            "list_add_button": "Afegeix",
            "list_default_column_label": "\u00cdtem",
            "list_search_placeholder": "Cerca les entrades..."
        },
        "directories": "Carpetes",
        "directory_removed": "S'ha eliminat la carpeta %s",
        "error": {
            "already_exists_message": "El fitxer o la carpeta %s ja existeix com a objectiu",
            "already_exists_title": "No s'ha pogut moure la carpeta o el fitxer",
            "cancel_remove": "Cancel\u00b7lar",
            "citation_no_attachments": "La refer\u00e8ncia amb la clau %s no sembla tenir adjunts",
            "could_not_create_dir": "No s'ha pogut crear la carpeta",
            "could_not_create_file": "No s'ha pogut crear el fitxer",
            "could_not_save_image": "No s'ha pogut desar la imatge",
            "delete_root_message": "No pots esborrar la carpeta arrel.",
            "dnf_message": "No s'ha trobat la carpeta sol\u00b7licitada",
            "dnf_title": "No s'ha trobat la carpeta",
            "export_error_message": "Hi ha hagut un problema a l'exportar: %s",
            "export_error_title": "L'exportaci\u00f3 ha fallat",
            "export_temp_file": "No s'ha pogut eliminar el fitxer temporal &quot;%s&quot;. Si us plau, elimineu-lo manualment",
            "file_exists": "El fitxer ja existeix.",
            "fnf_message": "No s'ha trobat el fitxer sol\u00b7licitat",
            "fnf_title": "No s'ha trobat el fitxer",
            "ignored_dir_message": "Zettlr no pot obrir la carpeta &quot;%s&quot;",
            "ignored_dir_title": "No s'ha pogut obrir la carpeta",
            "image_not_found": "Imatge no trobada: %s",
            "malformed_citekey": "La Citekey est\u00e0 mal formada: @%s",
            "malformed_textbundle": "Paquet de text amb malformacions: %s",
            "move_into_child_message": "No podeu moure una carpeta a una subcarpeta",
            "move_into_child_title": "No es pot moure la carpeta",
            "no_allowed_chars": "El nom que heu donat cont\u00e9 algun car\u00e0cter inv\u00e0lid",
            "no_pandoc_message": "No s'ha trobat el Pandoc en aquest ordinador. Si us plau, instal\u00b7leu el Pandoc abans d'importar o exportar fitxers",
            "no_pandoc_title": "No s'ha trobat el Pandoc",
            "no_xelatex_message": "Zettlr no ha trobat una distribuci\u00f3 LaTeX en aquest ordinador. Si us plau, instal\u00b7leu el LTeX abans d'exportar a PDF",
            "no_xelatex_title": "No s'ha trobat el LaTeX",
            "open_attachment_error": "No s'ha pogut obrir l'adjunt. El Zotero est\u00e0 funcionant?",
            "open_url_error": "No s'ha pogut obrir %s",
            "pandoc_error_message": "Hi ha un problema amb el Pandoc: %s",
            "pandoc_error_title": "No s'ha pogut exportar el fitxer",
            "remove_message": "Realment voleu esborrar %s?",
            "remove_title": "Realment esborrar?",
            "tray_not_supported": "La safata no \u00e9s compatible. L'extensi\u00f3 del Gnome &quot;KStatusNotifierItem/AppIndicator Support&quot; \u00e9s necess\u00e0ria per a la integraci\u00f3 de la safata a l'entorn Gnome"
        },
        "export_success": "Exporta a %s",
        "file_changed": "El fitxer %s ha estat canviat remotament",
        "file_removed": "El fitxer %s ha estat eliminat",
        "files": "Fitxers",
        "import_error": "No s'ha pogut importar %s",
        "import_fail": "No s'ha pogut importar %s fitxers, perqu\u00e8 el tipus de fitxer \u00e9s desconegut: %s",
        "import_lang_file": "Importa una nova traducci\u00f3",
        "import_no_directory": "Heu de seleccionar una carpeta per importar",
        "import_status": "S'est\u00e0 important. Si us plau, espereu...",
        "import_success": "%s s'ha importat correctament",
        "lang_import_error": "No s'ha pogut importar el fitxer d'idioma %s!",
        "lang_import_success": "Fitxer d'idioma importat: %s",
        "no_command": "S'ha rebut un missatge sense una ordre: %s",
        "ok": "D'acord",
        "open_file": "Obre el fitxer",
        "open_folder": "Obre la carpeta del projecte",
        "open_root_directory": "Obre una nova arrel %s ...",
        "open_root_directory_success": "S'ha carregat %s",
        "overwrite_file_message": "El fitxer %s ja existeix en aquesta carpeta. Sobreescriure'l?",
        "overwrite_file_title": "Sobreescriu el fitxer existent",
        "please_select_directory": "Si us plau, seleccioneu una carpeta",
        "replace_file_message": "El fitxer %s ha estat modificat remotament. Voleu reempla\u00e7ar la versi\u00f3 carregada amb la nova del disc dur?",
        "replace_file_title": "Reempla\u00e7a el fitxer",
        "save_changes_cancel": "Cancel\u00b7lar",
        "save_changes_message": "Hi ha canvis no desats al fitxer actual. Voleu desar-los o ometre'ls?",
        "save_changes_omit": "Segueix sense desar",
        "save_changes_save": "Desa",
        "save_changes_select_dir": "Si us plau, seleccioneu una carpeta on desar el nou fitxer",
        "save_changes_title": "Ignora els canvis no desats?",
        "unknown_command": "S'ha rebut una ordre desconeguda: %s"
    },
    "toolbar": {
        "dir_new": "Crea una carpeta",
        "dir_open": "Obre la carpeta",
        "file_delete": "Esborra el fitxer actual",
        "file_info": "Mostra l'informaci\u00f3 del fitxer",
        "file_new": "Crea un fitxer",
        "file_rename": "Reanomena el fitxer actual",
        "file_save": "Desa el fitxer actual",
        "find": "Troba",
        "formatting": "Formats de text",
        "insert_bold": "Posa-ho en negreta",
        "insert_fn": "Insereix una nota al peu",
        "insert_image": "Insereix una imatge",
        "insert_italic": "Posa-ho en cursiva",
        "insert_link": "Insereix un enlla\u00e7",
        "insert_ol": "Insereix una llista ordenada",
        "insert_ul": "Crea una llista d'elements",
        "pomodoro": "Temporitzador Pomodoro",
        "preferences": "Obre la configuraci\u00f3",
        "readability": "Activa o desactiva el mode de llegibilitat",
        "remove_fn": "Elimina la nota al peu sota el cursor",
        "share": "Comparteix el fitxer actual com a HTML, DOCX, ODT o PDF",
        "show_menu": "Mostra el men\u00fa del programa",
        "show_toc": "Mostra la taula de continguts",
        "stats": "Mostra les estad\u00edstiques",
        "tag_cloud": "Etiquetes",
        "toggle_attachments": "Mostra els adjunts",
        "toggle_file_manager": "Gestor der fitxers",
        "toggle_global_search": "Escorcoll"
    },
    "tray": {
        "show_zettlr": "Mostra el Zettlr",
        "tooltip": "Zettlr"
    },
    "validation": {
        "error_empty": "L'opci\u00f3 %s \u00e9s obligat\u00f2ria",
        "error_range_both": "L'opci\u00f3 %s ha de tenir entre %s i %s car\u00e0cters de llarg\u00e0ria",
        "error_range_max": "L'opci\u00f3 %s no ha de sobrepassar els %s car\u00e0cters",
        "error_range_min": "L'opci\u00f3 %s ha de tenir com a m\u00ednim %s car\u00e0cters de llarg\u00e0ria",
        "error_type": "L'opci\u00f3 %s ha de ser del tipus %s",
        "error_value": "L'opci\u00f3 %s ha de ser una d'aquestes: %s"
    }
}