{
    "metadata": {
        "authors": [],
        "license": "GNU GPL v3",
        "updated_at": "2021-09-20T17:24:20.000000Z"
    },
    "dialog": {
        "about": {
            "astrocite": "Ebligas Zettlr montri cita\u0135ojn de bibliotekoj BibTex",
            "chartjs": "Montras viajn skribajn statistikojn en bela diagramo",
            "chokidar": "Detects any changes you make to your files outside the app",
            "citationstyle": "Zettlr uzas citeproc por montri cita\u0135ojn rekte en la redaktilo. Tiucele Zettlr uzas la CitationStyleLanguage (CSL) lingvajn kaj stilajn dosierojn. La dosieroj estis senditaj sen\u015dan\u011de kun a\u016dtoraj metadatenoj. Pliaj informoj:",
            "citeproc": "Reprodukti \u011dustajn cita\u0135ojn por \u0109iuj verkoj",
            "contributors": "Kontribuantoj",
            "jquery": "Faciligas reprodukti la tutan uzantinterfacon",
            "katex": "Reprodukti LaTeX-formulojn en la redaktilo",
            "lead": "Zettlr estas projekto de Hendrik Erz, rajtigita sub la GNU GPL v3-licenco. \u011ci estas Malfermita Kodo, senpaga kaj bazita sur la Elektrona referenckadro. Zettlr \u015datus danki la programistojn de Electron, la referenckadro Node.js kaj la redaktilo CodeMirror pro ilia laboro. Sen ili, Zettlr ne eblus. Sube vi povas trovi \u0109iujn projektojn, kiujn Zettlr uzas.",
            "lessjs": "Helpas multon verki la stilojn por Zettlr",
            "license": "Permisilo",
            "main": "\u0108efprojektoj",
            "nspell": "Provizas Zettlr per literumkontrolaj kapabloj",
            "other_projects": "Zettlr anka\u016d uzas \u0109i tiujn projektojn:",
            "projects": "Aliaj projektoj",
            "showdownjs": "Reprodukti la \u015can\u011dliston tiel ke vi povas vidi kio \u015dan\u011di\u011dis en \u011disdatigo",
            "sponsors": "Sponsoroj",
            "tippyjs": "De tie venas la belaj konsiletoj",
            "title": "Pri Zettlr",
            "trademark": "\u0108iuj emblemoj kaj markonomoj estas submetataj al iliaj la\u016dle\u011daj posedantoj. Krom uzi ilian kodon, Zettlr neniel ali\u011das al iu ajn el \u0109i tiuj projektoj. Node.js estas varmarko de Joyent, Inc."
        },
        "button": {
            "cancel": "Nuligi",
            "choose_path": "Elektu dosierujon ...",
            "close": "Fermu",
            "close_without_saving": "Fermu sen konservi \u015dan\u011dojn",
            "save": "Konservi"
        },
        "custom_css": {
            "info": "\u0108i tie vi povas anstata\u016digi la stilojn de Zettlr por agordi \u011din e\u0109 pli. \u003Cstrong\u003E Atentu: \u0108i tiu dosiero anstata\u016das \u0109iujn CSS-direktivojn! Neniam \u015dan\u011du la geometrion de elementoj, alie la programo povus elmontri nedeziratan konduton! \u003C/strong\u003E",
            "title": "Propra CSS"
        },
        "defaults": {
            "explanation": "Redaktu la defa\u016dltajn agordojn por importado a\u016d eksportado \u0109i tie.",
            "exporting_title": "Eksportado",
            "importing_title": "Importado",
            "restore": "Restarigu defa\u016dltan dosieron"
        },
        "dir_new": {
            "placeholder": "Nomo de la dosierujo",
            "value": "Sentitola"
        },
        "dir_rename": {
            "placeholder": "Dosierujo"
        },
        "error": {
            "message": "Ne eblis generi dialogon! %s",
            "name": "Dialoga eraro",
            "no_data": "Ne povis pravalorizi dialogon. Datumoj estis %s.",
            "no_init": "La dialogo ne estis pravalorizita!",
            "no_template": "Ne povis trovi dialogan \u015dablonon '%s'.",
            "unknown_dialog": "La petita dialogo '%s' ne ekzistas."
        },
        "export": {
            "no_pandoc": "Ne povis trovi pandoc-n. Bonvolu instali pandoc-n por ebligi la dosier-eksportantajn opciojn!",
            "no_xelatex": "Ne povis trovi la xelatex-efektivigeblon en via sistemo. Bonvolu certigi instali LaTeX-n por povi eksporti al PDF."
        },
        "file_new": {
            "placeholder": "Dosiernomo"
        },
        "file_rename": {
            "placeholder": "Dosiernomo"
        },
        "filter_tags": "Filtri etikedojn ...",
        "find": {
            "close_label": "Fermi ser\u0109on",
            "find_label": "Trovu",
            "find_placeholder": "Trovu...",
            "regex_label": "Baskuli regulan espriman ser\u0109on",
            "replace_all_label": "Anstata\u016digu \u0109iujn okazojn",
            "replace_label": "anstata\u016digi",
            "replace_next_label": "Anstata\u016digu sekvan aperon",
            "replace_placeholder": "anstata\u016digi per"
        },
        "paste_image": {
            "current_directory": "Nuna dosierujo",
            "dimensions": "Bildgrandeco",
            "info": "Jen anta\u016drigardo de la bildo nuntempe en via tondujo. Premu reveni por konservi \u011din en la aktuala dosierujo, a\u016d elektu propran dosierujon.",
            "name_label": "Dosiernomo",
            "name_placeholder": "Unika dosiernomo",
            "resize_to": "Regrandigi bildon al",
            "retain_aspect_label": "Konservu bilproporcion",
            "save_cwd": "Konservu en aktuala dosierujo",
            "title": "Enmetu bildon el tondujo"
        },
        "preferences": {
            "advanced": "Altnivela",
            "always_reload_files": "\u0108iam \u015dar\u011du forajn \u015dan\u011dojn al la aktuala dosiero",
            "app_lang": {
                "af-ZA": "Afrikana (Sud-Afriko)",
                "ar-AR": "Araba",
                "be-BE": "Belorusujo",
                "bg-BG": "Bulgara",
                "bs-BS": "Bosnia",
                "ca-CA": "Kataluna (Katalunio)",
                "cs-CZ": "\u0108e Czecha (\u0108e Czecha Respubliko)",
                "da-DA": "Dana",
                "de-AT": "Germana (A\u016dstrio)",
                "de-CH": "Germana (Svislando)",
                "de-DE": "Germana (Germanio)",
                "el-GR": "Greka",
                "en-AU": "La angla (A\u016dstralio)",
                "en-CA": "La angla (Kanado)",
                "en-GB": "La angla (Unui\u011dinta Re\u011dlando)",
                "en-IN": "La angla (Barato)",
                "en-US": "La angla (Usono)",
                "en-ZA": "La angla (Sud-Afriko)",
                "eo-EO": "Esperanto",
                "es-ES": "Hispana (Hispanio)",
                "et-ET": "Estono",
                "eu-EU": "E\u016dska",
                "fa-IR": "Persa (persa)",
                "fi-FI": "Finna",
                "fo-FO": "Feroa",
                "fr-FR": "Franca (Francio)",
                "ga-GA": "Irlando",
                "gd-GD": "Skota (gaela)",
                "gl-ES": "Galega (Hispanio)",
                "he-HE": "Hebrea",
                "hi-IN": "Hinda",
                "hr-HR": "Kroata",
                "hu-HU": "Hungara",
                "hy-AM": "Armena",
                "id-ID": "Indonezia",
                "is-IS": "Islanda",
                "it-IT": "Itala (Italio)",
                "ja-JP": "Japana",
                "ka-KA": "Georgiana",
                "ko-KO": "Korea",
                "la-LA": "Latina",
                "lb-LB": "Luksemburga",
                "lt-LT": "Litova",
                "lv-LV": "Latva",
                "mk-MK": "Makedona",
                "mn-MN": "Mongolo",
                "ms-MY": "Malajzia (Malajzio)",
                "nb-NO": "Norvega",
                "ne-NE": "Nepala",
                "nl-BE": "Nederlanda (Belgio)",
                "nl-NL": "Nederlanda (Nederlando)",
                "nn-NO": "Norvega",
                "pl-PL": "Pola",
                "pt-BR": "Portugala (Brazilo)",
                "pt-PT": "Portugala (Portugalio)",
                "ro-RO": "Rumana",
                "ru-RU": "Rusa",
                "rw-RW": "Ruando",
                "sk-SK": "Slovaka",
                "sl-SL": "Slovena",
                "sr-SR": "Serbo",
                "sv-SV": "Sveda",
                "title": "Apliku lingvon (\u003Cstrong\u003E Nepre rekomenci! \u003C/strong\u003E)",
                "tr-TR": "Turka",
                "uk-UK": "Ukraina",
                "ur-PK": "Urdua (Pakistano)",
                "vi-VI": "Vjetnama",
                "zh-CN": "\u0108ina (\u0108inio)"
            },
            "attachments_info": "Enigu \u0109iujn dosierajn etenda\u0135ojn, kiujn vi volas vidi en via aldona flanka kolumno. Disigu ilin per komo. \u015can\u011doj estas agnoskitaj post rekomenco.",
            "auto_close_brackets": "A\u016dtomate fermu kongruajn karaktrojn parojn",
            "auto_dark_mode_explanation": "A\u016dtomate \u015dan\u011du al malhela re\u011dimo",
            "auto_dark_mode_off": "mal\u015daltita",
            "auto_dark_mode_schedule": "Horaro",
            "auto_dark_mode_schedule_format": "HH: MM (24 hora formato)",
            "auto_dark_mode_system": "Sekvu Operaciumon",
            "auto_save": {
                "delayed": "Post mallonga prokrasto",
                "immediately": "Tuj",
                "label": "A\u016dtomate konservi",
                "off": "Mal\u015dalti"
            },
            "autocomplete_accept_space": "Akceptu spacojn dum a\u016dtokompletigo",
            "autocorrect": {
                "active_label": "\u015caltu a\u016dtomatan korektadon",
                "quick_select_label": "Rapida elekto",
                "quick_select_none_label": "Mal\u015dalti Magiajn Cita\u0135ojn",
                "quotes_double_label": "Unuajn Magiajn Cita\u0135ojn",
                "quotes_single_label": "Duajn Magiajn Cita\u0135ojn",
                "replacement_info": "\u0108i tie vi povas difini iujn \u0109enojn anstata\u016digotajn kiam A\u016dtomata korektado estas aktiva. La karaktroj maldekstre estos anstata\u016digitaj per io ajn dekstre.",
                "style_libre_office_label": "LibreOffice-stilo (premu Spacetan a\u016d Enigan Klavon por anstata\u016digi)",
                "style_word_label": "Word-stilo (anstata\u016digu \u011din tuj sen premi Spacetan / Enigan kavo)",
                "title": "A\u016dtomata korektado"
            },
            "avoid_new_tabs": "Evitu malfermi dosierojn en novaj langetoj, se eblas",
            "checkForBeta": "Sciigu min pri beta-eldonoj",
            "choose_file": "Elektu dosieron \u2026",
            "citation_database": "Cita Datumbazo (CSL JSON a\u016d BibTex)",
            "count_chars": "Kalkulu karaktrojn anstata\u016d vortoj (ekz. Por la \u0109ina)",
            "creationtime": "Tempo de kreo de dosieroj",
            "debug": "Ebligu elpurigan re\u011dimon",
            "default_image_save_path": "Apriora bilda vojo (relativa a\u016d absoluta)",
            "delete_on_fail": "Forigu erojn neinversigeble, se malsukcesas movi ilin al rubujo",
            "display": {
                "image_height": "Maksimuma alteco de bildoj (procento)",
                "image_size_info": "Per \u0109i tiuj kontroloj vi povas limigi la bildajn anta\u016drigardojn.",
                "image_width": "Maksimuma lar\u011do de bildoj (procento)",
                "preview_info": "\u0108i tiuj ebloj determinas, kiuj elementoj estas prezentitaj en dokumentoj",
                "render_citations": "Reprodukti cita\u0135ojn",
                "render_htags": "Ka\u015di titolajn karaktrojn",
                "render_iframes": "Reprodukti Iframojn",
                "render_images": "Reprodukti bildojn",
                "render_links": "Reprodukti ligilojn",
                "render_math": "Reprodukti  formulojn",
                "render_tasks": "Reprodukti taskojn",
                "title": "Montri",
                "use_first_headings": "Se \u0109eestas, uzu la unuan titolan nivelon 1 anstata\u016d la dosiernomo"
            },
            "display_time_explanation": "En la dosiero montri metadatenojn",
            "editor": "Tekstoredaktilo",
            "editor_font_size": "Tekstoredaktilo tipara grandeco",
            "editor_setting": {
                "direction_ltr": "Uzu maldekstre-dekstren (LTR) skriban direkton",
                "direction_rtl": "Uzu dekstre-maldekstren (RTL) skriban direkton",
                "rtl_move_visually": "Uzu vidan ordon por sagoklavo dum RTL-re\u011dimo"
            },
            "enable_rmarkdown": "Ebligu subtenon de dosieroj RMarkdown",
            "enable_scroll_zoom": "Zomi dum movo dum tenado premita \u003Ckbd\u003E Cmd \u003C/kbd\u003E a\u016d \u003Ckbd\u003E Ctrl \u003C/kbd\u003E",
            "enable_table_helper": "Enable Table Editor",
            "export": {
                "dest": "Celadresaro por eksportitaj dosieroj. \u003Cem\u003E Atentu: \u003C/em\u003E Elektante la aktualan labordosierujon, oni anstata\u016digos dosierojn sen averto!",
                "dest_cwd_label": "Nuna labordosierujo: eksportitaj dosieroj estos konservitaj en la nun elektitan dosierujon.",
                "dest_temp_label": "Provizora dosierujo: estas regule eksigita",
                "strip_id_label": "Forigu ZKN IDs de dosieroj",
                "strip_links_full_label": "Forigu internajn ligojn tute",
                "strip_links_no_label": "Ne tu\u015du internajn ligojn",
                "strip_links_unlink_label": "Malligi internajn ligojn",
                "strip_tags_label": "Forigi etikedojn de dosieroj",
                "stripping": "Elektebloj por ZKN-elementoj",
                "title": "Eksporti",
                "use_bundled_pandoc": "Uzu la internan Pandoc por eksportado"
            },
            "file_meta": "Montri dosierajn informojn",
            "filemanager_combined": "Kombinita &mdash; montri dosierojn kaj dosierujojn en la dosier-arbo",
            "filemanager_expanded": "Vastigita &mdash; montri kaj dosieran arbon kaj dosieran liston",
            "filemanager_explanation": "Modo de dosier-administrilo",
            "filemanager_thin": "Maldika &mdash; montru a\u016d dosieran arbon a\u016d dosieran liston",
            "filename_generator": "Skemo por novaj dosiernomoj",
            "formatting_characters_explanation": "Elektu la formatajn signojn, kiujn la grasaj/emfazaj komandoj devas uzi",
            "general": "\u011cenerala",
            "hide_dirs": "Ka\u015di dosierujojn dum tutmonda ser\u0109o",
            "homeEndBehaviour": "Uzu la defa\u016dltajn agojn de CodeMirror por \u003Ckbd\u003EHejmo\u003C/kbd\u003E kaj \u003Ckbd\u003EFini\u003C/kbd\u003E.",
            "indent_unit": "De\u015dovu per la sekva nombro da spacoj",
            "input_mode": "Redaktila eniga re\u011dimo",
            "leave_app_running_in_the_notification_area": "Lasu programon funkcii en la sciiga areo",
            "modtime": "Lasta modifa tempo",
            "mute_lines": "Mutaj ne-fokusitaj linioj en sen distra re\u011dimo",
            "new_file_dont_prompt": "Ne petu dosiernomon kiam vi kreas novajn dosierojn",
            "nightmode": "Nokta re\u011dimo",
            "pandoc": "Vojo al pandoc-efektivigebla. Bonvolu \u015dan\u011di nur, se Zettlr ne povas trovi pandoc-n.",
            "pandoc_command": "Komando Pandoc. \u003Cstrong\u003ENur por altnivelaj uzantoj!\u003C/strong\u003E",
            "pandoc_default": "Defa\u016dlte: pandoc",
            "pdf": {
                "author": "A\u016dtoro",
                "author_label": "PDF-a\u016dtoro",
                "bmargin": "Mar\u011dena fundo",
                "bmargin_label": "Pagemar\u011da fundo",
                "font": "Tiparo",
                "font_intro": "\u011custigu la tiparajn agordojn.",
                "fontsize": "Tipara grandeco",
                "fontsize_label": "Tipara grandeco (en pt)",
                "keywords": "\u015closilvortoj",
                "keywords_label": "PDF-\u015dlosilvortoj",
                "lineheight": "Linia alteco",
                "lineheight_label": "Linia alteco (en procento rilate al tipargrandeco, t.e.: 150% egalas al 1,5-linia interspaco)",
                "lmargin": "Maldekstra rando",
                "lmargin_label": "Maldekstra rando de la pa\u011do",
                "mainfont": "\u0108efa tiparo",
                "mainfont_label": "\u0108efa tiparo (devas kongrui \u011duste kun tiparo instalita en via komputilo)",
                "metadata": "Metadatenoj",
                "metadata_intro": "\u0108i tiuj metadatenoj estas skribitaj en la respektivajn kampojn pri PDF-generado. Apartigu \u015dlosilvortojn per komo.",
                "page": "Pa\u011do",
                "page_intro": "\u011custigu la agordojn de pa\u011da aran\u011do. La randoj povas esti en cm, mm a\u016d pt.",
                "pagenumbering_alph": "Literoj (minuskle)",
                "pagenumbering_alph_upper": "Literoj (majuskle)",
                "pagenumbering_arabic": "Arabaj nombroj",
                "pagenumbering_gobble": "Pa\u011daj nombroj mal\u015daltitaj",
                "pagenumbering_label": "Pa\u011daj numeroj",
                "pagenumbering_roman": "Romanaj nombroj (minuskle)",
                "pagenumbering_roman_upper": "Romanaj nombroj (majuskle)",
                "papertype": "Pa\u011da formato",
                "rmargin": "Dekstra rando",
                "rmargin_label": "Pagmar\u011da dekstra",
                "sansfont": "Sekundara tiparo",
                "sansfont_label": "Sekundara tiparo (devas kongrui \u011duste kun tiparo instalita en via komputilo)",
                "textpl": "Agordu TeX-\u015dablono",
                "title": "PDF-Agordoj",
                "titlepage_label": "Generi titolpa\u011don",
                "tmargin": "Mar\u011dena supro",
                "tmargin_label": "Pagmar\u011da supro",
                "toc_label": "Generi enhavtabelon kaj taksi \u011dis nivelo",
                "unit_label": "Mar\u011dena unuo"
            },
            "project": {
                "csl_style": "CSL-Stilo (nedeviga)",
                "format": "Eksporti projekton al:",
                "name_label": "Formato",
                "pattern": "Aldoni \u015dablonojn Glob por inkluzivi nur specifajn dosierojn",
                "pattern_name": "Glob \u015dablono",
                "title": "Projektaj agordoj",
                "title_label": "Projekto-titolo",
                "use_label": "Uzu"
            },
            "readability_algorithm": "Algoritmo uzota por la legebla re\u011dimo",
            "reset_pandoc_command": "Restarigi pandoc-komandon",
            "show_app_in_the_notification_area": "Montru programon en la sciiga areo",
            "sorting_ascii": "ASCII-ordo (2 post 10)",
            "sorting_explanation": "Ordigo por dosieroj (uzata por ordigi la\u016d nomo)",
            "sorting_natural": "Natura ordo (10 post 2)",
            "sorting_time_explanation": "Ordigante la\u016d tempo, ordigu la\u016d",
            "spellcheck": "Elektu la lingvojn, por kiuj vi volas ebligi a\u016dtomatan literumkontrolon.",
            "spellcheck_search_placeholder": "Ser\u0109u vortarojn & hellip;",
            "spellcheck_warning": "\u003Cem\u003E Atentu: \u003C/em\u003E Tro multaj aktivaj literumaj bibliotekoj eble bremsos la programon grave! Provu resti kun tri maksimume.",
            "spellchecking": {
                "title": "Literumkontrolado"
            },
            "theme": {
                "accent_color_info": "\u0108i tiu agordo disponeblas nur \u0109e Vindozo kaj macOS",
                "accent_color_label": "Uzu la supersignon de la operaciumo anstata\u016d la teman koloron",
                "info": "\u0108i tie vi povas elekti la temon por la programo.",
                "title": "Temo"
            },
            "title": "Preferoj",
            "translations": {
                "download": "Alklaku por el\u015duti",
                "downloading": "El\u015dutante %s",
                "error": "El\u015dutante %s",
                "not_available": "%s ne disponeblas",
                "success": "Sukcese el\u015dutita %s!",
                "updated": "\u011cisdatigitaj tradukoj: %s"
            },
            "use_native_appearance": "Uzu denaskan fenestran aspekton",
            "user_dictionary": "Uzanta vortaro. Forigu vortojn alklakante ilin.",
            "user_dictionary_label": "Vortara eniro",
            "watchdog_checkbox_label": "Aktivigu vo\u0109donadon de Gardhundo",
            "watchdog_explainer": "En iuj komputiloj, Zettlr eble raportos tro multajn malproksimajn dosierajn \u015dan\u011dojn. Se \u0109i tio okazas, provu aktivigi \u0109i tiun agordon.",
            "watchdog_threshold_label": "Tempo por atendi anta\u016d ol verki dosieron estas konsiderata finita (en ms)",
            "whitelist": "iFrame-bildigo de blanka listo",
            "whitelist_hostname": "Gastiganta nomo",
            "xelatex": "Vojo al efektivigebla xelatex. Bonvolu \u015dan\u011di nur, se Zettlr ne povas trovi \u011din.",
            "xelatex_default": "Defa\u016dlte: xelatex",
            "zkn": {
                "auto_create_file": "A\u016dtomate kreu neekzistantajn dosierojn kiam vi sekvas internajn ligojn",
                "auto_search": "Komencu ser\u0109on sekvante Zettelkasten-ligojn",
                "generated_id": "Generita ID",
                "id_generator_label": "Skemo uzata por generi novajn identigilojn",
                "id_label": "Identiga regula esprimo",
                "intro": "Sur \u0109i tiu pa\u011do vi povas agordi Zettlr por funkcii kun via ekzistanta Zettelkasten-laborfluo. La identigilo bazi\u011das sur regulaj esprimoj, do bonvolu nepre eviti RegEx-signojn, kiuj la\u016dvorte aperas en viaj identigiloj. Provu la generadon (kaj detekton) de identigiloj alklakante la suban butonon. Kontrolu la manlibron por vidi \u0109iujn eblajn variablojn por la ID-generilo.",
                "link_behaviour_always": "\u0109iam",
                "link_behaviour_description": "Kiam vi ligas dosierojn, aldonu la dosiernomon ...",
                "link_behaviour_id": "nur dum ligado per la ID (identigilo)",
                "link_behaviour_never": "neniam",
                "linkend_label": "Ligofino",
                "linkstart_label": "Ligokomenco",
                "pass_check_no": "Via regula esprimo ne kongruis kun la generita ID.",
                "pass_check_yes": "La generita ID estis rekonita de la regula esprimo!",
                "reset_default_generator": "Restarigi ID-generatoron",
                "reset_default_id": "Restarigi ID-esprimon",
                "reset_default_linkend": "Restarigi ligfinon",
                "reset_default_linkstart": "Restarigi ligan komencon",
                "test_id_generator": "Provu vian ID-generacion",
                "title": "Zetelkasteno",
                "var_day": "Tago (\u0109efaj nuloj)",
                "var_hour": "Horoj (\u0109efaj nuloj)",
                "var_minute": "Minutoj (\u0109efaj nuloj)",
                "var_month": "Monato (\u0109efaj nuloj)",
                "var_second": "Sekundoj (\u0109efaj nuloj)",
                "var_unix_epoch": "Uniksa tempo",
                "var_week_number": "Semajno de la jaro (\u0109efaj nuloj)",
                "var_year": "Jaro (kvar cifero)",
                "var_year_two": "Jaro (du cifero)"
            }
        },
        "snippets": {
            "explanation": "Fragmentoj permesas vin difini reuzeblajn tekstopecojn kun variabloj.",
            "rename": "Renomi fragmenton",
            "title": "Fragmentoj"
        },
        "statistics": {
            "compare": "Komparu kun anta\u016da tempokadro",
            "day": "Dato",
            "intro": "\u0108i tie vi povas trovi plilongajn statistikojn pri via skriba konduto, kiel detala grafika\u0135o de viaj vortoj \u0109iutage.",
            "month": "Monato",
            "previous_frame": "Anta\u016da Tempokadro",
            "tabs": {
                "calendar_label": "Kalendaro",
                "chart_label": "Diagramoj",
                "fsal_label": "Statistikoj de FSAL"
            },
            "this_frame": "Nuna Tempokadro",
            "title": "Verki statistikojn",
            "week": "Semajno",
            "words_per_day": "Vortoj tage",
            "words_per_week": "Vortoj semajne",
            "year": "Jaro"
        },
        "tag_cloud": {
            "add_to_file": "Aldonu al dosiero",
            "copy": "Kopii al tondujo",
            "info": "\u0108i tie vi trovas \u0109iujn etikedojn, kiujn vi uzis ie en viaj dosieroj. Vi povas kopii la tutan liston al la tondujo. Suriru la etikedojn por vidi kiom da fojoj vi uzis ilin.",
            "suggestions_label": "Proponitaj etikedoj por la nuna dosiero",
            "title": "Etikeda Nubo"
        },
        "tags": {
            "color_desc": "Koloro (ekz. # ff0000 a\u016d rgb (255, 0, 0))",
            "desc_desc": "Mallonga kaj konciza priskribo (maksimume 100 signoj)",
            "description": "\u0108i tie vi povas atribui kolorojn al malsamaj etikedoj. Se etikedo trovi\u011das en dosiero, \u011dia kahelo en la anta\u016dvida listo ricevos koloran indikilon. La priskribo montri\u011dos dum muso."
        }
    },
    "toolbar": {
        "file_save": "Konservu la nunan dosieron",
        "find": "Trovu en dosiero",
        "formatting": "Tekstaj formatoj",
        "insert_bold": "Faru grasan tipon",
        "insert_fn": "Aldonu piednoton",
        "insert_image": "Enmetu bildon",
        "insert_italic": "Faru kursivon",
        "insert_link": "Enmetu ligon",
        "insert_ol": "Faru ordigitan liston",
        "insert_ul": "Faru listan liston",
        "pomodoro": "Pomodoro-Tempilo",
        "preferences": "Malfermu la agordan dialogon",
        "readability": "\u015calti legeblan re\u011dimon",
        "remove_fn": "Forigu la piednoton sub la kursoro",
        "share": "Dividu la aktualan dosieron kiel HTML, DOCX, ODT a\u016d PDF",
        "show_menu": "Montri aplika\u0135an menuon",
        "show_toc": "Montru la enhavtabelon",
        "stats": "Vidi statistikon",
        "tag_cloud": "Etikedoj",
        "toggle_attachments": "Vidi aldona\u0135ojn"
    },
    "validation": {
        "error_empty": "Opcio %s estas bezonata.",
        "error_range_both": "Opcio %s devas esti inter %s kaj %s (karaktroj longaj).",
        "error_range_max": "Opcio %s eble ne superas %s ( karaktroj).",
        "error_range_min": "Opcio %s devas esti almena\u016d %s (karaktroj longa).",
        "error_type": "Opcio %s devas esti de tipo %s.",
        "error_value": "Opcio %s devas esti unu el: %s."
    }
}