{
    "metadata": {
        "authors": [
            "Lucas Cunha \u003Ccunha.ladm@outlook.com\u003E",
            "Celso Lira",
            "Jo\u00e3o Batista Farias Junior \u003Cjoaobfariasjunior@gmail.com\u003E",
            "dhax",
            "Myreli \u003Cmyreli@pm.me\u003E",
            "oldbear",
            "Fabio Bianchi",
            "brunnogama \u003Cbrunnogama@gmail.com\u003E"
        ],
        "license": "GNU GPL v3",
        "updated_at": "2022-01-10T23:33:57.000000Z"
    },
    "dialog": {
        "about": {
            "astrocite": "Permitir Zettlr mostrar cita\u00e7\u00f5es da biblioteca BibTex",
            "chartjs": "Mostra suas estat\u00edsticas de escrita em um belo gr\u00e1fico",
            "chokidar": "Detecta quaisquer mudan\u00e7as feitas nos seus arquivos fora do aplicativo",
            "citationstyle": "Zettlr faz o uso do citeproc pra mostrar cita\u00e7\u00f5es diretamente pelo editor. Para este fim, Zettlr usa o CitationStyleLanguage (CSL) e estiliza os arquivos. Os arquivos foram enviados inalterados com os metadados do autor, Mais informa\u00e7\u00f5es:",
            "citeproc": "Renderiza as cita\u00e7\u00f5es corretas para todos os trabalhos",
            "contributors": "Contribuidores",
            "jquery": "Torna f\u00e1cil renderizar toda a interface de usu\u00e1rio",
            "katex": "Renderiza f\u00f3rmulas Latex no editor",
            "lead": "Zettlr \u00e9 um projeto criado por Hendrik Erz, licenciado sobre a licen\u00e7a GNU GPL v3. Ele Open Source, gratuito e baseado no framework Electron. O projeto Zettlr agradece aos desenvolvedores do Electron, do framework Node.js e do editor CodeMirror pelo seu trabalho. Sem eles, o Zettlr n\u00e3o seria poss\u00edvel. Abaixo voc\u00ea pode conferir todos os projetos da qual o Zettlr faz uso.",
            "lessjs": "Ajuda muito a escrever os estilos para o Zettlr",
            "license": "Licen\u00e7a",
            "main": "Projetos Principais",
            "nspell": "Prov\u00ea ao Zettlr capacidade de verifica\u00e7\u00e3o gramatical",
            "other_projects": "Zettlr tamb\u00e9m faz uso desses outros projetos:",
            "projects": "Outros projetos",
            "showdownjs": "Rederiza o changelog para que assim voc\u00ea possa ver o que mudou a cada atualiza\u00e7\u00e3o",
            "sponsors": "Patrocinadores",
            "tippyjs": "\u00c9 da\u00ed que v\u00eam as dicas de utiliza\u00e7\u00e3o",
            "title": "Sobre o Zettlr",
            "trademark": "Todos os logotipos e marcas est\u00e3o sujeitos a seus propriet\u00e1rios. Fora usar seu c\u00f3digo, o Zettlr n\u00e3o \u00e9 afiliado a nenhum desses projetos. Node.js \u00e9 uma marca comercial da Joyent, Inc."
        },
        "button": {
            "cancel": "Cancelar",
            "choose_path": "Selecione uma pasta...",
            "close": "Fechar",
            "close_without_saving": "Encerrar sem salvar as altera\u00e7\u00f5es",
            "save": "Salvar"
        },
        "custom_css": {
            "info": "Aqui voc\u00ea pode substituir os estilos do Zettlr para personaliz\u00e1-lo ainda mais. \u003Cstrong\u003E Aten\u00e7\u00e3o: Este arquivo substitui todas as diretivas CSS! Nunca altere a geometria dos elementos, caso contr\u00e1rio, o aplicativo pode apresentar comportamentos indesejados! \u003C/strong\u003E",
            "title": "CSS customizado"
        },
        "defaults": {
            "explanation": "Edite as configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o para importa\u00e7\u00f5es ou exporta\u00e7\u00f5es aqui.",
            "exporting_title": "Exportando",
            "importing_title": "Importando",
            "restore": "Restaurar arquivos originais"
        },
        "dir_new": {
            "placeholder": "Nome da pasta",
            "value": "Sem t\u00edtulo"
        },
        "dir_rename": {
            "placeholder": "Pasta"
        },
        "error": {
            "message": "N\u00e3o foi poss\u00edvel gerar a janela! %s",
            "name": "Erro na Janela",
            "no_data": "N\u00e3o foi poss\u00edvel iniciar a janela. Os dados s\u00e3o %s.",
            "no_init": "A janela n\u00e3o foi iniciada.",
            "no_template": "N\u00e3o foi poss\u00edvel encontrar o \"template\" da janela '%s'.",
            "unknown_dialog": "A janela '%s' n\u00e3o existe."
        },
        "export": {
            "no_pandoc": "N\u00e3o foi poss\u00edvel encontrar o pandoc. Por favor installe o pandoc para habilitar a exporta\u00e7\u00e3o de arquivos!",
            "no_xelatex": "N\u00e3o foi poss\u00edvel encontrar o o executavel do xelatex no seu sistema. Certifique-se de instalar o LaTeX para poder exportar para PDF."
        },
        "file_new": {
            "placeholder": "Nome do arquivo"
        },
        "file_rename": {
            "placeholder": "Nome do arquivo"
        },
        "filter_tags": "Filtrar tags ...",
        "find": {
            "close_label": "Fechar busca",
            "find_label": "Buscar",
            "find_placeholder": "Buscar ...",
            "regex_label": "Alternar pesquisa de express\u00e3o regular",
            "replace_all_label": "Substituir todos os resultados",
            "replace_label": "Substituir",
            "replace_next_label": "Substituir pr\u00f3ximo resultado",
            "replace_placeholder": "Substituir com"
        },
        "paste_image": {
            "current_directory": "Pasta atual",
            "dimensions": "Tamanho da imagem",
            "info": "Aqui est\u00e1 uma pr\u00e9via da imagem que est\u00e1 atualmente na sua \u00e1rea de transfer\u00eancia. Tecle Enter para salv\u00e1-la na pasta atual ou escolha uma pasta diferente.",
            "name_label": "Nome do arquivo",
            "name_placeholder": "Um nome de arquivo exclusivo",
            "resize_to": "Redimensione a imagem para",
            "retain_aspect_label": "Mantenha a propor\u00e7\u00e3o",
            "save_cwd": "Salve na pasta atual",
            "title": "Inserir imagem da \u00e1rea de transfer\u00eancia"
        },
        "preferences": {
            "advanced": "Avan\u00e7ado",
            "always_reload_files": "Sempre carregue altera\u00e7\u00f5es remotas no arquivo atual",
            "app_lang": {
                "af-ZA": "Afric\u00e2ner (\u00c1frica do Sul)",
                "ar-AR": "\u00c1rabe",
                "be-BE": "Bielorrusso",
                "bg-BG": "B\u00falgaro",
                "bs-BS": "B\u00f3snio",
                "ca-CA": "Catal\u00e3o",
                "cs-CZ": "Tcheco (Rep\u00fablica Tcheca)",
                "da-DA": "Dinamarqu\u00eas",
                "de-AT": "Alem\u00e3o (Austria)",
                "de-CH": "Alem\u00e3o (Su\u00ed\u00e7a)",
                "de-DE": "Alem\u00e3o (Alemanha)",
                "el-GR": "Gr\u00e9cia",
                "en-AU": "Ingl\u00eas (Australia)",
                "en-CA": "Ingl\u00eas (Canad\u00e1)",
                "en-GB": "Ingl\u00eas (Reino Unido)",
                "en-IN": "Ingl\u00eas (\u00cdndia)",
                "en-US": "Ingl\u00eas (Estados Unidos)",
                "en-ZA": "Ingl\u00eas (\u00c1frica do Sul)",
                "eo-EO": "Esperanto",
                "es-ES": "Espanhol (Espanha)",
                "et-ET": "Estoniano",
                "eu-EU": "Basco",
                "fa-IR": "Persa (Farsi)",
                "fi-FI": "Finland\u00eas",
                "fo-FO": "Fero\u00eas",
                "fr-FR": "Franc\u00eas (Fran\u00e7a)",
                "ga-GA": "Irland\u00eas",
                "gd-GD": "Escoc\u00eas (Ga\u00e9lico)",
                "gl-ES": "Galego (Espanha)",
                "he-HE": "Hebraico",
                "hi-IN": "Hindi",
                "hr-HR": "Croata",
                "hu-HU": "H\u00fangaro",
                "hy-AM": "Arm\u00eanio",
                "id-ID": "Indon\u00e9sio",
                "is-IS": "Island\u00eas",
                "it-IT": "Italiano (Italia)",
                "ja-JP": "Japon\u00eas",
                "ka-KA": "Georgiano",
                "ko-KO": "Coreano",
                "la-LA": "Lanim",
                "lb-LB": "Luxemburgu\u00eas",
                "lt-LT": "Lithuanian",
                "lv-LV": "Let\u00e3o",
                "mk-MK": "Maced\u00f4nio",
                "mn-MN": "Mongol",
                "ms-MY": "Malaio (Mal\u00e1sia)",
                "nb-NO": "Noruegu\u00eas (Bokm\u00e5l)",
                "ne-NE": "Nepal\u00eas",
                "nl-BE": "Neerland\u00eas (B\u00e9lgica)",
                "nl-NL": "Neerland\u00eas (Pa\u00edses Baixos)",
                "nn-NO": "Noruegu\u00eas (Nynorsk)",
                "pl-PL": "Polon\u00eas",
                "pt-BR": "Portugu\u00eas (Brasil)",
                "pt-PT": "Portugu\u00eas (Portugal)",
                "ro-RO": "Romeno",
                "ru-RU": "Russo",
                "rw-RW": "Ruanda (Kinyarwanda)",
                "sk-SK": "Eslovaco",
                "sl-SL": "Eslov\u00eanio",
                "sr-SR": "S\u00e9rvio",
                "sv-SV": "Sueco",
                "title": "Idioma do programa (\u003Cstrong\u003EReinicializa\u00e7\u00e3o do Zettlr \u00e9 obrigat\u00f3ria!\u003C/strong\u003E)",
                "tr-TR": "Turco",
                "uk-UK": "Ucraniano",
                "ur-PK": "Urdu (Paquist\u00e3o)",
                "vi-VI": "Vietnamita",
                "zh-CN": "Chin\u00eas (China)"
            },
            "attachments_info": "Digite todas as extens\u00f5es de arquivo que deseja ver na barra lateral. Separe-as com uma v\u00edrgula. As altera\u00e7\u00f5es s\u00f3 ser\u00e3o reconhecidas ap\u00f3s reiniciar.",
            "auto_close_brackets": "Fechar automaticamente pares de caracteres correspondentes",
            "auto_dark_mode_explanation": "Mudar automaticamente para o modo noturno",
            "auto_dark_mode_off": "Off",
            "auto_dark_mode_schedule": "Agendar",
            "auto_dark_mode_schedule_format": "HH:MM (Formato 24h)",
            "auto_dark_mode_system": "Seguir Sistema Operacionarl",
            "auto_save": {
                "delayed": "After a short delay",
                "immediately": "Imediatamente",
                "label": "Salvar automaticamente",
                "off": "Desativado"
            },
            "autocomplete_accept_space": "Aceitar espa\u00e7os durante o autocompletar",
            "autocorrect": {
                "active_label": "Ligar Auto Corre\u00e7\u00e3o",
                "quick_select_label": "Sele\u00e7\u00e3o r\u00e1pida",
                "quick_select_none_label": "Nenhum",
                "quotes_double_label": "Magic Quotes prim\u00e1rio",
                "quotes_single_label": "Magic Quotes secund\u00e1rio",
                "replacement_info": "Aqui voc\u00ea pode definir certas seq\u00fc\u00eancias de caracteres que ser\u00e3o substitu\u00eddas quando a AutoCorre\u00e7\u00e3o estiver ativada. Os caracteres no lado esquerdo ser\u00e3o substitu\u00eddos pelo que vier \u00e0 direita.",
                "style_libre_office_label": "Estilo LibreOffice",
                "style_word_label": "Estilo Word",
                "title": "Auto Corre\u00e7\u00e3o"
            },
            "avoid_new_tabs": "Evite abrir arquivos em novas guias, se poss\u00edvel",
            "checkForBeta": "Notificar sobre vers\u00f5es beta",
            "choose_file": "Escolher arquivo ...",
            "citation_database": "Base de dados de cita\u00e7\u00f5es (CSL JSON ou BibTex)",
            "citations": {
                "title": "Cita\u00e7\u00f5es"
            },
            "cite_style_label": "Como voc\u00ea gostaria que o preenchimento autom\u00e1tico para inserir suas cita\u00e7\u00f5es?",
            "count_chars": "Contar caracteres em vez de palavras (por exemplo, para chin\u00eas)",
            "creationtime": "Hora de cria\u00e7\u00e3o do arquivo",
            "dark_mode": "Modo Escuro",
            "debug": "Ativar modo de depura\u00e7\u00e3o",
            "default_image_save_path": "Caminho de imagem padr\u00e3o (relativo ou absoluto)",
            "delete_on_fail": "Apaga os itens de maneira irrevers\u00edvel, se ocorrer uma falha ao mover para lixeira",
            "display": {
                "hide_toolbar_distraction_free": "Ocultar barra de ferramentas no modo sem distra\u00e7\u00e3o",
                "image_height": "Altura m\u00e1xima das imagens (porcentagem)",
                "image_size_info": "Com esses controles, voc\u00ea pode modificar as pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00f5es de imagens.",
                "image_width": "Largura m\u00e1xima das imagens (porcentagem)",
                "preview_info": "Essas op\u00e7\u00f5es determinam quais elementos s\u00e3o renderizados nos documentos.",
                "render_citations": "Renderizar cita\u00e7\u00f5es",
                "render_htags": "Ocultar caracteres de cabe\u00e7alho",
                "render_iframes": "Renderizar Iframes",
                "render_images": "Renderizar imagens",
                "render_links": "Renderizar Links",
                "render_math": "Renderizar F\u00f3rmulas",
                "render_tasks": "Renderizar Tarefas",
                "title": "Exibir",
                "use_first_headings": "Use o primeiro t\u00edtulo de n\u00edvel 1 em vez do nome do arquivo, caso esteja presente"
            },
            "display_time_explanation": "Nos metadados do arquivo mostre",
            "editor": "Editor",
            "editor_font_size": "Tamanho da fonte do editor",
            "editor_setting": {
                "direction_ltr": "Usar escrita da esquerda-para-direita (EPD)",
                "direction_rtl": "Usar escrita da direita-para-esquerda (DPE)",
                "rtl_move_visually": "Usar ordem visual para o movimento das setas do teclado no modo DPE"
            },
            "enable_rmarkdown": "Habilitar suporte a arquivos RMarkdown",
            "enable_scroll_zoom": "Zoom ao rolar o mouse pressionando \u003Ckbd\u003ECmd\u003C/kbd\u003E or \u003Ckbd\u003ECtrl\u003C/kbd\u003E",
            "enable_table_helper": "Habilitar editor de tabela",
            "export": {
                "dest": "Pasta de destino para arquivos exportados. \u003Cem\u003E Aten\u00e7\u00e3o: \u003C/em\u003E Selecionar a pasta de trabalho atual sobrecrever\u00e1 os arquivos sem aviso!",
                "dest_cwd_label": "Pasta de trabalho atual: os arquivos exportados ser\u00e3o salvos na pasta atualmente selecionada.",
                "dest_temp_label": "Pasta tempor\u00e1ria: \u00e9 regularmente apagada.",
                "strip_id_label": "Remova os ZKN IDs dos arquivos",
                "strip_links_full_label": "Remova completamente os links internos.",
                "strip_links_no_label": "N\u00e3o mexa nos links internos.",
                "strip_links_unlink_label": "Desligue os links internos.",
                "strip_tags_label": "Remova as tags do arquivos",
                "stripping": "Op\u00e7\u00f5es para elementos ZKN",
                "title": "Exportar",
                "use_bundled_pandoc": "Use o Pandoc interno para exportar"
            },
            "file_meta": "Mostrar informa\u00e7\u00f5es do arquivo",
            "filemanager_combined": "Combinada &mdash; mostrar arquivos e pastas na \u00e1rvore de arquivos",
            "filemanager_expanded": "Expandida &mdash; mostrar \u00e1rvore e lista de arquivos",
            "filemanager_explanation": "Modo gerenciador de arquivos",
            "filemanager_thin": "Pequena &mdash; mostrar \u00e1rvore de arquivos ou lista de arquivos",
            "filename_display": {
                "filename_only": "Apenas nome do arquivo"
            },
            "filename_generator": "Padr\u00e3o para novos nomes de arquivos",
            "formatting_characters_explanation": "Escolha os caracteres de formata\u00e7\u00e3o que os comandos negrito/it\u00e1lico devem usar",
            "general": "Geral",
            "hide_dirs": "Ocultar diret\u00f3rios durante a pesquisa global",
            "homeEndBehaviour": "Usar as a\u00e7\u00f5es padr\u00e3o do CodeMirror para \u003Ckbd\u003E Home \u003C/kbd\u003E e \u003Ckbd\u003E End \u003C/kbd\u003E.",
            "indent_unit": "Indentar com o seguinte n\u00famero de espa\u00e7os",
            "input_mode": "Modo editor",
            "leave_app_running_in_the_notification_area": "Deixe o aplicativo em execu\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de notifica\u00e7\u00e3o",
            "modtime": "Hor\u00e1rio da \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o",
            "mute_lines": "Esmaecer linhas n\u00e3o focadas no modo sem distra\u00e7\u00f5es",
            "new_file_dont_prompt": "N\u00e3o perguntar pelo nome do arquivo quando cri\u00e1-lo",
            "nightmode": "Modo Noturno",
            "pandoc": "Caminho para o execut\u00e1vel pandoc. Altere apenas se o Zettlr n\u00e3o conseguir localizar o pandoc.",
            "pandoc_command": "Comando pandoc. \u003Cstrong\u003E Somente para usu\u00e1rios avan\u00e7ados! \u003C/strong\u003E",
            "pandoc_default": "Padr\u00e3o: pandoc",
            "pdf": {
                "author": "Autor",
                "author_label": "Autor PDF",
                "bmargin": "Margem inferior",
                "bmargin_label": "Margem inferior",
                "font": "Fonte",
                "font_intro": "Ajuste as configura\u00e7\u00f5es da fonte.",
                "fontsize": "Tamanho da fonte",
                "fontsize_label": "Tamanho da fonte (em pt)",
                "keywords": "Palavras-chave",
                "keywords_label": "Palavras-chave PDF",
                "lineheight": "Altura da linha",
                "lineheight_label": "Altura da linha (em porcentagem em rela\u00e7\u00e3o ao tamanho da fonte, ou seja: 150% \u00e9 igual a 1,5 espa\u00e7amento de linhas)",
                "lmargin": "Margem esquerda",
                "lmargin_label": "Margem esquerda",
                "mainfont": "Fonte principal",
                "mainfont_label": "Fonte principal (deve corresponder exatamente a uma fonte instalada no seu computador)",
                "metadata": "Metadados",
                "metadata_intro": "Esses metadados s\u00e3o gravados nos respectivos campos na gera\u00e7\u00e3o de PDF. Separe as palavras-chave com v\u00edrgula.",
                "page": "P\u00e1gina",
                "page_intro": "Ajuste as configura\u00e7\u00f5es de layout da p\u00e1gina. As margens podem estar em cm, mm ou pt.",
                "pagenumbering_alph": "Letras (min\u00fasculas)",
                "pagenumbering_alph_upper": "Letras (mai\u00fasculas)",
                "pagenumbering_arabic": "N\u00fameros ar\u00e1bicos",
                "pagenumbering_gobble": "N\u00fameros de p\u00e1gina desativados",
                "pagenumbering_label": "N\u00fameros de p\u00e1gina",
                "pagenumbering_roman": "N\u00fameros romanos (min\u00fasculas)",
                "pagenumbering_roman_upper": "N\u00fameros romanos (mai\u00fasculas)",
                "papertype": "Formato da p\u00e1gina",
                "rmargin": "Margem direita",
                "rmargin_label": "Margem direita",
                "sansfont": "Fonte secund\u00e1ria",
                "sansfont_label": "Fonte secund\u00e1ria (deve corresponder exatamente a uma fonte instalada no seu computador)",
                "textpl": "Template TeX personalizado",
                "title": "Configura\u00e7\u00f5es de PDF",
                "titlepage_label": "Gerar p\u00e1gina de t\u00edtulo",
                "tmargin": "Margem superior",
                "tmargin_label": "Margem superior",
                "toc_label": "Gere o \u00edndice e avalie at\u00e9 o n\u00edvel",
                "unit_label": "Unidade de medida para margem"
            },
            "project": {
                "csl_style": "CSL-Style (opcional)",
                "format": "Exportar projeto para:",
                "name_label": "Formatar",
                "pattern": "Adicione padr\u00f5es glob para incluir apenas arquivos espec\u00edficos",
                "pattern_name": "Padr\u00e3o Glob",
                "title": "Ajustes do projeto",
                "title_label": "T\u00edtulo do projeto",
                "use_label": "Usar"
            },
            "readability_algorithm": "Algoritmo a ser usado para o modo de legibilidade",
            "reset_pandoc_command": "Reset comando pandoc",
            "show_app_in_the_notification_area": "Mostrar o programa na \u00e1rea de notifica\u00e7\u00f5es",
            "sorting_ascii": "Ordem ASCII (2 ap\u00f3s 10)",
            "sorting_explanation": "Ordem de classifica\u00e7\u00e3o dos arquivos (usada para classifica\u00e7\u00e3o por nome)",
            "sorting_natural": "Ordem natural (10 ap\u00f3s 2)",
            "sorting_time_explanation": "Ao classificar por hora, classifique por",
            "spellcheck": "Selecione os idiomas para os quais deseja ativar a verifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica autom\u00e1tica.",
            "spellcheck_search_placeholder": "Pesquisar por dicion\u00e1rios &hellip;",
            "spellcheck_warning": "\u003Cem\u003E Aten\u00e7\u00e3o: \u003C/em\u003E Muitas bibliotecas ativas de verifica\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica podem tornar o aplicativo significativamente lento! Tente ficar no m\u00e1ximo com tr\u00eas ativas.",
            "spellchecking": {
                "title": "Verifica\u00e7\u00e3o Ortogr\u00e1fica"
            },
            "theme": {
                "info": "Aqui voc\u00ea pode escolher o tema para o aplicativo.",
                "select_label": "clique para selecionar",
                "selected_label": "selecionado",
                "title": "Tema"
            },
            "title": "Prefer\u00eancias",
            "translations": {
                "download": "Clique para baixar",
                "downloading": "Baixando %s",
                "error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel baixar %s.",
                "not_available": "%s n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel",
                "success": "Baixado com sucesso %s!",
                "updated": "Tradu\u00e7\u00f5es atualizadas: %s"
            },
            "use_native_appearance": "Usar apar\u00eancia de janela nativa",
            "user_dictionary": "Dicion\u00e1rio do usu\u00e1rio. Remova as palavras clicando nelas.",
            "watchdog_checkbox_label": "Monitorar altera\u00e7\u00e3o em arquivos",
            "watchdog_explainer": "Em alguns computadores Zettlr pode reportar muitas mudan\u00e7as em arquivos remotos. Se isso acontecer, ative essa op\u00e7\u00e3o.",
            "watchdog_threshold_label": "Tempo de espera antes de considerar mudan\u00e7as como finalizadas (em ms)",
            "xelatex": "Caminho para o execut\u00e1vel xelatex. Altere apenas se o Zettlr n\u00e3o conseguir localiz\u00e1-lo.",
            "xelatex_default": "Padr\u00e3o: xelatex",
            "zkn": {
                "auto_create_file": "Criar arquivos inexistentes automaticamente ao clicar em links internos",
                "auto_search": "Inicia uma busca ao percorrer links Zettelkasten",
                "generated_id": "ID gerado",
                "id_generator_label": "Padr\u00e3o usado para gerar novos IDs",
                "id_label": "Express\u00e3o regular de ID",
                "intro": "Nesta p\u00e1gina, voc\u00ea pode ajustar o Zettlr para trabalhar com o fluxo de trabalho existente do Zettelkasten. O ID \u00e9 baseado em express\u00f5es regulares, portanto, evite caracteres RegEx que literalmente ocorram em seus IDs. Teste a gera\u00e7\u00e3o (e detec\u00e7\u00e3o) de IDs clicando no bot\u00e3o abaixo. Verifique o manual para ver todas as vari\u00e1veis poss\u00edveis para o gerador de ID.",
                "link_behaviour_always": "sempre",
                "link_behaviour_description": "Quando linkar arquivos, adicione o nome do arquivo ...",
                "link_behaviour_id": "somente quando linkar usando a ID",
                "link_behaviour_never": "nunca",
                "linkend_label": "Encerramento do link",
                "linkstart_label": "In\u00edcio do link",
                "pass_check_no": "Sua express\u00e3o regular n\u00e3o corresponde ao ID gerado.",
                "pass_check_yes": "O ID gerado foi reconhecido pela express\u00e3o regular!",
                "reset_default_generator": "Redefinir gerador de ID",
                "reset_default_id": "Redefinir express\u00e3o de ID",
                "reset_default_linkend": "Redefinir encerramento do link",
                "reset_default_linkstart": "Redefinir o in\u00edcio do link",
                "test_id_generator": "Teste sua gera\u00e7\u00e3o de ID",
                "title": "Zettelkasten",
                "var_day": "Dia (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_hour": "Horas (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_minute": "Minutos (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_month": "M\u00eas (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_second": "Segundos (zeros \u00e0 esquerda)",
                "var_unix_epoch": "Tempo Unix",
                "var_week_number": "Semana do ano",
                "var_year": "Ano (quatro digitos)",
                "var_year_two": "Ano (dois digitos)"
            }
        },
        "snippets": {
            "rename": "Renomear snippet (fragmento)",
            "title": "Snippets (fragmentos)"
        },
        "statistics": {
            "compare": "Compare com o per\u00edodo anterior",
            "day": "Data",
            "intro": "Aqui voc\u00ea encontrar\u00e1 estat\u00edsticas estendidas sobre seu comportamento de escrita e tamb\u00e9m um gr\u00e1fico detalhado da quantidade de palavras por dia.",
            "month": "M\u00eas",
            "previous_frame": "Per\u00edodo anterior",
            "tabs": {
                "calendar_label": "Calend\u00e1rio",
                "chart_label": "Tabelas"
            },
            "this_frame": "Per\u00edodo atual",
            "title": "Estat\u00edsticas de escrita",
            "week": "Semana",
            "words_per_day": "Palavras por dia",
            "words_per_week": "Palavras por semana",
            "year": "Ano"
        },
        "tag_cloud": {
            "add_to_file": "Adicionar ao arquivo",
            "copy": "Copiar para \u00e1rea de transfer\u00eancia",
            "info": "Aqui voc\u00ea encontra todas as tags que voc\u00ea usou em algum lugar dos seus arquivos. Voc\u00ea pode copiar a lista inteira para a \u00e1rea de transfer\u00eancia. Passe o mouse sobre as tags para ver o n\u00famero de vezes que voc\u00ea as usou.",
            "title": "Nuvem de Tags"
        },
        "tags": {
            "color_desc": "Cor (por exemplo, #ff0000 ou rgb (255, 0, 0))",
            "desc_desc": "Uma descri\u00e7\u00e3o curta e concisa (m\u00e1x. 100 caracteres)",
            "description": "Aqui voc\u00ea pode atribuir cores a diferentes tags. Se uma tag for encontrada em um arquivo, seu bloco na lista de visualiza\u00e7\u00e3o receber\u00e1 um indicador colorido. A descri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 mostrada ao passar o mouse.",
            "name_desc": "A Tag (sem #)",
            "title": "Gerenciar tags"
        },
        "target": {
            "chars": "Caracteres",
            "set": "Defina",
            "words": "Palavras"
        },
        "update": {
            "client_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es: Erro do cliente (c\u00f3digo de status: %s)",
            "connection_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es: N\u00e3o foi poss\u00edvel estabelecer conex\u00e3o",
            "current_version": "Sua vers\u00e3o",
            "download_progress_label": "Baixando a atualiza\u00e7\u00e3o",
            "no_data": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es: o servidor n\u00e3o enviou nenhum dado",
            "notification": "Existe uma nova vers\u00e3o do Zettlr dispon\u00edvel para download. Por favor, leia o changelog abaixo.",
            "redirect_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es: o servidor tentou redirecionar (C\u00f3digo de status: %s)",
            "release_url": "Abrir p\u00e1gina de download",
            "server_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es: Erro do Servidor (C\u00f3digo de status: %s)",
            "start_update_label": "Clique para atualizar",
            "start_update_message": "Iniciando a atualiza\u00e7\u00e3o",
            "title": "Nova atualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel",
            "transmission_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es: Conex\u00e3o interrompida",
            "window_title": "Atualizador"
        }
    },
    "gui": {
        "assets_man": {
            "status": {
                "save_error": "Falha ao salvar",
                "saved": "Salvo!",
                "saving": "Salvando..."
            }
        },
        "attachments": "Anexos",
        "attachments_open_dir": "Abrir pasta",
        "avg_close_to": "\ud83d\udcaa Voc\u00ea est\u00e1 perto de atingir sua m\u00e9dia di\u00e1ria!",
        "avg_not_reached": "\u270d\ud83c\udffc Comece a escrever para superar sua m\u00e9dia di\u00e1ria.",
        "avg_surpassed": "\ud83d\udd25 Voc\u00ea est\u00e1 determinado!",
        "avg_words": "M\u00e9dia di\u00e1ria",
        "citeproc": {
            "error_db": "O banco de dados de cita\u00e7\u00f5es n\u00e3o p\u00f4de ser carregado",
            "error_report_message": "%s \u00edtems da sua biblioteca n\u00e3o puderam ser carregados pela ocorr\u00eancia de erros. Por favor verifique as mensagens de erro abaixo para ver quais CiteKeys foram mal-formadas e qual \u00e9 o erro.",
            "error_report_title": "Erros quando o banco de dados de cita\u00e7\u00f5es estava carregando",
            "no_db": "Nenhum arquivo de biblioteca carregado.",
            "references_booting": "O motor citeproc ainda est\u00e1 inicializando\u2026",
            "references_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel atualizar a bibliografia!",
            "references_heading": "Refer\u00eancias",
            "references_none": "N\u00e3o h\u00e1 cita\u00e7\u00f5es neste documento.",
            "reloading": "Altera\u00e7\u00f5es no arquivo da biblioteca detectadas. Recarregando\u2026"
        },
        "created": "Criado",
        "date_just_now_label": "agora mesmo",
        "dirs": "Pastas",
        "display_search_results": "Exibir resultados da pesquisa",
        "empty_dir": "Diret\u00f3rio vazio",
        "empty_directories": "Nenhuma pasta ou arquivo aberto.",
        "file_chars": "caracteres",
        "file_chars_sel": "caracteres (sele\u00e7\u00e3o)",
        "file_chars_wo_spaces": "caracteres (sem espa\u00e7os)",
        "file_words": "palavras",
        "file_words_sel": "palavras (sele\u00e7\u00e3o)",
        "files": "Arquivos",
        "formatting": {
            "blockquote": "Bloco de cita\u00e7\u00e3o",
            "bold": "Negrito",
            "code": "C\u00f3digo",
            "comment": "Coment\u00e1rio",
            "divider": "Divisor",
            "footnote": "Nota de rodap\u00e9",
            "image": "Imagem",
            "insert_table": "Inserir Tabela",
            "italic": "It\u00e1lico",
            "link": "Link",
            "ol": "Lista numerada",
            "remove_footnote": "Remover nota de rodap\u00e9",
            "tasklist": "Lista de tarefas",
            "ul": "Lista de itens"
        },
        "global_search": {
            "clear_label": "Limpar busca",
            "query_placeholder": "Encontrar...",
            "search_label": "Busca"
        },
        "modified": "Modificado",
        "months": {
            "apr": "Abril",
            "aug": "Agosto",
            "dec": "Dezembro",
            "feb": "Fevereiro",
            "jan": "Janeiro",
            "jul": "Julho",
            "jun": "Junho",
            "mar": "Mar\u00e7o",
            "may": "Maio",
            "nov": "Novembro",
            "oct": "Outubro",
            "sep": "Setembro"
        },
        "no_attachments": "Sem anexos",
        "no_dir_selected": "Nenhuma pasta selecionada",
        "no_open_document": "Nenhum arquivo aberto",
        "no_reference_message": "Sem texto de refer\u00eancia",
        "no_related_files": "Sem arquivos relacionados",
        "no_search_results": "Sem resultados",
        "number_selections": "%s sele\u00e7\u00f5es",
        "other_files": "Outros arquivos",
        "preview_modification_date": "Modificado",
        "preview_word_count": "Palavras",
        "related_files_label": "Arquivos relacionados",
        "reset": "Resetar",
        "statistics_more": "Mais estat\u00edsticas...",
        "table_of_contents": "\u00cdndice",
        "today_words": "palavras hoje",
        "words": "%s palavras",
        "words_last_month": "Palavras no \u00faltimo m\u00eas",
        "words_selected": "%s selecionadas",
        "workspaces": "\u00c1reas de trabalho"
    },
    "localise": {
        "decimal_delimiter": ",",
        "thousand_delimiter": "."
    },
    "menu": {
        "about": "Sobre o Zettlr",
        "add_to_dictionary": "Adicionar ao dicion\u00e1rio",
        "all_front": "Trazer Tudo para a frente",
        "bold": "Negrito",
        "clear_recent_docs": "Vazio",
        "close_all_tabs": "Fechar todas as abas",
        "close_dir": "Fechar pasta",
        "close_file": "Fechar arquivo",
        "close_workspace": "Fechar \u00c1rea de Trabalho",
        "copy": "Copiar",
        "copy_equation": "Copiar c\u00f3digo da equa\u00e7\u00e3o",
        "copy_filename": "Copiar nome de arquivo",
        "copy_html": "Copiar como HTML",
        "copy_id": "Copiar ID",
        "copy_img_to_clipboard": "Copiar imagem para a area de transfer\u00eancia",
        "copy_link": "Copiar Link",
        "copy_mail": "Copiar Email",
        "custom_css": "CSS personalizado...",
        "cut": "Recortar",
        "delete_dir": "Apagar pasta",
        "delete_file": "Apagar arquivo",
        "docs": "Abrir manual de usu\u00e1rio",
        "donate": "Apoie o Zettlr",
        "duplicate_file": "Duplicate file",
        "export": "Exportar...",
        "filter_files": "Filtrar arquivos",
        "find_dir": "Localizar na pasta",
        "find_file": "Localizar no arquivo",
        "generate_id": "Gerar novo ID",
        "hide": "Ocultar",
        "hide_others": "Ocultar outros",
        "import_dict_file": "Importar dicion\u00e1rio...",
        "import_files": "Importar arquivos...",
        "import_lang_file": "Importar tradu\u00e7\u00e3o...",
        "insert_link": "Inserir link",
        "insert_ol": "Inserir lista numerada",
        "insert_tasklist": "Inserir lista de tarefas",
        "insert_ul": "Inserir lista n\u00e3o ordenada",
        "inspect_clipboard": "Inspecionar a \u00e1rea de transfer\u00eancia",
        "italic": "It\u00e1lico",
        "labels": {
            "debug": "Desenvolver",
            "edit": "Editar",
            "file": "Arquivo",
            "help": "Ajuda",
            "view": "Exibir",
            "window": "Janela"
        },
        "latex": "Obter o LaTeX",
        "learn_more": "Ir para o site",
        "new_dir": "Nova pasta...",
        "new_file": "Novo arquivo...",
        "new_project": "Criar Projeto",
        "no_suggestions": "Nenhuma sugest\u00e3o",
        "open": "Abrir...",
        "open_attachment": "Abrir Anexo",
        "open_in_browser": "Abrir no navegador",
        "open_link": "Abrir Link",
        "open_logs": "Abrir Logs",
        "open_new_tab": "Abrir em Nova Aba",
        "open_workspace": "Abrir \u00c1rea de Trabalho",
        "pandoc": "Obter o Pandoc",
        "paste": "Colar",
        "paste_plain": "Colar sem formata\u00e7\u00e3o",
        "pdf_preferences": "Prefer\u00eancias PDF...",
        "preferences": "Prefer\u00eancias",
        "print": "Imprimir...",
        "project_build": "Exportar Projeto",
        "project_properties": "Defini\u00e7\u00f5es do Projeto",
        "properties": "Propriedades",
        "quicklook": "Quicklook",
        "quit": "Sair",
        "recent_docs": "Documentos recentes",
        "redo": "Refazer",
        "reload": "Recarregar",
        "remove_project": "Remover projeto",
        "rename_dir": "Renomear pasta",
        "rename_file": "Renomear arquivo",
        "rescan_dir": "Verificar pasta...",
        "reset_zoom": "Redefinir zoom",
        "save": "Salvar",
        "select_all": "Selecionar tudo",
        "services": "Servi\u00e7os",
        "set_icon": "Definir \u00edcone ...",
        "set_target": "Definir destino de grava\u00e7\u00e3o...",
        "show_file": "Mostrar aquivo",
        "speech": "Falar",
        "start_speaking": "Comece a falar",
        "stop_speaking": "Pare de falar",
        "tab_close": "Fechar Aba",
        "tab_close_all": "Fechar todas as abas",
        "tab_close_others": "Fechar outras abas",
        "tab_next": "Pr\u00f3xima Aba",
        "tab_previous": "Aba Anterior",
        "tags": "Gerenciar tags...",
        "toggle_devtools": "Habilitar ferramentas de desenvolvedor",
        "toggle_distraction_free": "Modo sem distra\u00e7\u00f5es",
        "toggle_file_meta": "Informa\u00e7\u00e3o adicional",
        "toggle_filemanager": "Ligar/Desligar Gerenciador de Arquivos",
        "toggle_fullscreen": "Habilitar tela cheia",
        "toggle_sidebar": "Habilitar barra lateral",
        "toggle_theme": "Modo Escuro",
        "toggle_typewriter_mode": "Modo m\u00e1quina de escrever",
        "undo": "Desfazer",
        "unhide": "Exibir",
        "update": "Verifique se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es",
        "win_close": "Fechar",
        "win_minimize": "Minimizar",
        "zoom": "Zoom",
        "zoom_in": "Aumentar Zoom",
        "zoom_out": "Diminuir Zoom"
    },
    "pomodoro": {
        "phase": {
            "long": "Pausa",
            "short": "Pausa curta",
            "task": "Trabalho"
        },
        "start": "Iniciar",
        "stop": "Parar"
    },
    "system": {
        "all_files": "Todos os arquivos",
        "cancel": "Cancelar",
        "common": {
            "filter": "Filtro ...",
            "list_actions_label": "A\u00e7\u00f5es",
            "list_add_button": "Adicionar",
            "list_default_column_label": "Item",
            "list_search_placeholder": "Busque por itens ..."
        },
        "directories": "Pastas",
        "directory_removed": "A pasta %s foi removida.",
        "error": {
            "already_exists_message": "O arquivo/pasta %s j\u00e1 existe no destino.",
            "already_exists_title": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mover pasta ou arquivo",
            "cancel_remove": "Cancelar",
            "citation_no_attachments": "A refer\u00eancia com a chave %s parace n\u00e3o ter anexos.",
            "could_not_create_dir": "N\u00e3o foi poss\u00edvel criar pasta",
            "could_not_create_file": "N\u00e3o foi poss\u00edvel criar arquivo",
            "could_not_save_image": "N\u00e3o foi poss\u00edvel salvar imagem",
            "delete_root_message": "Voc\u00ea n\u00e3o pode remover a pasta raiz.",
            "dnf_message": "A pasta solicitada n\u00e3o foi encontrada.",
            "dnf_title": "Pasta n\u00e3o encontrada",
            "export_error_message": "Ocorreu um erro na exporta\u00e7\u00e3o: %s",
            "export_error_title": "Falha na exporta\u00e7\u00e3o",
            "export_temp_file": "N\u00e3o foi poss\u00edvel remover o arquivo tempor\u00e1rio &quot;%s&quot;. Por favor, remova-o manualmente.",
            "file_exists": "O arquivo j\u00e1 existe.",
            "fnf_message": "O arquivo solicitado n\u00e3o foi encontrado.",
            "fnf_title": "Arquivo n\u00e3o encontrado",
            "ignored_dir_message": "Pasta &quot;%s&quot; n\u00e3o pode ser aberto pelo Zettlr.",
            "ignored_dir_title": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel abrir o diret\u00f3rio",
            "image_not_found": "Imagem n\u00e3o encontrada: %s",
            "malformed_textbundle": "Pacote de texto malformado: %s",
            "move_into_child_message": "Voc\u00ea n\u00e3o pode mover uma pasta para uma das suas subpastas.",
            "move_into_child_title": "N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel mover a pasta",
            "no_allowed_chars": "O nome fornecido n\u00e3o continha nenhuma letra permitida.",
            "no_pandoc_message": "Pandoc n\u00e3o foi encontrado neste sistema. Instale o Pandoc antes de exportar ou importar arquivos.",
            "no_pandoc_title": "Pandoc n\u00e3o encontrado",
            "no_xelatex_message": "O Zettlr n\u00e3o conseguiu detectar uma distribui\u00e7\u00e3o LaTeX neste sistema. Instale o LaTeX antes de exportar para PDF.",
            "no_xelatex_title": "LaTeX n\u00e3o encontrado",
            "open_attachment_error": "O anexo n\u00e3o pode ser aberto. O Zotero est\u00e1 aberto?",
            "open_url_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel abrir %s",
            "pandoc_error_message": "Pandoc relatou um erro: %s",
            "pandoc_error_title": "N\u00e3o foi poss\u00edvel exportar o arquivo",
            "remove_message": "Deseja mesmo remover %s?",
            "remove_title": "Realmente excluir?"
        },
        "export_success": "Exportando para %s",
        "file_changed": "O arquivo %s foi alterado remotamente.",
        "file_removed": "O arquivo %s foi removido.",
        "files": "Arquivos",
        "import_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel importar %s.",
        "import_fail": "N\u00e3o foi poss\u00edvel importar os seguintes arquivos %s, porque o tipo de arquivo \u00e9 desconhecido: %s",
        "import_lang_file": "Importar nova tradu\u00e7\u00e3o",
        "import_no_directory": "Voc\u00ea precisa selecionar um diret\u00f3rio para o qual importar.",
        "import_status": "Importando. Aguarde...",
        "import_success": "%s foi importado com sucesso.",
        "lang_import_error": "N\u00e3o foi poss\u00edvel importar o arquivo de idioma %s!",
        "lang_import_success": "Arquivo de idioma importado: %s",
        "no_command": "Recebeu uma mensagem sem comando: %s",
        "ok": "Ok",
        "open_file": "Abrir arquivo",
        "open_folder": "Abrir projeto",
        "open_root_directory": "Abrir pasta raiz %s ...",
        "open_root_directory_success": "% carregado.",
        "overwrite_file_message": "O arquivo %s j\u00e1 existe nesta pasta. Sobrescrever?",
        "overwrite_file_title": "Sobrescrevendo arquivo existente",
        "please_select_directory": "Por favor, selecione primeiro uma pasta",
        "replace_file_message": "Arquivo %s foi modificado remotamente. Substituir a vers\u00e3o aberta pela nova vers\u00e3o no disco?",
        "replace_file_title": "Substituir arquivo",
        "save_changes_cancel": "Cancelar",
        "save_changes_message": "H\u00e1 altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o salvas no arquivo atual. Deseja omitir ou salvar?",
        "save_changes_omit": "Prosseguir sem salvar",
        "save_changes_save": "Salvar",
        "save_changes_select_dir": "Por favor, selecione uma pasta para que o novo arquivo possa ser salvo.",
        "save_changes_title": "Omitir altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o salvas?",
        "unknown_command": "Comando desconhecido recebido: %s"
    },
    "toolbar": {
        "dir_new": "Criar nova pasta",
        "dir_open": "Abrir pasta existente",
        "file_delete": "Excluir",
        "file_info": "Mostrar informa\u00e7\u00f5es do arquivo",
        "file_new": "Criar novo arquivo",
        "file_rename": "Renomear",
        "file_save": "Salvar",
        "find": "Localizar",
        "formatting": "Formata\u00e7\u00e3o de texto",
        "insert_bold": "Negrito",
        "insert_fn": "Adicionar rodap\u00e9",
        "insert_image": "Inserir imagem",
        "insert_italic": "It\u00e1lico",
        "insert_link": "Inserir link",
        "insert_ol": "Criar lista num\u00e9rica",
        "insert_ul": "Criar lista de t\u00f3picos",
        "pomodoro": "Pomodoro-Timer",
        "preferences": "Abrir configura\u00e7\u00f5es",
        "readability": "Habilitar modo de legibilidade",
        "remove_fn": "Remova a nota de rodap\u00e9 sob o cursor",
        "share": "Compartilhar arquivo como HTML, DOCX, ODT ou PDF",
        "show_menu": "Mostrar menu da aplica\u00e7\u00e3o",
        "show_toc": "Mostrar tabela de conte\u00fados",
        "stats": "Ver estat\u00edsticas",
        "tag_cloud": "Tags",
        "toggle_attachments": "Ver anexos",
        "toggle_file_manager": "Gerenciador de Arquivos",
        "toggle_global_search": "Busca global"
    },
    "tray": {
        "show_zettlr": "Mostrar Zettlr",
        "tooltip": "Zettlr"
    },
    "validation": {
        "error_empty": "A op\u00e7\u00e3o %s \u00e9 necess\u00e1ria.",
        "error_range_both": "A op\u00e7\u00e3o %s deve estar entre %s e %s (caracteres).",
        "error_range_max": "A op\u00e7\u00e3o %s n\u00e3o pode exceder %s (caracteres).",
        "error_range_min": "A op\u00e7\u00e3o %s deve ter pelo menos %s (caracteres).",
        "error_type": "A op\u00e7\u00e3o %s deve ser do tipo %s.",
        "error_value": "A op\u00e7\u00e3o %s deve ser uma das seguintes: %s."
    }
}