{
    "metadata": {
        "authors": [
            "Andreas Sandsk\u00e4r \u003Cekrarna@gmail.com\u003E",
            "Chris Leonardsson"
        ],
        "license": "GNU GPL v3",
        "updated_at": "2022-05-19T04:22:20.000000Z"
    },
    "dialog": {
        "about": {
            "astrocite": "G\u00f6r det m\u00f6jligt f\u00f6r Zettlr att visa citering fr\u00e5n BibTex-bibliotek",
            "chartjs": "Visar statistik f\u00f6r texten grafiskt",
            "chokidar": "Uppt\u00e4cker \u00e4ndringar du g\u00f6r utanf\u00f6r programmet.",
            "citationstyle": "Zettlr anv\u00e4nder citeproc f\u00f6r att visa citat direkt i redigeraren. F\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l anv\u00e4nder Zettlr spr\u00e5k- och stilfilerna CitationStyleLanguage (CSL). Filerna har skickats of\u00f6r\u00e4ndrade med f\u00f6rfattarmetadata. Mer information:",
            "citeproc": "Skapar korrekt citering f\u00f6r alla arbeten",
            "contributors": "Medarbetare",
            "jquery": "G\u00f6r det l\u00e4ttare att visa hela gr\u00e4nssnittet",
            "katex": "Visar LaTeX-formler i redigeraren",
            "lead": "Zettlr \u00e4r ett projekt fr\u00e5n Hendrik Erz, licenserat under GNU GPL v3-licens. Det \u00e4r \u00f6ppen k\u00e4llkod, kostnadsfritt och baserat p\u00e5 Electron-ramverket. Zettlr vill tacka utvecklarna av Electron, Node.js-ramverket och CodeMirror-redigeraren f\u00f6r deras arbete. Utan dem skulle Zettlr inte vara m\u00f6jligt. Nedan hittar du alla projekt som Zettlr anv\u00e4nder.",
            "lessjs": "Hj\u00e4lper mycket till att skriva stilar f\u00f6r Zettlr",
            "license": "Licens",
            "main": "Huvudprojekt",
            "nspell": "Ger Zettlr m\u00f6jligheten att kontrollera stavning",
            "other_projects": "Zettlr anv\u00e4nder \u00e4ven dessa projekt",
            "projects": "Andra projekt",
            "showdownjs": "Visar versionshistoriken s\u00e5 att du kan se vad som \u00e4ndrats i en uppdatering",
            "sponsors": "Sponsorer",
            "tippyjs": "Det \u00e4r d\u00e4rifr\u00e5n de trevliga tipsen kommer",
            "title": "Om Zettlr",
            "trademark": "Alla logotyper och varum\u00e4rken omfattas av deras r\u00e4ttm\u00e4tiga \u00e4gare. F\u00f6rutom att anv\u00e4nda deas kod \u00e4r Zettlr inte p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt anslutet till n\u00e5got av dessa projekt. Node.js \u00e4r ett varum\u00e4rke som tillh\u00f6r Joyent, Inc."
        },
        "button": {
            "cancel": "Avbryt",
            "choose_path": "V\u00e4lj katalog",
            "close": "St\u00e4ng",
            "close_without_saving": "S\u00e4ng utan att spara",
            "save": "Spara"
        },
        "custom_css": {
            "info": "H\u00e4r kan du \u00e5sidos\u00e4tta stilarna i Zettlr f\u00f6r att anpassa programmet \u00e4nnu mer. \u003Cstrong\u003EObs: Den h\u00e4r filen \u00e5sidos\u00e4tter alla CSS-direktiv! \u00c4ndra aldrig elementens geometri, d\u00e5 kan programmet \u00e4ndra beteende!\u003C/strong\u003E",
            "title": "Anpassad CSS"
        },
        "defaults": {
            "explanation": "\u00c4ndra standardinst\u00e4llningarna f\u00f6r import eller export h\u00e4r.",
            "exporting_title": "Exportera",
            "importing_title": "Importera",
            "restore": "\u00c5terst\u00e4ll tillbaka till standard fil"
        },
        "dir_new": {
            "placeholder": "Katalognamn",
            "value": "Obetitlad"
        },
        "dir_rename": {
            "placeholder": "Katalog"
        },
        "error": {
            "message": "Kunde inte skapa dialog! %s",
            "name": "Dialogfel",
            "no_data": "Kunde inte starta dialog. Datan var %s.",
            "no_init": "Dialogen har inte inletts!",
            "no_template": "Det gick inte att hitta dialogmall '% s'.",
            "unknown_dialog": "Den beg\u00e4rda dialogrutan '% s' finns inte."
        },
        "export": {
            "no_pandoc": "Det gick inte att hitta pandoc. Installera pandoc f\u00f6r att kunna v\u00e4lja exportmetod!",
            "no_xelatex": "Det gick inte att hitta xelatex-koden p\u00e5 ditt system. Se till att installera LaTeX f\u00f6r att kunna exportera till PDF."
        },
        "file_new": {
            "placeholder": "Filnamn"
        },
        "file_rename": {
            "placeholder": "Filnamn"
        },
        "filter_tags": "Filtrera taggar\u2026",
        "find": {
            "close_label": "St\u00e4ng s\u00f6k",
            "find_label": "S\u00f6k",
            "find_placeholder": "S\u00f6k\u2026",
            "regex_label": "V\u00e4xla s\u00f6kning i regulj\u00e4ra uttryck",
            "replace_all_label": "Ers\u00e4tt alla f\u00f6rekomster",
            "replace_label": "Ers\u00e4tt",
            "replace_next_label": "Ers\u00e4tt n\u00e4sta f\u00f6rekomst",
            "replace_placeholder": "Ers\u00e4tt med"
        },
        "paste_image": {
            "current_directory": "Aktuell mapp",
            "dimensions": "Bildstorlek",
            "info": "H\u00e4r \u00e4r en f\u00f6rhandsgranskning av bilden som f\u00f6r n\u00e4rvarande finns i ditt urklipp. Tryck p\u00e5 retur f\u00f6r att spara den i den aktuella katalogen eller v\u00e4lja en annan katalog.",
            "name_label": "Filnamn",
            "name_placeholder": "Ett unikt filnamn",
            "resize_to": "\u00c4ndra storlek p\u00e5 bilden till",
            "retain_aspect_label": "Beh\u00e5ll bildformatet",
            "save_cwd": "Spara i aktuell katalog",
            "title": "Infoga bild fr\u00e5n urklipp"
        },
        "preferences": {
            "advanced": "Avancerat",
            "always_reload_files": "Ladda alltid externa \u00e4ndringar till den aktuella filen",
            "app_lang": {
                "af-ZA": "Afrikaans",
                "ar-AR": "Arabiska",
                "be-BE": "Vitryska",
                "bg-BG": "Bulgariska",
                "bs-BS": "Bosniska",
                "ca-CA": "Katalanska",
                "cs-CZ": "Tjeckiska",
                "da-DA": "Danska",
                "de-AT": "Tyska (\u00d6sterrike)",
                "de-CH": "Tyska (Schweiz)",
                "de-DE": "Tyska (Tyskland)",
                "el-GR": "Grekiska",
                "en-AU": "Engelska (Australien)",
                "en-CA": "Engelska (Kanada)",
                "en-GB": "Engelska (Storbritannien)",
                "en-IN": "Engelska (Indien)",
                "en-US": "Engelska (USA)",
                "en-ZA": "Engelska (Sydafrika)",
                "eo-EO": "Esperanto",
                "es-ES": "Spanska (Spanien)",
                "et-ET": "Estniska",
                "eu-EU": "Baskiska",
                "fa-IR": "Persiska (farsi)",
                "fi-FI": "Finska",
                "fo-FO": "F\u00e4r\u00f6iska",
                "fr-FR": "Franska (Frankrike)",
                "ga-GA": "Irl\u00e4ndska",
                "gd-GD": "Skotska (gaeliska)",
                "gl-ES": "Galiciska (Spanien)",
                "he-HE": "Hebreiska",
                "hi-IN": "Hindi",
                "hr-HR": "Kroatiska",
                "hu-HU": "Ungerska",
                "hy-AM": "Armeniska",
                "id-ID": "Indonesiska",
                "is-IS": "Isl\u00e4ndska",
                "it-IT": "Italienska (Italien)",
                "ja-JP": "Japanska",
                "ka-KA": "Georgiska",
                "ko-KO": "Koreanska",
                "la-LA": "Latin",
                "lb-LB": "Luxemburgska",
                "lt-LT": "Litauiska",
                "lv-LV": "Lettiska",
                "mk-MK": "Makedoniska",
                "mn-MN": "Mongoliska",
                "ms-MY": "Malaysiska (Malaysia)",
                "nb-NO": "Norska (bokm\u00e5l)",
                "ne-NE": "Nepalesiska",
                "nl-BE": "Nederl\u00e4ndska (Belgien)",
                "nl-NL": "Nederl\u00e4ndska (Nederl\u00e4nderna)",
                "nn-NO": "Norska (nynorsk)",
                "pl-PL": "Polska",
                "pt-BR": "Portugisiska (Brasilien)",
                "pt-PT": "Portugisiska (Portugal)",
                "ro-RO": "Rum\u00e4nska",
                "ru-RU": "Ryska",
                "rw-RW": "Rwandiska (kinyarwandiska)",
                "sk-SK": "Slovakiska",
                "sl-SL": "Slovenska",
                "sr-SR": "Serbiska",
                "sv-SV": "Svenska",
                "title": "Programspr\u00e5k",
                "tr-TR": "Turkiska",
                "uk-UK": "Ukrainska",
                "ur-PK": "Urdu (Pakistan)",
                "vi-VI": "Vietnamesiska",
                "zh-CN": "Kinesiska (Kina)"
            },
            "attachments_info": "Ange alla fil\u00e4ndelser som du vill se i sidof\u00e4ltet f\u00f6r bilagor. Separera dem med ett komma. \u00c4ndringar b\u00f6rjar g\u00e4lla efter omstart.",
            "auto_close_brackets": "St\u00e4ng matchande teckenpar automatiskt",
            "auto_dark_mode_explanation": "Byt automatiskt till m\u00f6rkt l\u00e4ge",
            "auto_dark_mode_off": "Av",
            "auto_dark_mode_schedule": "Schema",
            "auto_dark_mode_schedule_format": "HH:MM (24t format)",
            "auto_dark_mode_system": "F\u00f6lj operativsystemet",
            "auto_save": {
                "delayed": "Efter en kort f\u00f6rdr\u00f6jning",
                "immediately": "Omedelbart",
                "label": "Automatisk sparning",
                "off": "Av"
            },
            "autocomplete_accept_space": "Acceptera blanksteg under autokomplettering",
            "autocorrect": {
                "active_label": "Sl\u00e5 p\u00e5 Autokorrigering",
                "quick_select_label": "Snabbval",
                "quick_select_none_label": "Ingen",
                "quotes_double_label": "Prim\u00e4ra magiska citat",
                "quotes_single_label": "Sekund\u00e4ra magiska citat",
                "replacement_info": "H\u00e4r kan du definiera vissa str\u00e4ngar som kommer att ers\u00e4ttas n\u00e4r AutoCorrect \u00e4r p\u00e5. Tecknen p\u00e5 v\u00e4nster sida kommer att ers\u00e4ttas med det som finns till h\u00f6ger.",
                "style_libre_office_label": "LibreOffice-stil (tryck mellanslag eller Enter f\u00f6r att ers\u00e4tta)",
                "style_word_label": "Ordstil (ers\u00e4tt omedelbart utan att trycka mellanslag/Enter)",
                "title": "Autokorrigering"
            },
            "avoid_new_tabs": "Undvik att \u00f6ppna filer i nya flikar om m\u00f6jligt",
            "checkForBeta": "Informera mig om betaversioner",
            "check_translation_updates": "S\u00f6k efter uppdaterade \u00f6vers\u00e4ttningar vid start",
            "check_updates": "S\u00f6k efter uppdateringar automatiskt",
            "choose_file": "V\u00e4lj fil ...",
            "citation_database": "Citationsdatabas (CSL JSON eller BibTex)",
            "citations": {
                "title": "Citering"
            },
            "cite_style_label": "Hur vill du att autoslutf\u00f6rande ska infoga dina citat?",
            "count_chars": "R\u00e4kna tecken ist\u00e4llet f\u00f6r ord (t.ex. f\u00f6r kinesiska)",
            "creationtime": "Tid f\u00f6r att skapa fil",
            "dark_mode": "M\u00f6rkt utseende",
            "dark_mode_schedule": {
                "end": "Avsluta m\u00f6rkt l\u00e4ge kl",
                "start": "Start m\u00f6rkt l\u00e4ge kl"
            },
            "debug": "Aktivera fels\u00f6kningsl\u00e4ge",
            "default_image_save_path": "Standard bild s\u00f6kv\u00e4g (relativ eller absolut)",
            "delete_on_fail": "Radera objekt o\u00e5terkalleligt om det inte g\u00e5r att flytta dem till papperskorgen",
            "display": {
                "hide_toolbar_distraction_free": "D\u00f6lj verktygsf\u00e4ltet i distraktionsfritt l\u00e4ge",
                "image_height": "Maximal h\u00f6jd p\u00e5 bilder (procent)",
                "image_size_info": "Med dessa kontroller kan du begr\u00e4nsa f\u00f6rhandsgranskningen av bilden.",
                "image_width": "Maximal bredd p\u00e5 bilder (procent)",
                "preview_info": "Dessa alternativ best\u00e4mmer vilka element som \u00e5terges i dokument.",
                "render_citations": "\u00c5terge h\u00e4nvisningar",
                "render_emphasis": "Framge betoning",
                "render_htags": "D\u00f6lj rubriker",
                "render_iframes": "Rendera iframes",
                "render_images": "Rendera bilder",
                "render_links": "Rendera L\u00e4nkar",
                "render_math": "Rendera Formler",
                "render_tasks": "Rendera uppgifter",
                "title": "Visa",
                "use_first_headings": "Om det finns, anv\u00e4nd den f\u00f6rsta rubriken niv\u00e5 1 ist\u00e4llet f\u00f6r filnamnet"
            },
            "display_markdown_file_extensions": "Visa Markdown fil till\u00e4gg",
            "display_time_explanation": "Visa filens metadata",
            "editor": "Redigerare",
            "editor_font_size": "Editor teckenstorlek",
            "editor_setting": {
                "direction_ltr": "Anv\u00e4nd skrivriktningen fr\u00e5n v\u00e4nster till h\u00f6ger (LTR).",
                "direction_rtl": "Anv\u00e4nd skrivriktningen fr\u00e5n h\u00f6ger till v\u00e4nster (RTL).",
                "rtl_move_visually": "Anv\u00e4nd visuell ordning f\u00f6r att flytta piltangenterna i RTL-l\u00e4ge"
            },
            "enable_rmarkdown": "Aktivera fil st\u00f6d f\u00f6r RMarkdown",
            "enable_scroll_zoom": "Zooma n\u00e4r du skrollar medan du h\u00e5ller ned \u003Ckbd\u003ECmd\u003C/kbd\u003E eller \u003Ckbd\u003ECtrl\u003C/kbd\u003E",
            "enable_table_helper": "Aktivera tabellredigeraren",
            "export": {
                "dest": "M\u00e5lkatalog f\u00f6r exporterade filer. \u003Cem\u003EObs:\u003C/em\u003E Om du v\u00e4ljer den aktuella arbetskatalogen kommer filerna att skrivas \u00f6ver utan f\u00f6rvarning!",
                "dest_cwd_label": "Aktuell arbetsmapp: exporterade filer kommer att sparas i den f\u00f6r n\u00e4rvarande valda mapp.",
                "dest_temp_label": "tempor\u00e4r mapp: raderas regelbundet",
                "strip_id_label": "Ta bort ZKN ID:n fr\u00e5n filer",
                "strip_links_full_label": "Ta bort interna l\u00e4nkar helt",
                "strip_links_no_label": "R\u00f6r inte interna l\u00e4nkar",
                "strip_links_unlink_label": "Ta bort interna l\u00e4nkar",
                "strip_tags_label": "Ta bort taggar fr\u00e5n filer",
                "stripping": "Alternativ f\u00f6r ZKN-element",
                "title": "Exportera",
                "use_bundled_pandoc": "Anv\u00e4nd den interna Pandoc f\u00f6r export"
            },
            "file_meta": "Visa fil information",
            "filemanager_combined": "Kombinerat &mdash; visa filer och mappar i filstrukturen",
            "filemanager_expanded": "Ut\u00f6kad &mdash; visa b\u00e5de filtr\u00e4d och fillista",
            "filemanager_explanation": "Fil hanterarl\u00e4ge",
            "filemanager_thin": "Tunn &mdash; visa antingen filtr\u00e4d eller fillista",
            "filename_display": {
                "filename_only": "Endast filnamn",
                "heading": "F\u00f6rsta rubrik niv\u00e5 1 om till\u00e4mpligt",
                "label": "Visa filer med hj\u00e4lp av",
                "title": "Rubrik om till\u00e4mpligt",
                "title_heading": "Titel eller f\u00f6rsta rubrik niv\u00e5 1 om till\u00e4mpligt"
            },
            "filename_generator": "M\u00f6nster f\u00f6r nya filnamn",
            "formatting_characters_explanation": "V\u00e4lj de formateringstecken som kommandona med fetstil/betoning ska anv\u00e4nda",
            "general": "Allm\u00e4nt",
            "hide_dirs": "D\u00f6lj kataloger under global s\u00f6kning",
            "homeEndBehaviour": "Anv\u00e4nd CodeMirrors standard\u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r \u003Ckbd\u003EHem\u003C/kbd\u003E och \u003Ckbd\u003EEnd\u003C/kbd\u003E.",
            "indent_unit": "Dra in med f\u00f6ljande antal blanksteg",
            "indent_with_tabs": "Indrag med flikar",
            "input_mode": "Inmatningsl\u00e4ge f\u00f6r redigering",
            "leave_app_running_in_the_notification_area": "L\u00e5t appen k\u00f6ras i meddelandef\u00e4ltet",
            "modtime": "Senaste \u00e4ndringstid",
            "mute_lines": "St\u00e4ng av icke-fokuserade linjer i distraktionsfritt l\u00e4ge",
            "new_file_dont_prompt": "Fr\u00e5ga inte efter filnamn n\u00e4r du skapar nya filer",
            "nightmode": "Nattl\u00e4ge",
            "pandoc": "S\u00f6kv\u00e4g till pandoc k\u00f6rbar. \u00c4ndra bara om Zettlr inte kan hitta pandoc.",
            "pandoc_command": "Pandoc kommandon. \u003Cstrong\u003EEndast f\u00f6r avancerade anv\u00e4ndare!\u003C/strong\u003E",
            "pandoc_default": "Standard: pandoc",
            "pdf": {
                "author": "F\u00f6rfattare",
                "author_label": "PDF-f\u00f6rfattare",
                "bmargin": "Marginal l\u00e4ngst ner",
                "bmargin_label": "Sidmarginal l\u00e4ngst ner",
                "font": "Typsnitt",
                "font_intro": "Justera teckensnittsinst\u00e4llningarna.",
                "fontsize": "Tecken storlek",
                "fontsize_label": "Teckenstorlek (i pt)",
                "keywords": "Nyckelord",
                "keywords_label": "PDF nyckelord",
                "lineheight": "Radavst\u00e5nd",
                "lineheight_label": "Radh\u00f6jd (i procent i f\u00f6rh\u00e5llande till teckenstorlek, dvs: 150 % motsvarar 1,5 radavst\u00e5nd)",
                "lmargin": "Marginal till v\u00e4nster",
                "lmargin_label": "Sidmarginal v\u00e4nster",
                "mainfont": "Huvudteckensnitt",
                "mainfont_label": "Teckensnitt (m\u00e5ste matcha exakt ett teckensnitt som \u00e4r installerat p\u00e5 din dator)",
                "metadata": "Metadata",
                "metadata_intro": "Dessa metadata skrivs in i respektive f\u00e4lt vid PDF-generering. Separera s\u00f6kord med kommatecken.",
                "page": "Sida",
                "page_intro": "Justera sidolayout inst\u00e4llningar. Marginalerna kan vara i cm, mm eller pt.",
                "pagenumbering_alph": "Bokst\u00e4ver (gemener)",
                "pagenumbering_alph_upper": "Bokst\u00e4ver (versaler)",
                "pagenumbering_arabic": "Arabiska siffror",
                "pagenumbering_gobble": "Sidnummer av",
                "pagenumbering_label": "Sidnummer",
                "pagenumbering_roman": "romerska siffror (sm\u00e5 bokst\u00e4ver)",
                "pagenumbering_roman_upper": "romerska siffror (versaler)",
                "papertype": "Sidformat",
                "rmargin": "Marginal h\u00f6ger",
                "rmargin_label": "Sidmarginal h\u00f6ger",
                "sansfont": "Sekund\u00e4rt typsnitt",
                "sansfont_label": "Sekund\u00e4rt teckensnitt (m\u00e5ste matcha exakt ett teckensnitt som \u00e4r installerat p\u00e5 din dator)",
                "textpl": "Anpassad TeX-mall",
                "title": "PDF Inst\u00e4llningar",
                "titlepage_label": "Skapa titelsida",
                "tmargin": "Marginal \u00f6verst",
                "tmargin_label": "Sidmarginal \u00f6verst",
                "toc_label": "Generera inneh\u00e5llsf\u00f6rteckning och utv\u00e4rdera tills niv\u00e5",
                "unit_label": "Marginalenhet"
            },
            "project": {
                "csl_style": "CSL-stil (valfritt)",
                "format": "Exportera projekt till:",
                "name_label": "Formatera",
                "pattern": "L\u00e4gg till \u00f6vergripande m\u00f6nster f\u00f6r att endast inkludera specifika filer",
                "pattern_name": "\u00d6vergripande m\u00f6nster",
                "title": "Projektinst\u00e4llningar",
                "title_label": "Projekt Titel",
                "use_label": "Anv\u00e4nd"
            },
            "readability_algorithm": "Algoritm att anv\u00e4nda f\u00f6r l\u00e4sbarhetsl\u00e4get",
            "reset_pandoc_command": "\u00c5terst\u00e4ll pandoc-kommandot",
            "show_app_in_the_notification_area": "Visa appen i meddelandef\u00e4ltet",
            "sort_folders_first": "Visa mappar ovanf\u00f6r filer",
            "sorting_ascii": "ASCII-ordning (2 efter 10)",
            "sorting_explanation": "sorteringsordning f\u00f6r filer (anv\u00e4nds f\u00f6r att sortera efter namn)",
            "sorting_natural": "Naturlig ordning (10 efter 2)",
            "sorting_time_explanation": "N\u00e4r du sorterar efter tid, sortera efter",
            "spellcheck": "V\u00e4lj de spr\u00e5k som du vill aktivera automatisk stavningskontroll f\u00f6r.",
            "spellcheck_search_placeholder": "S\u00f6k efter lexikon &hellip;",
            "spellcheck_warning": "\u003Cem\u003EObs:\u003C/em\u003E F\u00f6r m\u00e5nga aktiva stavningskontrollbibliotek kan sakta ner appen avsev\u00e4rt! F\u00f6rs\u00f6k att h\u00e5lla fast vid tre max.",
            "spellchecking": {
                "title": "Stavningskontroll"
            },
            "theme": {
                "accent_color_info": "Den h\u00e4r inst\u00e4llningen \u00e4r endast tillg\u00e4nglig p\u00e5 Windows och macOS",
                "accent_color_label": "Anv\u00e4nd operativsystemets accentf\u00e4rg ist\u00e4llet f\u00f6r temaf\u00e4rgen",
                "info": "H\u00e4r kan du v\u00e4lja tema f\u00f6r appen.",
                "select_label": "klicka f\u00f6r att v\u00e4lja",
                "selected_label": "vald",
                "title": "Tema"
            },
            "title": "Inst\u00e4llningar",
            "toolbar": {
                "showMarkdownImageButton": "Visa bild",
                "showMarkdownLinkButton": "Visa l\u00e4nk",
                "showNewFileButton": "Ny fil",
                "showNextFileButton": "N\u00e4sta fil",
                "showOpenPreferencesButton": "\u00d6ppna inst\u00e4llningar"
            },
            "translations": {
                "download": "Klicka f\u00f6r nerladdning",
                "downloading": "H\u00e4mtar %s",
                "error": "Kunde inte ladda ner %s",
                "not_available": "%s \u00e4r inte tillg\u00e4ngligt",
                "success": "Lyckad nerladdning %s!",
                "updated": "Uppdaterade \u00f6vers\u00e4ttningar: %s"
            },
            "use_native_appearance": "Anv\u00e4nd inbyggt f\u00f6nsterutseende",
            "user_dictionary": "Anv\u00e4ndarordbok. Ta bort ord genom att klicka p\u00e5 dem.",
            "user_dictionary_label": "Ordboksinl\u00e4gg",
            "watchdog_checkbox_label": "Aktivera Watchdog polling",
            "watchdog_explainer": "P\u00e5 vissa datorer kan Zettlr rapportera f\u00f6r m\u00e5nga fj\u00e4rrfil\u00e4ndringar. Om detta h\u00e4nder, f\u00f6rs\u00f6k att aktivera den h\u00e4r inst\u00e4llningen.",
            "watchdog_threshold_label": "Dags att v\u00e4nta innan du skriver en fil anses vara klar (i ms)",
            "whitelist": "iFrame \u00e5tergivningsvitlista",
            "whitelist_hostname": "V\u00e4rdnamn",
            "xelatex": "S\u00f6kv\u00e4g till xelatex k\u00f6rbar. \u00c4ndra bara om Zettlr inte kan hitta den.",
            "xelatex_default": "Standard: xelatex",
            "zkn": {
                "auto_create_file": "Skapa automatiskt icke-existerande filer n\u00e4r du f\u00f6ljer interna l\u00e4nkar",
                "auto_search": "Starta en s\u00f6kning n\u00e4r du f\u00f6ljer Zettelkasten-l\u00e4nkar",
                "custom_directory": "L\u00e4gg automatiskt skapade filer i den h\u00e4r mappen (m\u00e5ste laddas i Zettlr)",
                "generated_id": "Genererat ID",
                "id_generator_label": "M\u00f6nster som anv\u00e4nds f\u00f6r att generera nya ID",
                "id_label": "ID regulj\u00e4rt uttryck",
                "intro": "P\u00e5 den h\u00e4r sidan kan du justera Zettlr f\u00f6r att fungera med ditt befintliga Zettelkasten-arbetsfl\u00f6de. ID:t \u00e4r baserat p\u00e5 regulj\u00e4ra uttryck, s\u00e5 se till att undvika RegEx-tecken som bokstavligen f\u00f6rekommer i dina ID:n. Testa genereringen (och uppt\u00e4ckten) av ID:n genom att klicka p\u00e5 knappen nedan. Kontrollera manualen f\u00f6r att se alla m\u00f6jliga variabler f\u00f6r ID-generatorn.",
                "link_behaviour_always": "Alltid",
                "link_behaviour_description": "N\u00e4r du l\u00e4nkar filer, l\u00e4gg till filnamnet ...",
                "link_behaviour_id": "endast vid l\u00e4nkning med ID",
                "link_behaviour_never": "Aldrig",
                "linkend_label": "L\u00e4nkslut",
                "linkstart_label": "L\u00e4nk start",
                "pass_check_no": "Ditt regulj\u00e4ra uttryck matchade inte det genererade ID:t.",
                "pass_check_yes": "Det genererade ID:t k\u00e4ndes igen av det regulj\u00e4ra uttrycket!",
                "reset_default_generator": "\u00c5terst\u00e4ll ID-generator",
                "reset_default_id": "\u00c5terst\u00e4ll ID-uttryck",
                "reset_default_linkend": "\u00c5terst\u00e4ll l\u00e4nkslut",
                "reset_default_linkstart": "\u00c5terst\u00e4ll l\u00e4nkstart",
                "test_id_generator": "Testa din ID-generering",
                "title": "Zettelkasten",
                "var_day": "Dag (ledande nollor)",
                "var_hour": "Timmar (ledande nollor)",
                "var_minute": "Minuter (ledande nollor)",
                "var_month": "M\u00e5nad (ledande nollor)",
                "var_second": "Sekunder (ledande nollor)",
                "var_unix_epoch": "Unix tid",
                "var_week_number": "\u00c5rets vecka (ledande nollor)",
                "var_year": "\u00c5r (fyra siffror)",
                "var_year_two": "\u00c5r (tv\u00e5 siffror)"
            },
            "zoom_behavior": {
                "editor": "Zoom \u00e4ndrar editorns teckensnittsstorlek",
                "gui": "Zoom \u00e4ndrar storlek p\u00e5 hela GUI",
                "label": "Zoombeteende"
            }
        },
        "snippets": {
            "explanation": "Utdrag l\u00e5ter dig definiera \u00e5teranv\u00e4ndbara textstycken med variabler.",
            "rename": "Byt namn p\u00e5 utdrag",
            "title": "Utdrag"
        },
        "statistics": {
            "compare": "J\u00e4mf\u00f6r med tidigare tidsram",
            "day": "Dag",
            "intro": "H\u00e4r kan du hitta ut\u00f6kad statistik \u00f6ver ditt skrivbeteende, till exempel en detaljerad graf \u00f6ver dina ord per dag.",
            "month": "M\u00e5nad",
            "previous_frame": "Tidigare tidsram",
            "tabs": {
                "calendar_label": "Kalender",
                "chart_label": "Diagram",
                "fsal_label": "FSAL-statistik"
            },
            "this_frame": "Aktuell tidsram",
            "title": "Skriv statistik",
            "week": "Vecka",
            "words_per_day": "Ord per dag",
            "words_per_week": "Ord per vecka",
            "year": "\u00c5r"
        },
        "tag_cloud": {
            "add_to_file": "L\u00e4gg till i fil",
            "copy": "Kopiera till urklipp",
            "info": "H\u00e4r hittar du alla taggar som du har anv\u00e4nt n\u00e5gonstans i dina filer. Du kan kopiera hela listan till urklipp. H\u00e5ll muspekaren \u00f6ver taggarna f\u00f6r att se hur m\u00e5nga g\u00e5nger du har anv\u00e4nt dem.",
            "suggestions_label": "F\u00f6reslagna taggar f\u00f6r den aktuella filen",
            "title": "Taggmoln"
        },
        "tags": {
            "color_desc": "F\u00e4rg (ex. #ff0000 eller rgb(255, 0, 0))",
            "desc_desc": "En kort och koncis beskrivning (h\u00f6gst 100 tecken)",
            "description": "H\u00e4r kan du tilldela f\u00e4rger till olika taggar. Om en tagg hittas i en fil kommer dess ruta i f\u00f6rhandsgranskningslistan att f\u00e5 en f\u00e4rgad indikator. Beskrivningen kommer att visas n\u00e4r du h\u00e5ller musen.",
            "name_desc": "Taggen (utan #)",
            "title": "Hantera taggar"
        },
        "target": {
            "chars": "Tecken",
            "set": "Upps\u00e4ttning",
            "words": "Ord"
        },
        "update": {
            "client_error": "Kunde inte s\u00f6ka efter uppdateringar: Klientfel (Statuskod: %s)",
            "connection_error": "Kunde inte s\u00f6ka efter uppdateringar: Kunde inte uppr\u00e4tta anslutning",
            "current_version": "Din version",
            "download_progress_label": "Laddar ner din uppdatering",
            "new_update_available": "En uppdatering till version %s \u00e4r tillg\u00e4nglig!",
            "no_data": "Kunde inte leta efter uppdateringar: Servern har inte skickat n\u00e5gon data",
            "no_new_update": "Ingen uppdatering tillg\u00e4nglig. Du har den senaste versionen.",
            "notification": "Det finns en ny version av Zettlr att ladda ner. L\u00e4s \u00e4ndringsloggen nedan.",
            "other_error": "Det gick inte att s\u00f6ka efter uppdateringar. %s: %s",
            "redirect_error": "Det gick inte att s\u00f6ka efter uppdateringar: Servern f\u00f6rs\u00f6kte omdirigera (Statuskod: %s)",
            "release_url": "\u00d6ppna nedladdningssidan",
            "server_error": "Kunde inte leta efter uppdateringar: Serverfel (Statuskod: %s)",
            "start_update_label": "Klicka f\u00f6r att starta uppdateringen",
            "start_update_message": "Startar uppdatering...",
            "title": "Ny uppdatering tillg\u00e4nglig",
            "transmission_error": "Det gick inte att s\u00f6ka efter uppdateringar: Anslutningen avbr\u00f6ts",
            "window_title": "Uppdaterare"
        }
    },
    "gui": {
        "assets_man": {
            "defaults_restore_error": "Kunde inte \u00e5terst\u00e4lla standardfilen!",
            "defaults_restored": "Standard filen \u00e5terst\u00e4lld!",
            "defaults_restoring": "\u00c5terst\u00e4ller standard fil \u2026",
            "status": {
                "save_error": "Det gick inte att spara",
                "saved": "Sparad!",
                "saving": "Sparar \u2026",
                "unsaved_changes": "Osparade \u00e4ndringar"
            },
            "win_title": "Till\u00e4gg hanterare"
        },
        "attachments": "Bilagor",
        "attachments_open_dir": "\u00d6ppna mapp",
        "avg_close_to": "\ud83d\udcaa Du \u00e4r n\u00e4ra att n\u00e5 ditt dagliga genomsnitt!",
        "avg_not_reached": "\u270d\ud83c\udffc Skriv f\u00f6r att \u00f6vertr\u00e4ffa ditt dagliga genomsnitt.",
        "avg_surpassed": "\ud83d\udd25 Du \u00e4r kanon bra!",
        "avg_words": "dagligt genomsnitt",
        "chars": "%s tecken",
        "chart": {
            "high_legend": "Mer \u00e4n dubbelt s\u00e5 mycket som m\u00e5nadsgenomsnittet",
            "high_mid_legend": "\u00d6ver det m\u00e5natliga genomsnittet",
            "low_mid_legend": "Under m\u00e5nadsgenomsnittet"
        },
        "citeproc": {
            "error_db": "H\u00e4nvisningsdatabasen kunde inte laddas",
            "error_report_message": "%s objekt i ditt bibliotek kunde inte laddas p\u00e5 grund av fel. Kontrollera felmeddelandena nedan f\u00f6r att se vilka CiteKeys som \u00e4r felaktiga och vad felet var.",
            "error_report_title": "Fel vid laddning av referensdatabas",
            "no_db": "Ingen biblioteks fil laddad.",
            "references_booting": "Citeproc-motorn startar fortfarande upp ...",
            "references_error": "Kunde inte uppdatera bibliografin!",
            "references_heading": "Referenser",
            "references_none": "Det finns inga citat i detta dokument.",
            "reloading": "\u00c4ndringar i biblioteksfilen uppt\u00e4cktes. Laddar om \u2026"
        },
        "created": "Skapad",
        "ctrl_click_to_open": "Cmd/Ctrl+klicka f\u00f6r att \u00f6ppna %s",
        "date_just_now_label": "just nu",
        "dirs": "Kataloger",
        "display_search_results": "Visa s\u00f6kresultat",
        "empty_dir": "Tom katalog",
        "empty_directories": "Inga \u00f6ppna filer eller mappar",
        "file_chars": "tecken",
        "file_chars_sel": "tecken (urval)",
        "file_chars_wo_spaces": "tecken (utan mellanslag)",
        "file_words": "Ord",
        "file_words_sel": "ord (urval)",
        "files": "Filer",
        "formatting": {
            "blockquote": "Block citat",
            "bold": "Fet",
            "code": "Kod",
            "comment": "Kommentar",
            "divider": "Avdelare",
            "footnote": "Fotnot",
            "image": "Bild",
            "insert_table": "Infoga tabell",
            "italic": "Kursiv",
            "link": "L\u00e4nk",
            "ol": "Numrerad lista",
            "remove_footnote": "Ta bort fotnot",
            "tasklist": "Uppgiftslista",
            "ul": "Specificerad lista"
        },
        "global_search": {
            "clear_label": "Rensa s\u00f6kning",
            "filter_label": "Filtrera s\u00f6kresultat",
            "query_label": "Ange dina s\u00f6ktermer nedan",
            "query_placeholder": "Hitta...",
            "restrict_dir_label": "Begr\u00e4nsa s\u00f6kningen till katalog",
            "restrict_dir_placeholder": "Begr\u00e4nsa till katalog...",
            "search_label": "S\u00f6k",
            "title": "Fulltexts\u00f6kning",
            "toggle_label": "V\u00e4xla resultat"
        },
        "modified": "\u00c4ndrad",
        "months": {
            "apr": "April",
            "aug": "Augusti",
            "dec": "December",
            "feb": "Februari",
            "jan": "Januari",
            "jul": "Juli",
            "jun": "Juni",
            "mar": "Mars",
            "may": "Maj",
            "nov": "November",
            "oct": "Oktober",
            "sep": "September"
        },
        "no_attachments": "Inga bilagor",
        "no_dir_selected": "Ingen katalog har valts",
        "no_open_document": "Inget \u00f6ppet dokument",
        "no_other_files": "Inga andra filer",
        "no_reference_message": "Ingen referenstext",
        "no_related_files": "Inga relaterade filer",
        "no_search_results": "Inga resultat",
        "number_selections": "%s val",
        "other_files": "\u00d6vriga filer",
        "preview_modification_date": "\u00c4ndrad",
        "preview_searching_label": "S\u00f6ker efter fil \u2026",
        "preview_word_count": "Antal ord",
        "related_files_label": "Relaterade filer",
        "reset": "\u00c5terst\u00e4lla",
        "statistics_more": "Mer statistik...",
        "table_of_contents": "Inneh\u00e5llsf\u00f6rteckning",
        "today_words": "Ord idag",
        "words": "%s ord",
        "words_last_month": "ord f\u00f6rra m\u00e5naden",
        "words_selected": "%s har valts",
        "workspaces": "Arbetsytor"
    },
    "localise": {
        "decimal_delimiter": ".",
        "thousand_delimiter": ","
    },
    "menu": {
        "about": "Om Zettlr",
        "add_to_dictionary": "L\u00e4gg till i katalog",
        "all_front": "Ta fram alla",
        "assets_manager": "Tillg\u00e5ngshanterare",
        "bold": "Fet",
        "clear_recent_docs": "T\u00f6m",
        "close_all_tabs": "St\u00e4ng alla flikar",
        "close_dir": "St\u00e4ng katalog",
        "close_file": "St\u00e4ng fil",
        "close_workspace": "St\u00e4ng arbetsyta",
        "copy": "Kopiera",
        "copy_abs_path": "Kopiera hela s\u00f6k v\u00e4gen",
        "copy_equation": "Kopiera ekvations koden",
        "copy_filename": "Kopiera filnamn",
        "copy_html": "Kopiera som HTML",
        "copy_id": "Kopiera ID",
        "copy_img_to_clipboard": "Kopiera bilden till urklipp",
        "copy_link": "Kopiera l\u00e4nk",
        "copy_mail": "Kopiera  e-post adress",
        "custom_css": "Anpassad CSS\u2026",
        "cut": "Klipp ut",
        "delete_dir": "Ta bort katalog",
        "delete_file": "Ta bort fil",
        "docs": "\u00d6ppna anv\u00e4ndarhandboken",
        "donate": "St\u00f6d Zettlr",
        "duplicate_file": "Duplicera fil",
        "export": "Exportera\u2026",
        "filter_files": "Filtrera filer",
        "find_dir": "S\u00f6k i katalogen",
        "find_file": "S\u00f6k i filen",
        "generate_id": "Skapa nytt ID",
        "hide": "G\u00f6m",
        "hide_others": "G\u00f6m \u00f6vriga",
        "import_dict_file": "Importera ordbok\u2026",
        "import_files": "Importera filer\u2026",
        "import_lang_file": "Importera \u00f6vers\u00e4ttning\u2026",
        "insert_link": "Infoga l\u00e4nk",
        "insert_ol": "Infoga numrerad lista",
        "insert_tasklist": "Infoga uppgiftslista",
        "insert_ul": "Infoga oordnad lista",
        "inspect_clipboard": "Inspektera Urklipp",
        "italic": "Kursiv",
        "labels": {
            "debug": "Utveckla",
            "edit": "\u00c4ndra",
            "file": "Fil",
            "help": "Hj\u00e4lp",
            "view": "Se",
            "window": "F\u00f6nster"
        },
        "latex": "H\u00e4mta LaTeX",
        "learn_more": "G\u00e5 till webbsida",
        "new_dir": "Ny katalog\u2026",
        "new_file": "Ny fil\u2026",
        "new_project": "Skapa projekt",
        "next_file": "N\u00e4sta fil",
        "no_suggestions": "Inga f\u00f6rslag",
        "open": "\u00d6ppna\u2026",
        "open_attachment": "\u00d6ppna bilaga",
        "open_in_browser": "\u00d6ppna i webbl\u00e4saren",
        "open_link": "\u00d6ppna l\u00e4nk",
        "open_logs": "\u00d6ppna Loggar",
        "open_new_tab": "\u00d6ppna i en ny flik",
        "open_tutorial": "\u00d6ppna handledning",
        "open_workspace": "\u00d6ppna arbetsytan \u2026",
        "pandoc": "Skaffa Pandoc",
        "paste": "infoga",
        "paste_plain": "Infoga utan stil",
        "pdf_preferences": "PDF-inst\u00e4llningar...",
        "preferences": "Inst\u00e4llningar...",
        "previous_file": "F\u00f6rg\u00e5ende fil",
        "print": "Skriva ut\u2026",
        "project_build": "Exportera projekt",
        "project_properties": "Projekt inst\u00e4llningar...",
        "properties": "Egenskaper",
        "quicklook": "Snabb titt",
        "quit": "Avsluta",
        "recent_docs": "Senaste dokument",
        "redo": "G\u00f6ra om",
        "reload": "Ladda om",
        "remove_project": "Ta bort projekt",
        "rename_dir": "Byt namn p\u00e5 mappen",
        "rename_file": "D\u00f6p om fil",
        "rescan_dir": "S\u00f6k efter mappen...",
        "reset_zoom": "\u00c5terst\u00e4ll zoom",
        "save": "Spara",
        "select_all": "V\u00e4lj alla",
        "services": "Tj\u00e4nster",
        "set_icon": "St\u00e4ll in ikon...",
        "set_target": "S\u00e4tt skrivm\u00e5l...",
        "show_file": "Visa fil",
        "speech": "Tal",
        "start_speaking": "B\u00f6rja tala",
        "stop_speaking": "Sluta tala",
        "tab_close": "St\u00e4ng flik",
        "tab_close_all": "St\u00e4ng alla flikar",
        "tab_close_others": "St\u00e4ng andra flikar",
        "tab_next": "N\u00e4sta flik",
        "tab_previous": "F\u00f6reg\u00e5ende flik",
        "tags": "Hantera taggar...",
        "toggle_devtools": "V\u00e4xla mellan utvecklarverktyg",
        "toggle_distraction_free": "Distraktionsfritt l\u00e4ge",
        "toggle_file_meta": "Ytterligare information",
        "toggle_filemanager": "V\u00e4xla filhanteraren",
        "toggle_fullscreen": "V\u00e4xla helsk\u00e4rm",
        "toggle_sidebar": "V\u00e4xla sidof\u00e4lt",
        "toggle_theme": "Nattl\u00e4ge",
        "toggle_typewriter_mode": "Skrivmaskinsl\u00e4ge",
        "undo": "\u00c5ngra",
        "unhide": "Visa",
        "update": "S\u00f6k efter uppdateringar",
        "win_close": "St\u00e4ng",
        "win_minimize": "Minimera",
        "zoom": "Zoom",
        "zoom_in": "Zoom in",
        "zoom_out": "Zooma ut"
    },
    "pomodoro": {
        "phase": {
            "long": "Paus",
            "short": "Kort paus",
            "task": "Arbete"
        },
        "start": "Start",
        "stop": "Stopp"
    },
    "system": {
        "all_files": "Alla filer",
        "cancel": "Avbryt",
        "common": {
            "filter": "Filtrera...",
            "list_actions_label": "Handling",
            "list_add_button": "L\u00e4gg till",
            "list_default_column_label": "Objekt",
            "list_search_placeholder": "S\u00f6ker efter inl\u00e4gg\u2026"
        },
        "directories": "Kataloger",
        "directory_removed": "Katalogen %s har tagits bort.",
        "error": {
            "already_exists_message": "Filen/katalogen %s finns redan i m\u00e5let.",
            "already_exists_title": "Kan inte flytta katalog eller fil",
            "cancel_remove": "Avbryt",
            "citation_no_attachments": "Referensen med nyckel %s verkar inte ha bilagor.",
            "could_not_create_dir": "Kunde inte skapa katalog",
            "could_not_create_file": "Det gick inte att skapa filen",
            "could_not_save_image": "Det gick inte att spara bilden",
            "delete_root_message": "Du kan inte ta bort rotkatalogen.",
            "dnf_message": "Den beg\u00e4rda katalogen hittades inte.",
            "dnf_title": "Katalog hittades inte",
            "export_error_message": "Ett fel uppstod vid export: %s",
            "export_error_title": "Exporten misslyckades",
            "export_temp_file": "Kunde inte ta bort den tempor\u00e4ra filen &quot;%s&quot;. Ta bort den manuellt.",
            "file_exists": "Filen finns redan.",
            "fnf_message": "Den beg\u00e4rda filen hittades inte.",
            "fnf_title": "Filen finns inte",
            "ignored_dir_message": "Katalogen &quot;%s&quot; g\u00e5r inte att \u00f6ppnas av Zettlr.",
            "ignored_dir_title": "Det g\u00e5r inte att \u00f6ppna katalogen",
            "image_not_found": "Bilden hittades inte: %s",
            "malformed_citekey": "Felaktig Citekey: @%s",
            "malformed_textbundle": "Felformat textpaket: %s",
            "move_into_child_message": "Du kan inte flytta en katalog till en underkatalog.",
            "move_into_child_title": "Det g\u00e5r inte att flytta katalogen",
            "no_allowed_chars": "Det angivna namnet inneh\u00f6ll inga till\u00e5tna bokst\u00e4ver.",
            "no_pandoc_message": "Pandoc har inte hittats p\u00e5 detta system. Installera Pandoc innan du exporterar eller importerar filer.",
            "no_pandoc_title": "Pandoc hittades inte",
            "no_xelatex_message": "Zettlr kunde inte uppt\u00e4cka en LaTeX-distribution p\u00e5 detta system. Installera LaTeX innan du exporterar till PDF.",
            "no_xelatex_title": "LaTeX hittades inte",
            "open_attachment_error": "Det gick inte att \u00f6ppna bilagan. K\u00f6rs Zotero?",
            "open_url_error": "Kunde inte \u00f6ppna %s",
            "pandoc_error_message": "Pandoc rapporterade ett fel: %s",
            "pandoc_error_title": "Kunde inte exportera filen",
            "remove_message": "Vill du verkligen ta bort %s?",
            "remove_title": "Vill du verkligen ta bort?",
            "tray_not_supported": "Brickor st\u00f6ds inte. Gnome Extension &quot;KStatusNotifierItem/AppIndicator Support&quot; kr\u00e4vs f\u00f6r st\u00f6d f\u00f6r brickor p\u00e5 Gnome-skrivbordet."
        },
        "export_success": "Exporterar till %s",
        "file_changed": "Filen %s har \u00e4ndrats fr\u00e5n fj\u00e4rranslutning",
        "file_removed": "Filen %s har tagits bort.",
        "files": "Filer",
        "import_error": "Kunde inte importera %s.",
        "import_fail": "F\u00f6ljande %s filer kunde inte importeras, eftersom deras filtyp \u00e4r ok\u00e4nd: %s",
        "import_lang_file": "Importera ny \u00f6vers\u00e4ttning",
        "import_no_directory": "Du m\u00e5ste v\u00e4lja en katalog att importera till.",
        "import_status": "Importerar. V\u00e4nta \u2026",
        "import_success": "%s har importerats.",
        "lang_import_error": "Kunde inte importera spr\u00e5k filen %s!",
        "lang_import_success": "Spr\u00e5k fil importerad: %s",
        "no_command": "Fick ett meddelande utan kommando: %s",
        "ok": "system.ok",
        "open_file": "\u00d6ppna fil",
        "open_folder": "\u00d6ppna projektmappen",
        "open_root_directory": "\u00d6ppnar ny root %s \u2026",
        "open_root_directory_success": "%s har laddats.",
        "overwrite_file_message": "Filen %s finns redan i den h\u00e4r katalogen. Skriva \u00f6ver?",
        "overwrite_file_title": "Skriv \u00f6ver befintlig fil",
        "please_select_directory": "V\u00e4lj en katalog f\u00f6rst",
        "replace_file_message": "Filen %s har modifierats p\u00e5 distans. Ers\u00e4tta den laddade versionen med den nyare fr\u00e5n disken?",
        "replace_file_title": "Byt ut fil",
        "save_changes_cancel": "Avbryt",
        "save_changes_message": "Det finns \u00e4ndringar som inte har sparats i den aktuella filen. Vill du utel\u00e4mna dem eller spara?",
        "save_changes_omit": "Forts\u00e4tt utan att spara",
        "save_changes_save": "Spara",
        "save_changes_select_dir": "V\u00e4lj en katalog s\u00e5 att den nya filen kan sparas.",
        "save_changes_title": "Utel\u00e4mna osparade \u00e4ndringar?",
        "save_file": "Spara fil",
        "unknown_command": "Ok\u00e4nt kommando mottaget: %s"
    },
    "toolbar": {
        "dir_new": "Skapa en ny katalog",
        "dir_open": "\u00d6ppna existerande katalog",
        "file_delete": "Ta bort aktuell fil",
        "file_info": "Visa fil information",
        "file_new": "Skapa en ny fil",
        "file_rename": "D\u00f6p om filen",
        "file_save": "Spara aktuell fil",
        "find": "S\u00f6k i filen",
        "formatting": "Textformat",
        "insert_bold": "Feta",
        "insert_fn": "L\u00e4gg till fotnot",
        "insert_image": "Infoga bild",
        "insert_italic": "Kursivera",
        "insert_link": "Infoga l\u00e4nk",
        "insert_ol": "Skapa en numrerad lista",
        "insert_ul": "G\u00f6r en specificerad lista",
        "pomodoro": "Pomodoroklocka",
        "preferences": "\u00d6ppna dialogrutan inst\u00e4llningar",
        "readability": "L\u00e4sbarhetsl\u00e4ge av/p\u00e5",
        "remove_fn": "Ta bort fotnoten under mark\u00f6ren",
        "share": "Dela den aktuella filen som HTML, DOCX, ODT eller PDF",
        "show_menu": "Visa programmeny",
        "show_toc": "Visa inneh\u00e5llsf\u00f6rteckningen",
        "stats": "Visa statistik",
        "tag_cloud": "Taggar",
        "toggle_attachments": "Visa bilagor",
        "toggle_file_manager": "Filhanterare",
        "toggle_global_search": "S\u00f6k"
    },
    "tray": {
        "show_zettlr": "Visa Zettlr",
        "tooltip": "Zettlr"
    },
    "validation": {
        "error_empty": "Alternativ %s kr\u00e4vs.",
        "error_range_both": "Alternativet %s m\u00e5ste vara mellan %s och %s (tecken l\u00e5ngt).",
        "error_range_max": "Alternativet %s f\u00e5r inte \u00f6verstiga %s (tecken).",
        "error_range_min": "Alternativet %s m\u00e5ste vara minst %s (tecken l\u00e5ngt).",
        "error_type": "Alternativet %s m\u00e5ste vara av typen %s.",
        "error_value": "Alternativet %s m\u00e5ste vara n\u00e5got av: %s."
    }
}